[{"kurztitel": "Unterrichtsbedingungen an Schulen des Hochsauerlandkreises - wie ist die Faktenlage?", "drucksache": "6/9550", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9550|1|0", "titel": "Unterrichtsbedingungen an Schulen des Hochsauerlandkreises - wie ist die Faktenlage?", "region": ["Hochsauerlandkreis"], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Schulen * Lehrer\n\n\nSchlagworte: Unterricht\n\n\nRegion: Hochsauerlandkreis\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Unterricht"], "typ": "Kleine Anfrage 3799", "urheber": ["Schneider, Susanne"], "datum": "21.08.2015", "systematik": ["Schulen", "Lehrer"]}, {"kurztitel": "Wie stellt die Landesregierung eine fl\u00e4chendeckende T\u00e4terarbeit beim Thema h\u00e4usliche Gewalt sicher?", "drucksache": "6/9558", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9558|1|0", "titel": "Wie stellt die Landesregierung eine fl\u00e4chendeckende T\u00e4terarbeit beim Thema h\u00e4usliche Gewalt sicher?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Justiz * Lebensgemeinschaften\n\n\nSchlagworte: H\u00e4usliche Gewalt\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["H\u00e4usliche Gewalt"], "typ": "Kleine Anfrage 3804", "urheber": ["Doppmeier, Ursula"], "datum": "21.08.2015", "systematik": ["Justiz", "Lebensgemeinschaften"]}, {"kurztitel": "Millionenschwere Beratervertr\u00e4ge der WestLB Bad Bank Erste Abwicklungsanstalt zu Gesch\u00e4ftsmodell, Organisationsstruktur und sogar Expansionsm\u00f6glichkeiten - Welche genauen Leistungen der Strategie- und Implementierungsberatung werden von den f\u00fcnf bei der Vergabe erfolgreichen Anbietern f\u00fcr die Ziele der EAA erbracht?", "drucksache": "6/9553", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9553|1|0", "titel": "Millionenschwere Beratervertr\u00e4ge der WestLB Bad Bank Erste Abwicklungsanstalt zu Gesch\u00e4ftsmodell, Organisationsstruktur und sogar Expansionsm\u00f6glichkeiten - Welche genauen Leistungen der Strategie- und Implementierungsberatung werden von den f\u00fcnf bei der Vergabe erfolgreichen Anbietern f\u00fcr die Ziele der EAA erbracht?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nBezugnahme auf gravierende \u00c4nderungen gegen\u00fcber dem urspr\u00fcnglich geplanten Vorgehen bei der Abwicklung der WestLB-Lasten, Forderung nach transparenter Darlegung von Zukunftsszenarien f\u00fcr die EAA, Informationen zu Beratervertr\u00e4gen\n\n\n\n\n\nSystematik: Finanzmarkt * \u00d6ffentliches Verm\u00f6gen\n\n\nSchlagworte: WestLB * Bad Bank * Unternehmensberatung * Landesbank * Portigon AG * Beratungsunternehmen * Auftragsvergabe * Beh\u00f6rdenorganisation\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["WestLB", "Bad Bank", "Unternehmensberatung", "Landesbank", "Portigon AG", "Beratungsunternehmen", "Auftragsvergabe", "Beh\u00f6rdenorganisation"], "typ": "Kleine Anfrage 3802", "urheber": ["Witzel, Ralf"], "datum": "21.08.2015", "systematik": ["Finanzmarkt", "\u00d6ffentliches Verm\u00f6gen"]}, {"kurztitel": "Selbstfeuernde Waffen auf handels\u00fcblichen Drohnen \u2013 sogar im 3D-Drucker herstellbar \u2013 Gefahr auch f\u00fcr unsere Sicherheit?", "drucksache": "6/9535", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9535|1|0", "titel": "Selbstfeuernde Waffen auf handels\u00fcblichen Drohnen \u2013 sogar im 3D-Drucker herstellbar \u2013 Gefahr auch f\u00fcr unsere Sicherheit?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nAnzahl von 3D-Druckern in Privatbesitz; 3D-Druck von Waffen; Gefahr durch Anbringen solcher Waffen an Drohnen\n\n\n\n\n\nSystematik: Innere Sicherheit\n\n\nSchlagworte: Unbemanntes Flugger\u00e4t * Schusswaffe * Waffe * Drucker (Ger\u00e4t)\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Unbemanntes Flugger\u00e4t", "Schusswaffe", "Waffe", "Drucker (Ger\u00e4t)"], "typ": "Kleine Anfrage 3798", "urheber": ["Stein, Robert"], "datum": "20.08.2015", "systematik": ["Innere Sicherheit"]}, {"kurztitel": "Laden\u00f6ffnungszeiten des City-Outlet in Bad M\u00fcnstereifel", "drucksache": "6/9528", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9528|1|0", "titel": "Laden\u00f6ffnungszeiten des City-Outlet in Bad M\u00fcnstereifel", "region": ["Bad M\u00fcnstereifel, Stadt"], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Handel\n\n\nSchlagworte: Laden\u00f6ffnungszeit\n\n\nRegion: Bad M\u00fcnstereifel, Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Laden\u00f6ffnungszeit"], "typ": "Kleine Anfrage 3792", "urheber": ["Voussem, Klaus"], "datum": "19.08.2015", "systematik": ["Handel"]}, {"kurztitel": "Der Zweck heiligt die Mittel. Duldet die Landesregierung tierschutzwidrige Jagdpraktiken in staatlichen Jagdrevieren?", "drucksache": "6/9525", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9525|1|0", "titel": "Der Zweck heiligt die Mittel. Duldet die Landesregierung tierschutzwidrige Jagdpraktiken in staatlichen Jagdrevieren?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Jagd/Fischerei\n\n\nSchlagworte: Jagd\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Jagd"], "typ": "Kleine Anfrage 3789", "urheber": ["Deppe, Rainer", "Schulze F\u00f6cking, Christina"], "datum": "19.08.2015", "systematik": ["Jagd/Fischerei"]}, {"kurztitel": "Situation der Grundschulen: Gro\u00dfe Herausforderungen aber wenig Unterst\u00fctzung und Anerkennung?", "drucksache": "6/9531", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9531|1|0", "titel": "Situation der Grundschulen: Gro\u00dfe Herausforderungen aber wenig Unterst\u00fctzung und Anerkennung?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Schulen\n\n\nSchlagworte: Grundschule\n\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Grundschule"], "typ": "Kleine Anfrage 3795", "urheber": ["Pieper, Monika"], "datum": "19.08.2015", "systematik": ["Schulen"]}, {"kurztitel": "Ausgestaltung des F\u00f6rderprogramms f\u00fcr die Umweltwirtschaft", "drucksache": "6/9526", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9526|1|0", "titel": "Ausgestaltung des F\u00f6rderprogramms f\u00fcr die Umweltwirtschaft", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Wirtschaft * Umwelt\n\n\nSchlagworte: Wirtschaftsf\u00f6rderung\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Wirtschaftsf\u00f6rderung"], "typ": "Kleine Anfrage 3790", "urheber": ["Deppe, Rainer"], "datum": "19.08.2015", "systematik": ["Wirtschaft", "Umwelt"]}, {"kurztitel": "Situation der B\u00fcrgerbusvereine in Nordrhein-Westfalen", "drucksache": "6/9527", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9527|1|0", "titel": "Situation der B\u00fcrgerbusvereine in Nordrhein-Westfalen", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: \u00d6ffentlicher Personenverkehr\n\n\nSchlagworte: B\u00fcrgerbus\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["B\u00fcrgerbus"], "typ": "Kleine Anfrage 3791", "urheber": ["Rehbaum, Henning"], "datum": "19.08.2015", "systematik": ["\u00d6ffentlicher Personenverkehr"]}, {"kurztitel": "Gewalt gegen Rettungskr\u00e4fte in Nordrhein-Westfalen", "drucksache": "6/9530", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9530|1|0", "titel": "Gewalt gegen Rettungskr\u00e4fte in Nordrhein-Westfalen", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nAngriffe auf Not\u00e4rzte und Sanit\u00e4ter; Schutz von Rettungskr\u00e4ften\n\n\n\n\n\nSystematik: Rettungswesen\n\n\nSchlagworte: Gewalt * Rettungswesen * Notfallsanit\u00e4ter * Straftat\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Gewalt", "Rettungswesen", "Notfallsanit\u00e4ter", "Straftat"], "typ": "Kleine Anfrage 3794", "urheber": ["Kruse, Theo"], "datum": "19.08.2015", "systematik": ["Rettungswesen"]}, {"kurztitel": "Straftaten im Zusammenhang mit dem Klimacamp 2015", "drucksache": "6/9529", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9529|1|0", "titel": "Straftaten im Zusammenhang mit dem Klimacamp 2015", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nProtestaktion von Gegnern des Abbaus von Braunkohle in L\u00fctzerath am Tagebau Garzweiler im August 2015; Besetzung von Schaufelradbaggern; Eindringen in den Tagebau; polizeilicher Einsatzablauf, Kosten, Anzahl der Einsatzkr\u00e4fte, Vorbereitungen der Sicherheitsbeh\u00f6rden\n\n\n\n\n\nSystematik: Innere Sicherheit\n\n\nSchlagworte: Straftat * Demonstration * Polizeieinsatz * Braunkohle\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Straftat", "Demonstration", "Polizeieinsatz", "Braunkohle"], "typ": "Kleine Anfrage 3793", "urheber": ["Golland, Gregor"], "datum": "19.08.2015", "systematik": ["Innere Sicherheit"]}, {"kurztitel": "Fl\u00fcchtlingsfeindliche Straftaten in NRW", "drucksache": "6/9532", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9532|1|0", "titel": "Fl\u00fcchtlingsfeindliche Straftaten in NRW", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nDemonstrationen, Misshandlungen, Gewalttaten, Straftaten gegen Fl\u00fcchtlinge; Anschl\u00e4ge auf Einrichtungen f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge seit November 2014; Unterschiede in Statistiken\n\n\n\n\n\nSystematik: Innere Sicherheit\n\n\nSchlagworte: Hasskriminalit\u00e4t * Rechtsextremismus * Fl\u00fcchtling * Gewalt * Asylbewerber * Politisch motivierte Kriminalit\u00e4t * Anschlag\n\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Hasskriminalit\u00e4t", "Rechtsextremismus", "Fl\u00fcchtling", "Gewalt", "Asylbewerber", "Politisch motivierte Kriminalit\u00e4t", "Anschlag"], "typ": "Kleine Anfrage 3796", "urheber": ["Herrmann, Frank", "Rydlewski, Birgit"], "datum": "19.08.2015", "systematik": ["Innere Sicherheit"]}, {"kurztitel": "Freifunk in Nordrhein-Westfalen: Ist die F\u00f6rderung von Freifunk-Vereinen (e. V.) rechtssicher gekl\u00e4rt?", "drucksache": "6/9534", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9534|1|0", "titel": "Freifunk in Nordrhein-Westfalen: Ist die F\u00f6rderung von Freifunk-Vereinen (e. V.) rechtssicher gekl\u00e4rt?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nUmsetzung des Antrags \"Freifunk in Nordrhein-Westfalen: B\u00fcrgernetze ausbauen und weiter st\u00e4rken!\" Drs 16/8970; F\u00f6rderf\u00e4higkeit, Gemeinn\u00fctzigkeit und Anzahl von Initiativen und Vereinen zum Freifunk\n\n\n\n\n\nSystematik: Informations- und Kommunikationstechnologien * Gesellschaft/Bev\u00f6lkerung\n\n\nSchlagworte: Internet * Offener Netzzugang * Informations- und Kommunikationstechnik * Landesmittel\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Internet", "Offener Netzzugang", "Informations- und Kommunikationstechnik", "Landesmittel"], "typ": "Kleine Anfrage 3797", "urheber": ["Sieveke, Daniel"], "datum": "19.08.2015", "systematik": ["Informations- und Kommunikationstechnologien", "Gesellschaft/Bev\u00f6lkerung"]}, {"kurztitel": "Warum nimmt die Gesundheitsministerin bei der Feststellung des Gesundheitsstatus der Fl\u00fcchtlinge ihre Aufgaben nicht wahr?", "drucksache": "6/9524", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9524|1|0", "titel": "Warum nimmt die Gesundheitsministerin bei der Feststellung des Gesundheitsstatus der Fl\u00fcchtlinge ihre Aufgaben nicht wahr?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Gesundheitsschutz * Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler\n\n\nSchlagworte: Fl\u00fcchtling * Notunterkunft * Medizinische Versorgung\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Fl\u00fcchtling", "Notunterkunft", "Medizinische Versorgung"], "typ": "Kleine Anfrage 3788", "urheber": ["Burkert, Oskar"], "datum": "19.08.2015", "systematik": ["Gesundheitsschutz", "Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler"]}, {"kurztitel": "Radweg entlang der B 67 in Isselburg und Rees", "drucksache": "6/9513", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9513|1|0", "titel": "Radweg entlang der B 67 in Isselburg und Rees", "region": ["Isselburg, Stadt", "Rees, Stadt"], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Verkehrswegebau\n\n\nSchlagworte: Radweg\n\n\nRegion: Isselburg, Stadt * Rees, Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Radweg"], "typ": "Kleine Anfrage 3785", "urheber": ["Busen, Karlheinz", "Rasche, Christof"], "datum": "18.08.2015", "systematik": ["Verkehrswegebau"]}, {"kurztitel": "Klausurheberrecht: Wem steht die Nutzung vergangener Abituraufgaben zu?", "drucksache": "6/9523", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9523|1|0", "titel": "Klausurheberrecht: Wem steht die Nutzung vergangener Abituraufgaben zu?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Schulen\n\n\nSchlagworte: Abitur * Urheberrecht\n\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Abitur", "Urheberrecht"], "typ": "Kleine Anfrage 3787", "urheber": ["Schwerd, Daniel"], "datum": "18.08.2015", "systematik": ["Schulen"]}, {"kurztitel": "Ist die unabh\u00e4ngige Patientenberatung k\u00fcnftig nicht mehr wirklich unabh\u00e4ngig?", "drucksache": "6/9576", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9576|1|0", "titel": "Ist die unabh\u00e4ngige Patientenberatung k\u00fcnftig nicht mehr wirklich unabh\u00e4ngig?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Gesundheitseinrichtungen\n\n\nSchlagworte: Patientenberatung\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Patientenberatung"], "typ": "Kleine Anfrage 3810", "urheber": ["Schneider, Susanne"], "datum": "18.08.2015", "systematik": ["Gesundheitseinrichtungen"]}, {"kurztitel": "Praktizierte Ma\u00dfnahmen zur Abmilderung der Streikfolgen in den Essener Kitas \u2013 Welche Kompensation bietet die Landesregierung konkret f\u00fcr die betroffenen Familien sowie \u00f6ffentlichen Besch\u00e4ftigten in der noch weiter fortdauernden Problemlage an?", "drucksache": "6/9499", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9499|1|0", "titel": "Praktizierte Ma\u00dfnahmen zur Abmilderung der Streikfolgen in den Essener Kitas \u2013 Welche Kompensation bietet die Landesregierung konkret f\u00fcr die betroffenen Familien sowie \u00f6ffentlichen Besch\u00e4ftigten in der noch weiter fortdauernden Problemlage an?", "region": ["Essen, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Vorschulische Erziehung\n\n\nSchlagworte: Kindertagesst\u00e4tte * Streik\n\n\nRegion: Essen, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Kindertagesst\u00e4tte", "Streik"], "typ": "Kleine Anfrage 3784", "urheber": ["Witzel, Ralf"], "datum": "17.08.2015", "systematik": ["Vorschulische Erziehung"]}, {"kurztitel": "Verbesserungsbedarf bei der Landesinitiative \"Kein Abschluss ohne Anschluss\" (KAoA)", "drucksache": "6/9484", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9484|1|0", "titel": "Verbesserungsbedarf bei der Landesinitiative \"Kein Abschluss ohne Anschluss\" (KAoA)", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Berufsausbildung * Schulen\n\n\nSchlagworte: Berufswahl\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Berufswahl"], "typ": "Kleine Anfrage 3778", "urheber": ["Birkhahn, Astrid", "Dr. Bunse, Anette"], "datum": "14.08.2015", "systematik": ["Berufsausbildung", "Schulen"]}, {"kurztitel": "Freistellungen f\u00fcr die Mitgliedschaft in Richtervertretungen", "drucksache": "6/9485", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9485|1|0", "titel": "Freistellungen f\u00fcr die Mitgliedschaft in Richtervertretungen", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Juristische Berufe\n\n\nSchlagworte: Richtervertretung\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Richtervertretung"], "typ": "Kleine Anfrage 3779", "urheber": ["Wedel, Dirk"], "datum": "14.08.2015", "systematik": ["Juristische Berufe"]}, {"kurztitel": "Welche \"dringenden dienstlichen Gr\u00fcnde\" spielen bei der Schulleiterbesetzung eine Rolle?", "drucksache": "6/9486", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9486|1|0", "titel": "Welche \"dringenden dienstlichen Gr\u00fcnde\" spielen bei der Schulleiterbesetzung eine Rolle?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Schulen * Lehrer\n\n\nSchlagworte: Schulleiter\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Schulleiter"], "typ": "Kleine Anfrage 3780", "urheber": ["Gebauer, Yvonne"], "datum": "14.08.2015", "systematik": ["Schulen", "Lehrer"]}, {"kurztitel": "Weitere Entwicklung der Erstaufnahmeeinrichtung f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge in Unna-Massen", "drucksache": "6/9492", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9492|1|0", "titel": "Weitere Entwicklung der Erstaufnahmeeinrichtung f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge in Unna-Massen", "region": ["Unna, Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nKapazit\u00e4ten f\u00fcr Fl\u00fcchtlingseinrichtungen; \u00dcberschreitung der regelm\u00e4\u00dfigen Unterbringungszahl von Fl\u00fcchtlingen in der Unterkunft in Unna-Massen; freie Geb\u00e4udefl\u00e4chen im Besitz des BLB (Bau- und Liegenschaftsbetrieb); Au\u00dfenstelle des Bundesamts f\u00fcr Migration und Fl\u00fcchtlinge; Kosten durch R\u00f6ntgenuntersuchungen\n\n\n\n\n\nSystematik: Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler * Soziales\n\n\nSchlagworte: Fl\u00fcchtling * Notunterkunft * Asylbewerber * Bau- und Liegenschaftsbetrieb Nordrhein-Westfalen * Bundesamt f\u00fcr Migration und Fl\u00fcchtlinge\n\n\nRegion: Unna, Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Fl\u00fcchtling", "Notunterkunft", "Asylbewerber", "Bau- und Liegenschaftsbetrieb Nordrhein-Westfalen", "Bundesamt f\u00fcr Migration und Fl\u00fcchtlinge"], "typ": "Kleine Anfrage 3783", "urheber": ["Schneider, Susanne", "Dr. Stamp,", "u.a."], "datum": "14.08.2015", "systematik": ["Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler", "Soziales"]}, {"kurztitel": "Zukunft der Wasserschutzpolizei in D\u00fcsseldorf", "drucksache": "6/9491", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9491|1|0", "titel": "Zukunft der Wasserschutzpolizei in D\u00fcsseldorf", "region": ["D\u00fcsseldorf, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nMedienberichte \u00fcber eine Reduzierung der Standorte der Wachen der Wasserschutzpolizei\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Wasserschutzpolizei\n\n\nRegion: D\u00fcsseldorf, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Wasserschutzpolizei"], "typ": "Kleine Anfrage 3782", "urheber": ["Preu\u00df, Peter"], "datum": "14.08.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Soziale Wohnraumf\u00f6rderung", "drucksache": "6/9488", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9488|1|0", "titel": "Soziale Wohnraumf\u00f6rderung", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nKompensationsmittel des Bundes seit 2006, Form der Mittelzuf\u00fchrung zum Zweck der sozialen Wohnraumf\u00f6rderung, Entwicklung der Bewilligungen an Familien mit mehreren Kindern seit 2006 (nach Anzahl und F\u00f6rderh\u00f6he), Anzahl der mit der F\u00f6rderung bewilligten Wohnungen f\u00fcr Familien mit Kindern (Nennung nach Eigentums- und Mietwohnungen)\n\n\n\n\n\nSystematik: Wohnungswesen\n\n\nSchlagworte: Soziale Wohnraumf\u00f6rderung * Wohnungsversorgung\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Soziale Wohnraumf\u00f6rderung", "Wohnungsversorgung"], "typ": "Kleine Anfrage 3781", "urheber": ["Tenhumberg, Bernhard"], "datum": "14.08.2015", "systematik": ["Wohnungswesen"]}, {"kurztitel": "Fl\u00fcchtlingsunterbringung in NRW \u2013 privates Engagement unerw\u00fcnscht?", "drucksache": "6/9481", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9481|1|0", "titel": "Fl\u00fcchtlingsunterbringung in NRW \u2013 privates Engagement unerw\u00fcnscht?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nUnterbringung von Fl\u00fcchtlingen in Privatwohnungen; St\u00e4rkung des Engagements von Freiwilligen im Bereich der privaten Unterbringung, Unterst\u00fctzung von ehrenamtlich engagierten Menschen\n\n\n\n\n\nSystematik: Soziales * Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler\n\n\nSchlagworte: Fl\u00fcchtling * Notunterkunft\n\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Fl\u00fcchtling", "Notunterkunft"], "typ": "Kleine Anfrage 3775", "urheber": ["Kern, Nicolaus", "Herrmann, Frank"], "datum": "13.08.2015", "systematik": ["Soziales", "Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler"]}, {"kurztitel": "\"Bargeld, das war seine Bedingung.\" \u2013 Pikante Enth\u00fcllungen zur Beauftragung und Bezahlung von Steuer-CD-Datendieben: Wie rechtfertigt der Finanzminister blo\u00df die Kriminalisierung privater Bargeldzahlung beim Gebrauchtwagenkauf, wenn er zugleich Straft\u00e4ter mit Bargeldkoffern entlohnt?", "drucksache": "6/9478", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9478|1|0", "titel": "\"Bargeld, das war seine Bedingung.\" \u2013 Pikante Enth\u00fcllungen zur Beauftragung und Bezahlung von Steuer-CD-Datendieben: Wie rechtfertigt der Finanzminister blo\u00df die Kriminalisierung privater Bargeldzahlung beim Gebrauchtwagenkauf, wenn er zugleich Straft\u00e4ter mit Bargeldkoffern entlohnt?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Finanzverwaltung * Abgaben\n\n\nSchlagworte: Steuerdelikt\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Steuerdelikt"], "typ": "Kleine Anfrage 3772", "urheber": ["Witzel, Ralf"], "datum": "13.08.2015", "systematik": ["Finanzverwaltung", "Abgaben"]}, {"kurztitel": "Geheime Amtsdateien von Szenekundigen Beamten (SKB) \u00fcber Fu\u00dfballfans", "drucksache": "6/9479", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9479|1|0", "titel": "Geheime Amtsdateien von Szenekundigen Beamten (SKB) \u00fcber Fu\u00dfballfans", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nF\u00fchrung von Datenbanken zu Fu\u00dfballfans zus\u00e4tzlich zur \"Datei Gewaltt\u00e4ter Sport\"\n\n\n\n\n\nSystematik: Datenschutz * Sport\n\n\nSchlagworte: Datenbank * Fu\u00dfball * Datenschutz * Informationelle Selbstbestimmung\n\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Datenbank", "Fu\u00dfball", "Datenschutz", "Informationelle Selbstbestimmung"], "typ": "Kleine Anfrage 3773", "urheber": ["Herrmann, Frank"], "datum": "13.08.2015", "systematik": ["Datenschutz", "Sport"]}, {"kurztitel": "Einrichtung einer Landeselternvertretung \u2013 Was plant die Landesregierung?", "drucksache": "6/9482", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9482|1|0", "titel": "Einrichtung einer Landeselternvertretung \u2013 Was plant die Landesregierung?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Schulen\n\n\nSchlagworte: Elternvertretung\n\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Elternvertretung"], "typ": "Kleine Anfrage 3776", "urheber": ["Pieper, Monika"], "datum": "13.08.2015", "systematik": ["Schulen"]}, {"kurztitel": "Zahlen der Menschen in Abschiebungshaft in NRW \u2013 Ist in NRW die Rechtsstaatlichkeit abh\u00e4ngig von Inhaftierungskapazit\u00e4ten?", "drucksache": "6/9480", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9480|1|0", "titel": "Zahlen der Menschen in Abschiebungshaft in NRW \u2013 Ist in NRW die Rechtsstaatlichkeit abh\u00e4ngig von Inhaftierungskapazit\u00e4ten?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nMenschen in Abschiebehaft seit 01.01.2014 (Zeitraum, gesetzliche Norm, zust\u00e4ndige Beh\u00f6rde); Rechtsbeschwerden beim BGH (Bundesgerichtshof); Gr\u00fcnde f\u00fcr steigende Zahl der Abschiebehaftgefangenen seit Wiederinbetriebnahme der Abschiebungshaftvollzugsanstalt in B\u00fcren\n\n\n\n\n\nSystematik: Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler\n\n\nSchlagworte: Abschiebungshaft * Abschiebung\n\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Abschiebungshaft", "Abschiebung"], "typ": "Kleine Anfrage 3774", "urheber": ["Herrmann, Frank"], "datum": "13.08.2015", "systematik": ["Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler"]}, {"kurztitel": "Vollzug des Unterhaltsvorschussgesetzes durch das Land NRW", "drucksache": "6/9483", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9483|1|0", "titel": "Vollzug des Unterhaltsvorschussgesetzes durch das Land NRW", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Sozialleistungen\n\n\nSchlagworte: Unterhaltsvorschuss\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Unterhaltsvorschuss"], "typ": "Kleine Anfrage 3777", "urheber": ["Vo\u00dfeler, Margret"], "datum": "13.08.2015", "systematik": ["Sozialleistungen"]}, {"kurztitel": "Welche Qualifikationen haben die studentischen und wissenschaftlichen Hilfskr\u00e4fte (SHK/WHK) an den NRW-Hochschulen?", "drucksache": "6/9522", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9522|1|0", "titel": "Welche Qualifikationen haben die studentischen und wissenschaftlichen Hilfskr\u00e4fte (SHK/WHK) an den NRW-Hochschulen?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Hochschulen\n\n\nSchlagworte: Hochschulpersonal\n\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Hochschulpersonal"], "typ": "Kleine Anfrage 3786", "urheber": ["Dr. Paul, Joachim", "Bayer, Oliver"], "datum": "13.08.2015", "systematik": ["Hochschulen"]}, {"kurztitel": "Umsetzung der Bund-L\u00e4nder-Vereinbarung in der Fl\u00fcchtlingspolitik in NRW", "drucksache": "6/9473", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9473|1|0", "titel": "Umsetzung der Bund-L\u00e4nder-Vereinbarung in der Fl\u00fcchtlingspolitik in NRW", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nVereinbarung des Bundes und der L\u00e4nder zur Beschleunigung von Asylverfahren; Unterbringung von Asylbewerbern ohne Bleibeperspektive; Kapazit\u00e4ten der Landesaufnahmeeinrichtungen\n\n\n\n\n\nSystematik: Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler * Soziales\n\n\nSchlagworte: Fl\u00fcchtling * Fl\u00fcchtlingspolitik * Asylverfahren * Asylbewerber * Notunterkunft\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Fl\u00fcchtling", "Fl\u00fcchtlingspolitik", "Asylverfahren", "Asylbewerber", "Notunterkunft"], "typ": "Kleine Anfrage 3767", "urheber": ["Kuper, Andre"], "datum": "12.08.2015", "systematik": ["Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler", "Soziales"]}, {"kurztitel": "Aktuelle Fl\u00fcchtlingszahlen in den nordrhein-westf\u00e4lischen Kommunen", "drucksache": "6/9472", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9472|1|0", "titel": "Aktuelle Fl\u00fcchtlingszahlen in den nordrhein-westf\u00e4lischen Kommunen", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nZahl der Fl\u00fcchtlinge in NRW zum Stichtag 01.07.2015; Herkunftsl\u00e4nder; Zahl der geduldeten Fl\u00fcchtlinge / Asylbewerber\n\n\n\n\n\nSystematik: Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler * Soziales\n\n\nSchlagworte: Fl\u00fcchtling * Notunterkunft * Asylbewerber\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Fl\u00fcchtling", "Notunterkunft", "Asylbewerber"], "typ": "Kleine Anfrage 3766", "urheber": ["Kuper, Andre"], "datum": "12.08.2015", "systematik": ["Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler", "Soziales"]}, {"kurztitel": "Fl\u00fcchtlings-Notfallunterbringung im Rhein-Erft-Kreis", "drucksache": "6/9475", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9475|1|0", "titel": "Fl\u00fcchtlings-Notfallunterbringung im Rhein-Erft-Kreis", "region": ["Rhein-Erft-Kreis"], "span": "\n\n\n\n\nNotfalleinrichtungen zur Unterbringung von Fl\u00fcchtlingen; \u00dcbernahme von Kosten; Kontrolle der Unterbringung\n\n\n\n\n\nSystematik: Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler * Soziales\n\n\nSchlagworte: Fl\u00fcchtling * Notunterkunft * Asylbewerber * Kostenerstattung * Qualit\u00e4tskontrolle\n\n\nRegion: Rhein-Erft-Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Fl\u00fcchtling", "Notunterkunft", "Asylbewerber", "Kostenerstattung", "Qualit\u00e4tskontrolle"], "typ": "Kleine Anfrage 3769", "urheber": ["Golland, Gregor"], "datum": "12.08.2015", "systematik": ["Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler", "Soziales"]}, {"kurztitel": "Notunterk\u00fcnfte f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge in Friedrichsdorf und Spexard", "drucksache": "6/9471", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9471|1|0", "titel": "Notunterk\u00fcnfte f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge in Friedrichsdorf und Spexard", "region": ["G\u00fctersloh, Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nNutzung von Sporthallen f\u00fcr die Unterbringung von Fl\u00fcchtlingen; Entsch\u00e4digungen f\u00fcr Sportvereine und Kommune\n\n\n\n\n\nSystematik: Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler * Soziales\n\n\nSchlagworte: Fl\u00fcchtling * Notunterkunft * Sporthalle * Asylbewerber\n\n\nRegion: G\u00fctersloh, Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Fl\u00fcchtling", "Notunterkunft", "Sporthalle", "Asylbewerber"], "typ": "Kleine Anfrage 3765", "urheber": ["Kuper, Andre", "Doppmeier, Ursula"], "datum": "12.08.2015", "systematik": ["Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler", "Soziales"]}, {"kurztitel": "Welche Auswirkungen hat die Asbest-Belastung im Justizzentrum K\u00f6ln?", "drucksache": "6/9477", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9477|1|0", "titel": "Welche Auswirkungen hat die Asbest-Belastung im Justizzentrum K\u00f6ln?", "region": ["K\u00f6ln, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Gerichte und Staatsanwaltschaften\n\n\nSchlagworte: Justizgeb\u00e4ude * Asbest\n\n\nRegion: K\u00f6ln, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Justizgeb\u00e4ude", "Asbest"], "typ": "Kleine Anfrage 3771", "urheber": ["Wedel, Dirk"], "datum": "12.08.2015", "systematik": ["Gerichte und Staatsanwaltschaften"]}, {"kurztitel": "Fragw\u00fcrdige Hubschrauber-Eins\u00e4tze", "drucksache": "6/9474", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9474|1|0", "titel": "Fragw\u00fcrdige Hubschrauber-Eins\u00e4tze", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nMedienberichte zur Nutzung eines Hubschraubers der Polizei f\u00fcr einen Flug eines Leiters eines Spezialeinsatzkommandos (SEK) zum Dienstort nach D\u00fcsseldorf\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Polizeihubschrauber * Polizeiliche Sondereinheit\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Polizeihubschrauber", "Polizeiliche Sondereinheit"], "typ": "Kleine Anfrage 3768", "urheber": ["Golland, Gregor"], "datum": "12.08.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Einzelheiten zum Justizvollzugsmodernisierungsprogramm", "drucksache": "6/9476", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9476|1|0", "titel": "Einzelheiten zum Justizvollzugsmodernisierungsprogramm", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Justizvollzug\n\n\nSchlagworte: Strafvollzug\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Strafvollzug"], "typ": "Kleine Anfrage 3770", "urheber": ["Kamieth, Jens"], "datum": "12.08.2015", "systematik": ["Justizvollzug"]}, {"kurztitel": "Respekt f\u00fcr unsere Polizeibeamte/innen - Wie konsequent werden Beleidigungsstraftaten gegen Polizeibeamte/innen in NRW tats\u00e4chlich verfolgt?", "drucksache": "6/9459", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9459|1|0", "titel": "Respekt f\u00fcr unsere Polizeibeamte/innen - Wie konsequent werden Beleidigungsstraftaten gegen Polizeibeamte/innen in NRW tats\u00e4chlich verfolgt?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nWiderstand gegen Polizeivollzugsbeamte; Beleidigungen von Polizisten im ersten Halbjahr 2015; Strafantr\u00e4ge von Beh\u00f6rdenleitungen; Durchsetzung von Schmerzensgeld im Adh\u00e4sionsverfahren\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Beleidigung * Polizeivollzugsbeamter * Straftat * Gewalt * Strafrecht * Strafantrag * Schmerzensgeld\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Beleidigung", "Polizeivollzugsbeamter", "Straftat", "Gewalt", "Strafrecht", "Strafantrag", "Schmerzensgeld"], "typ": "Kleine Anfrage 3764", "urheber": ["L\u00fcrbke, Marc"], "datum": "11.08.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Vorl\u00e4ufige Haushaltsf\u00fchrung aufgrund steigender Fl\u00fcchtlingskosten in der St\u00e4rkungspakt-Kommune Wuppertal \u2013 was sagt die Landesregierung?", "drucksache": "6/9455", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9455|1|0", "titel": "Vorl\u00e4ufige Haushaltsf\u00fchrung aufgrund steigender Fl\u00fcchtlingskosten in der St\u00e4rkungspakt-Kommune Wuppertal \u2013 was sagt die Landesregierung?", "region": ["Wuppertal, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nVorhaben der Stadt Wuppertal, infolge finanzieller Probleme f\u00fcr das Jahr 2016 keinen Haushalt aufstellen zu wollen, aufsichtsrechtliche Beurteilung, weitere St\u00e4rkungspakt-Kommunen mit gleichen Absichten, \u00dcberlegungen zur \u00c4nderung der gesetzlichen Voraussetzungen zur Wiedererlangung des Haushaltsausgleichs\n\n\n\n\n\nSystematik: Kommunale Angelegenheiten * \u00d6ffentlicher Haushalt\n\n\nSchlagworte: Kommunaler Haushalt * Haushaltskonsolidierung * St\u00e4rkungspaktgesetz\n\n\nRegion: Wuppertal, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Kommunaler Haushalt", "Haushaltskonsolidierung", "St\u00e4rkungspaktgesetz"], "typ": "Kleine Anfrage 3760", "urheber": ["Abruszat, Kai", "Hafke, Marcel"], "datum": "10.08.2015", "systematik": ["Kommunale Angelegenheiten", "\u00d6ffentlicher Haushalt"]}, {"kurztitel": "Wie hat sich die Zahl der Anmeldungen an den neu gegr\u00fcndeten Sekundarschulen und Gesamtschulen entwickelt II?", "drucksache": "6/9454", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9454|1|0", "titel": "Wie hat sich die Zahl der Anmeldungen an den neu gegr\u00fcndeten Sekundarschulen und Gesamtschulen entwickelt II?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nEntwicklung der Zahl der Anmeldungen in den neu gegr\u00fcndeten Sekundarschulen und Gesamtschulen; Schulen mit aktueller und m\u00f6glicher Unterschreitung der rechtlich notwendige Fortf\u00fchrungsgr\u00f6\u00dfe; Folgen f\u00fcr die jeweiligen Schulstandorte\n\n\n\n\n\nSystematik: Allgemeinbildende Schulen\n\n\nSchlagworte: Sekundarschule * Gesamtschule * Sch\u00fcler\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Sekundarschule", "Gesamtschule", "Sch\u00fcler"], "typ": "Kleine Anfrage 3759", "urheber": ["Gebauer, Yvonne"], "datum": "10.08.2015", "systematik": ["Allgemeinbildende Schulen"]}, {"kurztitel": "Veranstaltung des Landesamtes f\u00fcr Ausbildung, Fortbildung und Personalangelegenheiten der Polizei Nordrhein-Westfalen am 19.08.2015", "drucksache": "6/9458", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9458|1|0", "titel": "Veranstaltung des Landesamtes f\u00fcr Ausbildung, Fortbildung und Personalangelegenheiten der Polizei Nordrhein-Westfalen am 19.08.2015", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nVeranstaltung der Polizei mit einem Referenten der Gewerkschaft der Polizei (GdP)\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Landesamt f\u00fcr Ausbildung, Fortbildung und Personalangelegenheiten der Polizei Nordrhein-Westfalen * Gewerkschaft der Polizei * Landesamt * Gewerkschaft\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Landesamt f\u00fcr Ausbildung, Fortbildung und Personalangelegenheiten der Polizei Nordrhein-Westfalen", "Gewerkschaft der Polizei", "Landesamt", "Gewerkschaft"], "typ": "Kleine Anfrage 3763", "urheber": ["Kruse, Theo"], "datum": "10.08.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Kreis Herford: Welche Informationen hat die Landesregierung zu den Ergebnissen der Lernstandeserhebungen 2015?", "drucksache": "6/9457", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9457|1|0", "titel": "Kreis Herford: Welche Informationen hat die Landesregierung zu den Ergebnissen der Lernstandeserhebungen 2015?", "region": ["Herford, Kreis"], "span": "\n\n\n\n\nVerteilung der Kompetenzniveaus der Teilnehmer in den Disziplinen Deutsch, Englisch und Mathematik, auch im Vergleich zu den regionalen sowie landesweiten Durchschnittswerten; Anzahl der Teilnehmer an den Lernstandserhebungen; Zuordnung der weiterf\u00fchrenden Schulen zu den Schulstandorttypen; Ver\u00e4nderungen bei den Ergebnissen in den letzten 3 Jahren\n\n\n\n\n\nSystematik: Schulen\n\n\nSchlagworte: Schulleistungstest * Bildungsniveau * Sch\u00fcler * Weiterf\u00fchrende Schule\n\n\nRegion: Herford, Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Schulleistungstest", "Bildungsniveau", "Sch\u00fcler", "Weiterf\u00fchrende Schule"], "typ": "Kleine Anfrage 3762", "urheber": ["Abruszat, Kai"], "datum": "10.08.2015", "systematik": ["Schulen"]}, {"kurztitel": "Kreis Lippe: Welche Informationen hat die Landesregierung zu den Ergebnissen der Lernstandeserhebungen 2015?", "drucksache": "6/9456", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9456|1|0", "titel": "Kreis Lippe: Welche Informationen hat die Landesregierung zu den Ergebnissen der Lernstandeserhebungen 2015?", "region": ["Lippe, Kreis"], "span": "\n\n\n\n\nVerteilung der Kompetenzniveaus der Teilnehmer in den Disziplinen Deutsch, Englisch und Mathematik, auch im Vergleich zu den regionalen sowie landesweiten Durchschnittswerten; Anzahl der Teilnehmer an den Lernstandserhebungen; Zuordnung der weiterf\u00fchrenden Schulen zu den Schulstandorttypen; Ver\u00e4nderungen bei den Ergebnissen in den letzten 3 Jahren\n\n\n\n\n\nSystematik: Schulen\n\n\nSchlagworte: Schulleistungstest * Bildungsniveau * Sch\u00fcler * Weiterf\u00fchrende Schule\n\n\nRegion: Lippe, Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Schulleistungstest", "Bildungsniveau", "Sch\u00fcler", "Weiterf\u00fchrende Schule"], "typ": "Kleine Anfrage 3761", "urheber": ["Abruszat, Kai"], "datum": "10.08.2015", "systematik": ["Schulen"]}, {"kurztitel": "Fl\u00fcchtlinge beziehungsweise Asylbewerber im Kreis Minden-L\u00fcbbecke - welche Informationen kann die Landesregierung geben?", "drucksache": "6/9445", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9445|1|0", "titel": "Fl\u00fcchtlinge beziehungsweise Asylbewerber im Kreis Minden-L\u00fcbbecke - welche Informationen kann die Landesregierung geben?", "region": ["Minden-L\u00fcbbecke, Kreis"], "span": "\n\n\n\n\nAnzahl der Fl\u00fcchtlinge im Kreis Minden-L\u00fcbbecke mit Angaben zum Schutz- und Aufenthaltsstatus, Verteilung auf die einzelnen Kommunen des Kreises, Nationalit\u00e4ten der Fl\u00fcchtlinge, Anzahl der r\u00fcckgef\u00fchrten oder freiwillig ausgereisten abgelehnten Asylbewerber in den Jahren ab 2011, kommunalen Aufwendungen unter Ausweisung der Landeszusch\u00fcsse f\u00fcr die Jahre ab 2013\n\n\n\n\n\nSystematik: Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler * Kommunale Angelegenheiten\n\n\nSchlagworte: Fl\u00fcchtling * Asylbewerber * Kommunaler Haushalt * Kostenerstattung\n\n\nRegion: Minden-L\u00fcbbecke, Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Fl\u00fcchtling", "Asylbewerber", "Kommunaler Haushalt", "Kostenerstattung"], "typ": "Kleine Anfrage 3752", "urheber": ["Abruszat, Kai", "Dr. Stamp, Joachim"], "datum": "07.08.2015", "systematik": ["Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler", "Kommunale Angelegenheiten"]}, {"kurztitel": "Strukturelle Einsparungen im Landeshaushalt durch Handlungen des Finanzministers - Werden die vollmundigen Sparank\u00fcndigungen der regierungstragenden Fraktionen von der Landesregierung tats\u00e4chlich umgesetzt, oder sind diese nur hei\u00dfe Luft?", "drucksache": "6/9444", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9444|1|0", "titel": "Strukturelle Einsparungen im Landeshaushalt durch Handlungen des Finanzministers - Werden die vollmundigen Sparank\u00fcndigungen der regierungstragenden Fraktionen von der Landesregierung tats\u00e4chlich umgesetzt, oder sind diese nur hei\u00dfe Luft?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nKonkrete Umsetzung von Ma\u00dfnahmen zu Einsparungen bei den Stellen im \u00f6ffentlichen Dienst des Landes\n\n\n\n\n\nSystematik: \u00d6ffentlicher Haushalt\n\n\nSchlagworte: Landeshaushalt * Personalausgaben * Personalhaushalt * Haushaltskonsolidierung * Personalabbau * Landesbeamter * Besoldung * Planstelle\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Landeshaushalt", "Personalausgaben", "Personalhaushalt", "Haushaltskonsolidierung", "Personalabbau", "Landesbeamter", "Besoldung", "Planstelle"], "typ": "Kleine Anfrage 3751", "urheber": ["Witzel, Ralf"], "datum": "07.08.2015", "systematik": ["\u00d6ffentlicher Haushalt"]}, {"kurztitel": "Reinheitsgebot und neue Bier-Trends in Nordrhein-Westfalen", "drucksache": "6/9446", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9446|1|0", "titel": "Reinheitsgebot und neue Bier-Trends in Nordrhein-Westfalen", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Ern\u00e4hrung * Wirtschaft\n\n\nSchlagworte: Bier * Brauerei\n\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Bier", "Brauerei"], "typ": "Kleine Anfrage 3753", "urheber": ["Schwerd, Daniel"], "datum": "07.08.2015", "systematik": ["Ern\u00e4hrung", "Wirtschaft"]}, {"kurztitel": "Wie unterst\u00fctzt die Landesregierung den nordrhein-westf\u00e4lischen Buchhandel?", "drucksache": "6/9451", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9451|1|0", "titel": "Wie unterst\u00fctzt die Landesregierung den nordrhein-westf\u00e4lischen Buchhandel?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Mittelst\u00e4ndische Wirtschaft\n\n\nSchlagworte: Buchhandel\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Buchhandel"], "typ": "Kleine Anfrage 3757", "urheber": ["Schmitz, Ingola Stefanie", "N\u00fcckel, Thomas"], "datum": "07.08.2015", "systematik": ["Mittelst\u00e4ndische Wirtschaft"]}, {"kurztitel": "Ausbau der B66n - welche M\u00f6glichkeiten sieht die Landesregierung?", "drucksache": "6/9448", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9448|1|0", "titel": "Ausbau der B66n - welche M\u00f6glichkeiten sieht die Landesregierung?", "region": ["Detmold, Regierungsbezirk"], "span": "\n\n\n\n\nFragen vor dem Hintergrund einer Klage vor dem Oberverwaltungsgericht gegen den Ausbau der B 66n: Sicherstellung der Finanzierung durch den Bund (wie im Bundesverkehrswegeplan festgehalten), voraussichtliche zeitliche Bauverz\u00f6gerung durch das anh\u00e4ngige gerichtliche Verfahren\n\n\n\n\n\nSystematik: Verkehrswegebau * Stra\u00dfenverkehr\n\n\nSchlagworte: Stra\u00dfenbau * Bundesfernstra\u00dfe\n\n\nRegion: Detmold, Regierungsbezirk\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Stra\u00dfenbau", "Bundesfernstra\u00dfe"], "typ": "Kleine Anfrage 3755", "urheber": ["Abruszat, Kai", "Dr. Kerbein, Bj\u00f6rn"], "datum": "07.08.2015", "systematik": ["Verkehrswegebau", "Stra\u00dfenverkehr"]}, {"kurztitel": "Greift die Landesregierung in die Zusammensetzung der demokratisch gew\u00e4hlten Gremien an Hochschulen ein?", "drucksache": "6/9452", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9452|1|0", "titel": "Greift die Landesregierung in die Zusammensetzung der demokratisch gew\u00e4hlten Gremien an Hochschulen ein?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nFragen vor dem Hintergrund der vom Ministerium f\u00fcr Innovation, Wissenschaft und Forschung herausgegebenen sogenannten Umsetzungshilfe zum \"Gebot der geschlechterparit\u00e4tischen Gremienbesetzung - Hinweise zu \u00a7 11c Hochschulgesetz (HG) NRW\"\n\n\n\n\n\nSystematik: Hochschulen * Frauen\n\n\nSchlagworte: Hochschulorganisation * Gremium * Frauenquote * Gleichberechtigung von Mann und Frau\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Hochschulorganisation", "Gremium", "Frauenquote", "Gleichberechtigung von Mann und Frau"], "typ": "Kleine Anfrage 3758", "urheber": ["Dr. Berger, Stefan"], "datum": "07.08.2015", "systematik": ["Hochschulen", "Frauen"]}, {"kurztitel": "Einrichtung von Landeserstaufnahmeeinrichtungen in Amtshilfe am Beispiel der Stadt Langenfeld - Wie viel Dilettantismus der Landesregierung m\u00fcssen die Kommunen noch ausbaden?", "drucksache": "6/9443", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9443|1|0", "titel": "Einrichtung von Landeserstaufnahmeeinrichtungen in Amtshilfe am Beispiel der Stadt Langenfeld - Wie viel Dilettantismus der Landesregierung m\u00fcssen die Kommunen noch ausbaden?", "region": ["Langenfeld (Rheinland), Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nAngesichts eines Presseberichtes \u00fcber die Umst\u00e4nde der Amtshilfe zur Fl\u00fcchtlingsaufnahme f\u00fcr das Land Nennung der zur Amtshilfe verpflichteten Kommunen mit weiteren Angaben, Kriterien f\u00fcr die Auswahl der Kommunen, Zeitspanne zwischen der Information der betreffenden Kommunen und der Bereitstellung der Landeserstaufnahmeeinrichtung, Gr\u00fcnde f\u00fcr die Kurzfristigkeit im Fall der Stadt Langenfeld, Erstattung der den Kommunen entstandenen Kosten\n\n\n\n\n\nSystematik: Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler * Kommunale Angelegenheiten\n\n\nSchlagworte: Gemeinschaftsunterkunft * Fl\u00fcchtling * Notunterkunft * Amtshilfe * Kostenerstattung\n\n\nRegion: Langenfeld (Rheinland), Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Gemeinschaftsunterkunft", "Fl\u00fcchtling", "Notunterkunft", "Amtshilfe", "Kostenerstattung"], "typ": "Kleine Anfrage 3750", "urheber": ["Wedel, Dirk", "Dr. Stamp, Joachim"], "datum": "07.08.2015", "systematik": ["Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler", "Kommunale Angelegenheiten"]}, {"kurztitel": "Einsatz gegen Raser - Wirkung unangek\u00fcndigter Geschwindigkeitskontrollen im Vergleich zu \u00f6ffentlichkeitswirksamem Blitzmarathon", "drucksache": "6/9450", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9450|1|0", "titel": "Einsatz gegen Raser - Wirkung unangek\u00fcndigter Geschwindigkeitskontrollen im Vergleich zu \u00f6ffentlichkeitswirksamem Blitzmarathon", "region": ["K\u00f6ln, krfr. Stadt", "Leverkusen, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nVergleich des Blitz-Marathons von April 2015 mit einer Kontrollaktion im Juli/August 2015; Einsatzkr\u00e4fte; Dienststunden; Dienstkr\u00e4fte der Kommunen; Verkehrsverst\u00f6\u00dfe; Bewertung des Erfolges\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei * Stra\u00dfenverkehr * Ordnungsrecht\n\n\nSchlagworte: Geschwindigkeits\u00fcberwachung * Verkehrskontrolle * Verkehrsversto\u00df\n\n\nRegion: K\u00f6ln, krfr. Stadt * Leverkusen, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Geschwindigkeits\u00fcberwachung", "Verkehrskontrolle", "Verkehrsversto\u00df"], "typ": "Kleine Anfrage 3756", "urheber": ["L\u00fcrbke, Marc"], "datum": "07.08.2015", "systematik": ["Polizei", "Stra\u00dfenverkehr", "Ordnungsrecht"]}, {"kurztitel": "Operative Beitr\u00e4ge schutzpolizeilicher Organisationseinheiten zu Festnahmen, Personenfeststellungen, der Feststellung von Verkehrsstraftaten und der Sicherstellung von Diebesgut", "drucksache": "6/9447", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9447|1|0", "titel": "Operative Beitr\u00e4ge schutzpolizeilicher Organisationseinheiten zu Festnahmen, Personenfeststellungen, der Feststellung von Verkehrsstraftaten und der Sicherstellung von Diebesgut", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nBeitrag von Schutzpolizei und polizeilichen Einsatztrupps bei Festnahmen und Verfolgungen, Beobachtung, Straftaten im Verkehr, Sicherstellung von Diebesgut\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Verbrechensbek\u00e4mpfung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme * Schutzpolizei * Festnahme * Identit\u00e4tsfeststellung * Verkehrsversto\u00df * Beschlagnahme\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Verbrechensbek\u00e4mpfung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme", "Schutzpolizei", "Festnahme", "Identit\u00e4tsfeststellung", "Verkehrsversto\u00df", "Beschlagnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3754", "urheber": ["Kruse, Theo"], "datum": "07.08.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Verbindlichkeit von Vereinbarungen nach \u00a7 78 e SGB VIII bei Individualp\u00e4dagogischen Ma\u00dfnahmen im Ausland", "drucksache": "6/9442", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9442|1|0", "titel": "Verbindlichkeit von Vereinbarungen nach \u00a7 78 e SGB VIII bei Individualp\u00e4dagogischen Ma\u00dfnahmen im Ausland", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Kinder/Jugendliche\n\n\nSchlagworte: Jugendhilfe\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Jugendhilfe"], "typ": "Kleine Anfrage 3749", "urheber": ["Haardt, Christian"], "datum": "06.08.2015", "systematik": ["Kinder/Jugendliche"]}, {"kurztitel": "Dienstauffassung des K\u00f6lner Polizeipr\u00e4sidenten und Missachtung der Sicherheitsvorschriften", "drucksache": "6/9440", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9440|1|0", "titel": "Dienstauffassung des K\u00f6lner Polizeipr\u00e4sidenten und Missachtung der Sicherheitsvorschriften", "region": ["K\u00f6ln, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nBesteigung der Severinsbr\u00fccke durch das polizeiliche SEK (Spezialeinsatzkommmando) am 22.08.2014; Polizeipr\u00e4sident Albers; Sicherheitsbestimmungen; Konsequenzen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Kreispolizeibeh\u00f6rde: Polizeipr\u00e4sidium K\u00f6ln * Polizeiliche Sondereinheit * Br\u00fccke * F\u00fchrungskraft * Polizeibeh\u00f6rde * Sicherheitsvorschrift\n\n\nRegion: K\u00f6ln, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Kreispolizeibeh\u00f6rde: Polizeipr\u00e4sidium K\u00f6ln", "Polizeiliche Sondereinheit", "Br\u00fccke", "F\u00fchrungskraft", "Polizeibeh\u00f6rde", "Sicherheitsvorschrift"], "typ": "Kleine Anfrage 3747", "urheber": ["Golland, Gregor"], "datum": "06.08.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Erstaufnahme von Fl\u00fcchtlingen: Warum wird in NRW die erkennungsdienstliche Behandlung von Fl\u00fcchtlingen und anderen Einreisenden nicht an den Anfang der Kette gestellt?", "drucksache": "6/9441", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9441|1|0", "titel": "Erstaufnahme von Fl\u00fcchtlingen: Warum wird in NRW die erkennungsdienstliche Behandlung von Fl\u00fcchtlingen und anderen Einreisenden nicht an den Anfang der Kette gestellt?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nRegistrierung von Fl\u00fcchtlingen in den Aufnahmeeinrichtungen des Landes; separate erkennungsdienstliche Ma\u00dfnahmen; Dauer des Verfahrens; Bearbeitungsstand eines IT-Systems f\u00fcr Verfahrensabl\u00e4ufe\n\n\n\n\n\nSystematik: Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler\n\n\nSchlagworte: Identit\u00e4tsfeststellung * Fl\u00fcchtling * Erkennungsdienstliche Ma\u00dfnahme\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Identit\u00e4tsfeststellung", "Fl\u00fcchtling", "Erkennungsdienstliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3748", "urheber": ["Scharrenbach, Ina", "Kuper, Andre"], "datum": "06.08.2015", "systematik": ["Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler"]}, {"kurztitel": "Was unternimmt die Landesregierung gegen rechtsextremistische \u00dcbergriffe auf Fl\u00fcchtlingsunterk\u00fcnfte?", "drucksache": "6/9434", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9434|1|0", "titel": "Was unternimmt die Landesregierung gegen rechtsextremistische \u00dcbergriffe auf Fl\u00fcchtlingsunterk\u00fcnfte?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nPolizeilicher Schutz von Fl\u00fcchtlingsunterk\u00fcnften; Anstieg rechtsextremer Gewalttaten; Betreuung von Gewaltopfern; neue Form des Rechtsterrorismus\n\n\n\n\n\nSystematik: Ideologien * Innere Sicherheit\n\n\nSchlagworte: Rechtsextremismus * Gewalt * Fl\u00fcchtling * Notunterkunft * Hasskriminalit\u00e4t * Asylbewerber * Polizeiliche Aufgabe * Verbrechensopfer\n\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Rechtsextremismus", "Gewalt", "Fl\u00fcchtling", "Notunterkunft", "Hasskriminalit\u00e4t", "Asylbewerber", "Polizeiliche Aufgabe", "Verbrechensopfer"], "typ": "Kleine Anfrage 3745", "urheber": ["Herrmann, Frank"], "datum": "05.08.2015", "systematik": ["Ideologien", "Innere Sicherheit"]}, {"kurztitel": "Fl\u00fcchtlingshilfe: Auf welcher Rechtsgrundlage bewegt sich die Landesregierung bei der Unterbringung und Betreuung von Fl\u00fcchtlingen durch anerkannte Hilfsorganisationen?", "drucksache": "6/9435", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9435|1|0", "titel": "Fl\u00fcchtlingshilfe: Auf welcher Rechtsgrundlage bewegt sich die Landesregierung bei der Unterbringung und Betreuung von Fl\u00fcchtlingen durch anerkannte Hilfsorganisationen?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nUnterbringung von Fl\u00fcchtlingen in Landeseinrichtungen; Rechtsgrundlage des Einsatzes von Ehrenamtlichen; Kostenerstattung\n\n\n\n\n\nSystematik: Katastrophen- und Zivilschutz * Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler\n\n\nSchlagworte: Ehrenamtliche T\u00e4tigkeit * Fl\u00fcchtlingshilfe * Fl\u00fcchtling * Asylbewerber * Hilfsorganisation * Kostenerstattung\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Ehrenamtliche T\u00e4tigkeit", "Fl\u00fcchtlingshilfe", "Fl\u00fcchtling", "Asylbewerber", "Hilfsorganisation", "Kostenerstattung"], "typ": "Kleine Anfrage 3746", "urheber": ["Scharrenbach, Ina"], "datum": "05.08.2015", "systematik": ["Katastrophen- und Zivilschutz", "Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler"]}, {"kurztitel": "Wie verteilen sich die Mittel der Sprachf\u00f6rderung nach \u00a7 21b sowie die plus-KiTa-F\u00f6rderung nach \u00a7 21a des Kinderbildungsgesetzes (KiBi)?", "drucksache": "6/9431", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9431|1|0", "titel": "Wie verteilen sich die Mittel der Sprachf\u00f6rderung nach \u00a7 21b sowie die plus-KiTa-F\u00f6rderung nach \u00a7 21a des Kinderbildungsgesetzes (KiBi)?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nStatistische Angaben zu folgenden Bereichen (bezogen auf das Kindergartenjahr 2014/15): Kindertageseinrichtungen, die Sprachf\u00f6rdermittel nach \u00a7 21b KiBiz, aber keine plusKiTa-Mittel nach \u00a7 21a KiBiz, plusKiTa-Mittel aber keine Sprachf\u00f6rdermittel, sowohl plusKita-Mittel als auch Sprachf\u00f6rdermittel bzw. keine F\u00f6rdermittel erhalten; Ausdifferenzierung der Anzahl der Kindertageseinrichtungen hinsichtlich der Tr\u00e4gerschaft\n\n\n\n\n\nSystematik: Vorschulische Erziehung * Kinder/Jugendliche\n\n\nSchlagworte: Sprachf\u00f6rderung * Kindertagesst\u00e4tte * Kinderbildungsgesetz * Landesmittel\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Sprachf\u00f6rderung", "Kindertagesst\u00e4tte", "Kinderbildungsgesetz", "Landesmittel"], "typ": "Kleine Anfrage 3743", "urheber": ["Dr. Kerbein, Bj\u00f6rn", "Hafke, Marcel"], "datum": "04.08.2015", "systematik": ["Vorschulische Erziehung", "Kinder/Jugendliche"]}, {"kurztitel": "Kriminalit\u00e4t im Zusammenhang mit Fl\u00fcchtlingsunterk\u00fcnften", "drucksache": "6/9432", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9432|1|0", "titel": "Kriminalit\u00e4t im Zusammenhang mit Fl\u00fcchtlingsunterk\u00fcnften", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nAngriffe auf Fl\u00fcchtlingsunterk\u00fcnfte; Auseinandersetzungen unter Fl\u00fcchtlingen; Polizeieins\u00e4tze in Zusammenhang mit Fl\u00fcchtlingseinrichtungen; Straftaten; Ordnungswidrigkeiten; Beschuldigte und Betroffene\n\n\n\n\n\nSystematik: Innere Sicherheit\n\n\nSchlagworte: Polizeieinsatz * Fl\u00fcchtling * Notunterkunft * Asylbewerber * Aufnahmelager * Gewalt * Straftat * Ordnungswidrigkeit * Verbrechensopfer\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Polizeieinsatz", "Fl\u00fcchtling", "Notunterkunft", "Asylbewerber", "Aufnahmelager", "Gewalt", "Straftat", "Ordnungswidrigkeit", "Verbrechensopfer"], "typ": "Kleine Anfrage 3744", "urheber": ["Kruse, Theo"], "datum": "04.08.2015", "systematik": ["Innere Sicherheit"]}, {"kurztitel": "Hohe Zahl unbegleiteter minderj\u00e4hriger Fl\u00fcchtlinge in Dortmund", "drucksache": "6/9417", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9417|1|0", "titel": "Hohe Zahl unbegleiteter minderj\u00e4hriger Fl\u00fcchtlinge in Dortmund", "region": ["Dortmund, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\n\u00dcberf\u00fcllung der Erstaufnahmeeinrichtung f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge in Dortmund Hacheney; Hilfe f\u00fcr unbegleitete minderj\u00e4hrige Fl\u00fcchtlinge\n\n\n\n\n\nSystematik: Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler * Soziales\n\n\nSchlagworte: Fl\u00fcchtling * Minderj\u00e4hriger * Asylbewerber * Notunterkunft * Kinder- und Jugendhilfe\n\n\nRegion: Dortmund, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Fl\u00fcchtling", "Minderj\u00e4hriger", "Asylbewerber", "Notunterkunft", "Kinder- und Jugendhilfe"], "typ": "Kleine Anfrage 3739", "urheber": ["Middendorf, Claudia"], "datum": "31.07.2015", "systematik": ["Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler", "Soziales"]}, {"kurztitel": "Operative Beitr\u00e4ge schutzpolizeilicher Organisationseinheiten zur Sicherstellung von Fahrzeugen, illegalen Drogen, Waffen und Munition sowie zur Aufdeckung von Ausweisf\u00e4lschungen", "drucksache": "6/9419", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9419|1|0", "titel": "Operative Beitr\u00e4ge schutzpolizeilicher Organisationseinheiten zur Sicherstellung von Fahrzeugen, illegalen Drogen, Waffen und Munition sowie zur Aufdeckung von Ausweisf\u00e4lschungen", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nBeitrag von Schutzpolizei und polizeilichen Einsatztrupps bei der Beschlagnahme von Fahrzeugen, Drogen, Waffen, Munition und Ausweisen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Polizeiliche Ma\u00dfnahme * Schutzpolizei * Beschlagnahme * Droge * Verbrechensbek\u00e4mpfung * Waffe * Munition * Personalausweis\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Polizeiliche Ma\u00dfnahme", "Schutzpolizei", "Beschlagnahme", "Droge", "Verbrechensbek\u00e4mpfung", "Waffe", "Munition", "Personalausweis"], "typ": "Kleine Anfrage 3741", "urheber": ["Kruse, Theo"], "datum": "31.07.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Wann ist mit der Fertigstellung des Autobahnabschnitts zwischen AK Marl-Nord und AS Marl-Sinsen auf der A 43 zu rechnen?", "drucksache": "6/9420", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9420|1|0", "titel": "Wann ist mit der Fertigstellung des Autobahnabschnitts zwischen AK Marl-Nord und AS Marl-Sinsen auf der A 43 zu rechnen?", "region": ["Marl, Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nFragen vor dem Hintergrund der Insolvenzanmeldung der f\u00fcr die Baustelle auf der A 43 zust\u00e4ndigen Stra\u00dfenbaufirma und der Neuvergabe der Bauma\u00dfnahme durch den Landesbetrieb Stra\u00dfen.NRW: Pr\u00fcfungsverfahren des Landesbetriebs zur Feststellung von Leistungsf\u00e4higkeit und Referenzen der Bewerber eines Projektes, Nennung weiterer Autobahnbaustellenstopps und eventuelle Gef\u00e4hrdung von Bundesmitteln aufgrund der Firmeninsolvenz, voraussichtliche Dauer der Neuvergabe\n\n\n\n\n\nSystematik: Stra\u00dfenverkehr * Verkehrswegebau\n\n\nSchlagworte: Stra\u00dfenbau * Autobahn\n\n\nRegion: Marl, Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Stra\u00dfenbau", "Autobahn"], "typ": "Kleine Anfrage 3742", "urheber": ["Hovenj\u00fcrgen, Josef"], "datum": "31.07.2015", "systematik": ["Stra\u00dfenverkehr", "Verkehrswegebau"]}, {"kurztitel": "Aktuelle Polizeiliche Kriminalit\u00e4tsstatistik, PKS, im Juli 2015: Aus welchen Gr\u00fcnden erhielt der landespolitische Raum die Informationen oft verz\u00f6gert?", "drucksache": "6/9418", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9418|1|0", "titel": "Aktuelle Polizeiliche Kriminalit\u00e4tsstatistik, PKS, im Juli 2015: Aus welchen Gr\u00fcnden erhielt der landespolitische Raum die Informationen oft verz\u00f6gert?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nMediale Ver\u00f6ffentlichung von Kriminalstatistiken vor Bereitstellung f\u00fcr den Landtag; Umgang von Polizeidienststellen mit Anfragen der Presse oder von Abgeordneten zu kriminalstatistischen Daten\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei * Parlament * Landesregierung\n\n\nSchlagworte: Kriminalstatistik * Ministerium f\u00fcr Inneres und Kommunales * Einbruch * Parlamentskompetenz * Informationsaustausch\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Kriminalstatistik", "Ministerium f\u00fcr Inneres und Kommunales", "Einbruch", "Parlamentskompetenz", "Informationsaustausch"], "typ": "Kleine Anfrage 3740", "urheber": ["Boeselager, Ilka Freifrau von"], "datum": "31.07.2015", "systematik": ["Polizei", "Parlament", "Landesregierung"]}, {"kurztitel": "Planungs- und Baukostenzusch\u00fcsse f\u00fcr den BLB", "drucksache": "6/9416", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9416|1|0", "titel": "Planungs- und Baukostenzusch\u00fcsse f\u00fcr den BLB", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nDurchf\u00fchrung des Hochschulbaukonsolidierungsprogramms als Nachfolgeprogramm zum Hochschulbaumodernisierungsprogramm, Vorgaben f\u00fcr die Verteilung der Gelder, gef\u00f6rderte Projekte\n\n\n\n\n\nSystematik: \u00d6ffentliches Verm\u00f6gen * Hochschulen\n\n\nSchlagworte: Hochschulbau * Programm der Landesregierung * Landesbetrieb * Hochschulfinanzierung * Haushaltsmittel\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Hochschulbau", "Programm der Landesregierung", "Landesbetrieb", "Hochschulfinanzierung", "Haushaltsmittel"], "typ": "Kleine Anfrage 3738", "urheber": ["Dr. Berger, Stefan"], "datum": "31.07.2015", "systematik": ["\u00d6ffentliches Verm\u00f6gen", "Hochschulen"]}, {"kurztitel": "Operative Beitr\u00e4ge schutzpolizeilicher Organisationseinheiten zur Feststellung illegaler Aufenthalte und Besch\u00e4ftigung, des Menschenhandels zum Zwecke der Ausbeutung der Arbeitskraft und zum Zwecke sexueller Ausbeutung sowie verd\u00e4chtiger Zwangsprostituierter", "drucksache": "6/9411", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9411|1|0", "titel": "Operative Beitr\u00e4ge schutzpolizeilicher Organisationseinheiten zur Feststellung illegaler Aufenthalte und Besch\u00e4ftigung, des Menschenhandels zum Zwecke der Ausbeutung der Arbeitskraft und zum Zwecke sexueller Ausbeutung sowie verd\u00e4chtiger Zwangsprostituierter", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nBeitrag von Schutzpolizei und polizeilichen Einsatztrupps bei der Feststellung von illegalen Aufenthalten, von Menschenhandel zum Zwecke der Ausbeutung der Arbeitskraft, von illegaler Besch\u00e4ftigung, von Menschenhandel zum Zwecke sexueller Ausbeutung und von Zwangsprostitution\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Polizeiliche Ma\u00dfnahme * Schutzpolizei * Polizeieinsatz * Illegale Einwanderung * Menschenhandel * Prostitution * Sexueller Missbrauch\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Polizeiliche Ma\u00dfnahme", "Schutzpolizei", "Polizeieinsatz", "Illegale Einwanderung", "Menschenhandel", "Prostitution", "Sexueller Missbrauch"], "typ": "Kleine Anfrage 3737", "urheber": ["Kruse, Theo"], "datum": "30.07.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Ausreisen nordrhein-westf\u00e4lischer M\u00e4nner, Frauen und Kinder in Dschihad-Gebiete", "drucksache": "6/9396", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9396|1|0", "titel": "Ausreisen nordrhein-westf\u00e4lischer M\u00e4nner, Frauen und Kinder in Dschihad-Gebiete", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nAusreisen von extremistischen Salafisten in Kriegsgebiete in Syrien und Irak; Frauen und M\u00e4dchen; Heirat mit Islamisten; Kontakt zum Pr\u00e4ventionsprogramm Wegweiser; Anzahl der R\u00fcckkehrer\n\n\n\n\n\nSystematik: Innere Sicherheit * Ideologien\n\n\nSchlagworte: Islamismus * Salafismus * Extremismus * Syrien * Irak * Gewalt * Frau * M\u00e4dchen * Islamischer Staat (Organisation)\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Islamismus", "Salafismus", "Extremismus", "Syrien", "Irak", "Gewalt", "Frau", "M\u00e4dchen", "Islamischer Staat (Organisation)"], "typ": "Kleine Anfrage 3735", "urheber": ["Biesenbach, Peter"], "datum": "29.07.2015", "systematik": ["Innere Sicherheit", "Ideologien"]}, {"kurztitel": "Polizei warnt vor No-go-Areas", "drucksache": "6/9393", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9393|1|0", "titel": "Polizei warnt vor No-go-Areas", "region": ["Duisburg, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nInterner Lagebericht der Polizei Duisburg zu kriminellen Gruppierungen und der Gef\u00e4hrdung der \u00f6ffentlichen Ordnung in einigen Stadtvierteln; Brief an die Polizeipr\u00e4sidentin zu Angriffen auf Polizisten; No-Go-Areas in Nordrhein-Westfalen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Polizei * \u00d6ffentliche Sicherheit und Ordnung * Polizeivollzugsbeamter * Gewalt * Kriminalit\u00e4t * Straft\u00e4ter\n\n\nRegion: Duisburg, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Polizei", "\u00d6ffentliche Sicherheit und Ordnung", "Polizeivollzugsbeamter", "Gewalt", "Kriminalit\u00e4t", "Straft\u00e4ter"], "typ": "Kleine Anfrage 3734", "urheber": ["Golland, Gregor"], "datum": "29.07.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Nachfrage nach dem Sozialticket bei den bezugsberechtigten Nutzern im Ruhrgebiet - Ist das vom Land hoch subventionierte VRR-Sozialticket unver\u00e4ndert eine Belastung f\u00fcr die \u00f6ffentlichen Haushalte und ein Flop f\u00fcr die lokalen Verkehrsbetriebe?", "drucksache": "6/9397", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9397|1|0", "titel": "Nachfrage nach dem Sozialticket bei den bezugsberechtigten Nutzern im Ruhrgebiet - Ist das vom Land hoch subventionierte VRR-Sozialticket unver\u00e4ndert eine Belastung f\u00fcr die \u00f6ffentlichen Haushalte und ein Flop f\u00fcr die lokalen Verkehrsbetriebe?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: \u00d6ffentlicher Personenverkehr * Sozialleistungen\n\n\nSchlagworte: Sozialtarif\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Sozialtarif"], "typ": "Kleine Anfrage 3736", "urheber": ["Witzel, Ralf"], "datum": "29.07.2015", "systematik": ["\u00d6ffentlicher Personenverkehr", "Sozialleistungen"]}, {"kurztitel": "Kommunale Beratung und Einflussnahme des MIK zum Thema Neuausz\u00e4hlung des Briefwahlbezirks 20874 in K\u00f6ln", "drucksache": "6/9390", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9390|1|0", "titel": "Kommunale Beratung und Einflussnahme des MIK zum Thema Neuausz\u00e4hlung des Briefwahlbezirks 20874 in K\u00f6ln", "region": ["K\u00f6ln, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nBezugnahme auf die Antwort der Landesregierung - Drs 16/9271 - auf die Kleine Anfrage 3558 - Drs 16/8943\n\n\n\nSystematik: Wahlen * Landesregierung * Kommunale Angelegenheiten\n\n\nSchlagworte: Wahlpr\u00fcfung * Kommunalwahl * Ministerium f\u00fcr Inneres und Kommunales * Bezirksregierung K\u00f6ln * Kommunalaufsicht * Erlass (Verwaltungsrecht)\n\n\nRegion: K\u00f6ln, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Wahlpr\u00fcfung", "Kommunalwahl", "Ministerium f\u00fcr Inneres und Kommunales", "Bezirksregierung K\u00f6ln", "Kommunalaufsicht", "Erlass (Verwaltungsrecht)"], "typ": "Kleine Anfrage 3731", "urheber": ["G\u00fcler, Serap", "M\u00f6bius, Christian"], "datum": "28.07.2015", "systematik": ["Wahlen", "Landesregierung", "Kommunale Angelegenheiten"]}, {"kurztitel": "Wasserschutzpolizei in Minden - was sagt die Landesregierung?", "drucksache": "6/9383", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9383|1|0", "titel": "Wasserschutzpolizei in Minden - was sagt die Landesregierung?", "region": ["Minden, Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nMedienberichte \u00fcber eine Reduzierung der Standorte der Wachen der Wasserschutzpolizei\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Wasserschutzpolizei\n\n\nRegion: Minden, Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Wasserschutzpolizei"], "typ": "Kleine Anfrage 3729", "urheber": ["Abruszat, Kai"], "datum": "28.07.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Personalplan der Polizei NRW: Wie wird der \"Duisburg-Faktor\" umgesetzt?", "drucksache": "6/9392", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9392|1|0", "titel": "Personalplan der Polizei NRW: Wie wird der \"Duisburg-Faktor\" umgesetzt?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nMa\u00dfnahmen gegen kriminelle Strukturen; Unterst\u00fctzung durch polizeiliche Einsatzhundertschaften; Personalmangel der Polizei; Integrationspolitik\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Verbrechensbek\u00e4mpfung * Bereitschaftspolizei * Polizei * Personalbedarf * Straft\u00e4ter * Ausl\u00e4nderintegration\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Verbrechensbek\u00e4mpfung", "Bereitschaftspolizei", "Polizei", "Personalbedarf", "Straft\u00e4ter", "Ausl\u00e4nderintegration"], "typ": "Kleine Anfrage 3733", "urheber": ["Golland, Gregor"], "datum": "28.07.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Bei welchen Projekten liegt \u00fcberhaupt vollziehbares Baurecht vor?", "drucksache": "6/9391", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9391|1|0", "titel": "Bei welchen Projekten liegt \u00fcberhaupt vollziehbares Baurecht vor?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Stra\u00dfenverkehr * Verkehrswegebau\n\n\nSchlagworte: Verkehrsinvestition\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Verkehrsinvestition"], "typ": "Kleine Anfrage 3732", "urheber": ["Voussem, Klaus"], "datum": "28.07.2015", "systematik": ["Stra\u00dfenverkehr", "Verkehrswegebau"]}, {"kurztitel": "Nur 411 Teilnehmer bei gro\u00df geplanter Onlineumfrage, die insgesamt 2,5 Mio. \u20ac Kosten verursacht hat: Woher kamen die Teilnehmer?", "drucksache": "6/9389", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9389|1|0", "titel": "Nur 411 Teilnehmer bei gro\u00df geplanter Onlineumfrage, die insgesamt 2,5 Mio. \u20ac Kosten verursacht hat: Woher kamen die Teilnehmer?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Umwelt * Landesregierung\n\n\nSchlagworte: Umfrage * Klimaschutzplan\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Umfrage", "Klimaschutzplan"], "typ": "Kleine Anfrage 3730", "urheber": ["Stein, Robert"], "datum": "28.07.2015", "systematik": ["Umwelt", "Landesregierung"]}, {"kurztitel": "Gewalthandlungen gegen Polizeidienstkr\u00e4fte im Kreis Minden-L\u00fcbbecke", "drucksache": "6/9365", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9365|1|0", "titel": "Gewalthandlungen gegen Polizeidienstkr\u00e4fte im Kreis Minden-L\u00fcbbecke", "region": ["Minden-L\u00fcbbecke, Kreis"], "span": "\n\n\n\n\nK\u00f6rperliche und verbale Angriffe gegen Polizisten seit 2012; Verletzungen; M\u00f6glichkeiten der Opferhilfe\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Gewalt * Polizeibeamter * Verletzung * Dienstunf\u00e4higkeit * Verbrechensopfer * Opferhilfe\n\n\nRegion: Minden-L\u00fcbbecke, Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Gewalt", "Polizeibeamter", "Verletzung", "Dienstunf\u00e4higkeit", "Verbrechensopfer", "Opferhilfe"], "typ": "Kleine Anfrage 3721", "urheber": ["Abruszat, Kai"], "datum": "27.07.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Abminderung und Auswirkungen des mehrw\u00f6chigen Streiks in M\u00fclheimer Kitas - Welche Unterst\u00fctzung bietet die Landesregierung konkret f\u00fcr betroffene Familien wie \u00f6ffentliche Bedienstete angesichts der noch nicht abgeschlossenen Problemlage an?", "drucksache": "6/9380", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9380|1|0", "titel": "Abminderung und Auswirkungen des mehrw\u00f6chigen Streiks in M\u00fclheimer Kitas - Welche Unterst\u00fctzung bietet die Landesregierung konkret f\u00fcr betroffene Familien wie \u00f6ffentliche Bedienstete angesichts der noch nicht abgeschlossenen Problemlage an?", "region": ["M\u00fclheim an der Ruhr, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nAnzahl der infolge des Streiks nicht betreuten Kinder; finanzielle Auswirkungen f\u00fcr den kommunalen Haushalt; Haltung der Kommunalaufsicht zu einer R\u00fcckerstattung von Elternbeitr\u00e4gen; Verpflichtungen des Landes oder der Stadt zur Unterst\u00fctzung betroffener Eltern; Beurteilung der aktuellen Bezuschussung der Kinderbetreuung und der sozialen Einrichtungen durch die Landesregierung\n\n\n\n\n\nSystematik: Vorschulische Erziehung\n\n\nSchlagworte: Kindertagesst\u00e4tte * Streik * Erzieher * Kinderbetreuung * Kommunalaufsicht * Kinderbetreuungskosten * Beitrag * Landesmittel\n\n\nRegion: M\u00fclheim an der Ruhr, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Kindertagesst\u00e4tte", "Streik", "Erzieher", "Kinderbetreuung", "Kommunalaufsicht", "Kinderbetreuungskosten", "Beitrag", "Landesmittel"], "typ": "Kleine Anfrage 3726", "urheber": ["Witzel, Ralf"], "datum": "27.07.2015", "systematik": ["Vorschulische Erziehung"]}, {"kurztitel": "Abminderung und Auswirkungen des mehrw\u00f6chigen Streiks in Oberhausener Kitas - Welche Unterst\u00fctzung bietet die Landesregierung konkret f\u00fcr betroffene Familien wie \u00f6ffentliche Bedienstete angesichts der noch nicht abgeschlossenen Problemlage an?", "drucksache": "6/9381", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9381|1|0", "titel": "Abminderung und Auswirkungen des mehrw\u00f6chigen Streiks in Oberhausener Kitas - Welche Unterst\u00fctzung bietet die Landesregierung konkret f\u00fcr betroffene Familien wie \u00f6ffentliche Bedienstete angesichts der noch nicht abgeschlossenen Problemlage an?", "region": ["Oberhausen, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nAnzahl der infolge des Streiks nicht betreuten Kinder; finanzielle Auswirkungen f\u00fcr den kommunalen Haushalt; Haltung der Kommunalaufsicht zu einer R\u00fcckerstattung von Elternbeitr\u00e4gen; Verpflichtungen des Landes oder der Stadt zur Unterst\u00fctzung betroffener Eltern; Beurteilung der aktuellen Bezuschussung der Kinderbetreuung und der sozialen Einrichtungen durch die Landesregierung\n\n\n\n\n\nSystematik: Vorschulische Erziehung\n\n\nSchlagworte: Kindertagesst\u00e4tte * Streik * Erzieher * Kinderbetreuung * Kommunalaufsicht * Kinderbetreuungskosten * Beitrag * Landesmittel\n\n\nRegion: Oberhausen, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Kindertagesst\u00e4tte", "Streik", "Erzieher", "Kinderbetreuung", "Kommunalaufsicht", "Kinderbetreuungskosten", "Beitrag", "Landesmittel"], "typ": "Kleine Anfrage 3727", "urheber": ["Witzel, Ralf"], "datum": "27.07.2015", "systematik": ["Vorschulische Erziehung"]}, {"kurztitel": "Vorbereitung von Wahlkampf-Reisen der SPD-Landesvorsitzenden Hannelore Kraft durch die Staatskanzlei und weitere Regierungsbeamte", "drucksache": "6/9376", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9376|1|0", "titel": "Vorbereitung von Wahlkampf-Reisen der SPD-Landesvorsitzenden Hannelore Kraft durch die Staatskanzlei und weitere Regierungsbeamte", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Landesregierung\n\n\nSchlagworte: Landesregierung\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Landesregierung"], "typ": "Kleine Anfrage 3723", "urheber": ["Nettelstroth, Ralf", "Golland, Gregor"], "datum": "27.07.2015", "systematik": ["Landesregierung"]}, {"kurztitel": "Abminderung und Auswirkungen des mehrw\u00f6chigen Streiks in Bottroper Kitas - Welche Unterst\u00fctzung bietet die Landesregierung konkret f\u00fcr betroffene Familien wie \u00f6ffentliche Bedienstete angesichts der noch nicht abgeschlossenen Problemlage an?", "drucksache": "6/9379", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9379|1|0", "titel": "Abminderung und Auswirkungen des mehrw\u00f6chigen Streiks in Bottroper Kitas - Welche Unterst\u00fctzung bietet die Landesregierung konkret f\u00fcr betroffene Familien wie \u00f6ffentliche Bedienstete angesichts der noch nicht abgeschlossenen Problemlage an?", "region": ["Bottrop, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nAnzahl der infolge des Streiks nicht betreuten Kinder; finanzielle Auswirkungen f\u00fcr den kommunalen Haushalt; Haltung der Kommunalaufsicht zu einer R\u00fcckerstattung von Elternbeitr\u00e4gen; Verpflichtungen des Landes oder der Stadt zur Unterst\u00fctzung betroffener Eltern; Beurteilung der aktuellen Bezuschussung der Kinderbetreuung und der sozialen Einrichtungen durch die Landesregierung\n\n\n\n\n\nSystematik: Vorschulische Erziehung\n\n\nSchlagworte: Kindertagesst\u00e4tte * Streik * Erzieher * Kinderbetreuung * Kommunalaufsicht * Kinderbetreuungskosten * Beitrag * Landesmittel\n\n\nRegion: Bottrop, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Kindertagesst\u00e4tte", "Streik", "Erzieher", "Kinderbetreuung", "Kommunalaufsicht", "Kinderbetreuungskosten", "Beitrag", "Landesmittel"], "typ": "Kleine Anfrage 3725", "urheber": ["Witzel, Ralf"], "datum": "27.07.2015", "systematik": ["Vorschulische Erziehung"]}, {"kurztitel": "Vergabe des Gutachtens zu den m\u00f6glichen Umweltauswirkungen des Einsatzes von Abfall- und Reststoffen sowie PCB in Steinkohlenbergwerken - Nimmt die Landesregierung einen Rechtsbruch beim Vergabeverfahren billigend in Kauf?", "drucksache": "6/9382", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9382|1|0", "titel": "Vergabe des Gutachtens zu den m\u00f6glichen Umweltauswirkungen des Einsatzes von Abfall- und Reststoffen sowie PCB in Steinkohlenbergwerken - Nimmt die Landesregierung einen Rechtsbruch beim Vergabeverfahren billigend in Kauf?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Bergbau/Bodensch\u00e4tze * Umwelt\n\n\nSchlagworte: Polychlorierte Biphenyle * Steinkohlenbergbau\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Polychlorierte Biphenyle", "Steinkohlenbergbau"], "typ": "Kleine Anfrage 3728", "urheber": ["Brockes, Dietmar", "H\u00f6ne, Henning"], "datum": "27.07.2015", "systematik": ["Bergbau/Bodensch\u00e4tze", "Umwelt"]}, {"kurztitel": "Da Ministerin L\u00f6hrmann in Parlamentsdebatten pl\u00f6tzlich doch ausf\u00fchrlich Zahlen nennen kann, die kurzfristig nicht zu erheben seien: Wie viele Antr\u00e4ge auf Einleitung eines AO-SF-Verfahrens zur Feststellung eines sonderp\u00e4dagogischen F\u00f6rderbedarfs sind seit Inkrafttreten des 9. Schulrechts\u00e4nderungsgesetzes zur Inklusion gestellt worden?", "drucksache": "6/9375", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9375|1|0", "titel": "Da Ministerin L\u00f6hrmann in Parlamentsdebatten pl\u00f6tzlich doch ausf\u00fchrlich Zahlen nennen kann, die kurzfristig nicht zu erheben seien: Wie viele Antr\u00e4ge auf Einleitung eines AO-SF-Verfahrens zur Feststellung eines sonderp\u00e4dagogischen F\u00f6rderbedarfs sind seit Inkrafttreten des 9. Schulrechts\u00e4nderungsgesetzes zur Inklusion gestellt worden?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nBitte um Beantwortung der Fragen aus der Kleinen Anfrage 3301 (Drs 16/8388) nach Antr\u00e4gen vor und nach Inkrafttreten des 9. Schulrechts\u00e4nderungsgesetzes sowie der Anzahl der eingeleiteten F\u00f6rderverfahren\n\n\n\n\n\nSystematik: Schulen\n\n\nSchlagworte: Sonderp\u00e4dagogik\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Sonderp\u00e4dagogik"], "typ": "Kleine Anfrage 3722", "urheber": ["Gebauer, Yvonne", "Schmitz, Ingola Stefanie"], "datum": "27.07.2015", "systematik": ["Schulen"]}, {"kurztitel": "Wird sich die Landesregierung bei der geplanten Umsatzsteuerbefreiung \u00f6ffentlicher Leistungen f\u00fcr die Belange mittelst\u00e4ndischer Betriebe einsetzen?", "drucksache": "6/9364", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9364|1|0", "titel": "Wird sich die Landesregierung bei der geplanten Umsatzsteuerbefreiung \u00f6ffentlicher Leistungen f\u00fcr die Belange mittelst\u00e4ndischer Betriebe einsetzen?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Abgaben * Mittelst\u00e4ndische Wirtschaft\n\n\nSchlagworte: Klein- und Mittelunternehmen * Umsatzsteuer\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Klein- und Mittelunternehmen", "Umsatzsteuer"], "typ": "Kleine Anfrage 3720", "urheber": ["Bombis, Ralph", "Brockes,", "u.a."], "datum": "27.07.2015", "systematik": ["Abgaben", "Mittelst\u00e4ndische Wirtschaft"]}, {"kurztitel": "Abminderung und Auswirkungen des mehrw\u00f6chigen Streiks in Bochumer Kitas - Welche Unterst\u00fctzung bietet die Landesregierung konkret f\u00fcr betroffene Familien wie \u00f6ffentliche Bedienstete angesicht der noch nicht abgeschlossenen Problemlage an?", "drucksache": "6/9378", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9378|1|0", "titel": "Abminderung und Auswirkungen des mehrw\u00f6chigen Streiks in Bochumer Kitas - Welche Unterst\u00fctzung bietet die Landesregierung konkret f\u00fcr betroffene Familien wie \u00f6ffentliche Bedienstete angesicht der noch nicht abgeschlossenen Problemlage an?", "region": ["Bochum, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nAnzahl der infolge des Streiks nicht betreuten Kinder; finanzielle Auswirkungen f\u00fcr den kommunalen Haushalt; Haltung der Kommunalaufsicht zu einer R\u00fcckerstattung von Elternbeitr\u00e4gen; Verpflichtungen des Landes oder der Stadt zur Unterst\u00fctzung betroffener Eltern; Beurteilung der aktuellen Bezuschussung der Kinderbetreuung und der sozialen Einrichtungen durch die Landesregierung\n\n\n\n\n\nSystematik: Vorschulische Erziehung\n\n\nSchlagworte: Kindertagesst\u00e4tte * Streik * Erzieher * Kinderbetreuung * Kommunalaufsicht * Kinderbetreuungskosten * Beitrag * Landesmittel\n\n\nRegion: Bochum, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Kindertagesst\u00e4tte", "Streik", "Erzieher", "Kinderbetreuung", "Kommunalaufsicht", "Kinderbetreuungskosten", "Beitrag", "Landesmittel"], "typ": "Kleine Anfrage 3724", "urheber": ["Witzel, Ralf"], "datum": "27.07.2015", "systematik": ["Vorschulische Erziehung"]}, {"kurztitel": "Verschlechterung der Versorgung in NRW durch die absehbaren Auswirkungen des Krankenhausstrukturgesetzes - Wie sieht dies die Landesregierung und wie will sie ihren Anteil am geplanten Strukturfonds finanzieren?", "drucksache": "6/9350", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9350|1|0", "titel": "Verschlechterung der Versorgung in NRW durch die absehbaren Auswirkungen des Krankenhausstrukturgesetzes - Wie sieht dies die Landesregierung und wie will sie ihren Anteil am geplanten Strukturfonds finanzieren?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Gesundheitseinrichtungen\n\n\nSchlagworte: Krankenhausfinanzierung\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Krankenhausfinanzierung"], "typ": "Kleine Anfrage 3716", "urheber": ["Schneider, Susanne"], "datum": "24.07.2015", "systematik": ["Gesundheitseinrichtungen"]}, {"kurztitel": "Statistik der Wohnungseinbr\u00fcche in NRW", "drucksache": "6/9351", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9351|1|0", "titel": "Statistik der Wohnungseinbr\u00fcche in NRW", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nZahl der Wohnungseinbr\u00fcche im ersten Halbjahr 2015 im Vergleich; Auff\u00e4lligkeiten bei Einbruchsquoten; Aufkl\u00e4rungsquote seit 2000 (Vergleich aller Bundesl\u00e4nder)\n\n\n\n\n\nSystematik: Innere Sicherheit\n\n\nSchlagworte: Einbruch * Kriminalstatistik * Verbrechensbek\u00e4mpfung\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Einbruch", "Kriminalstatistik", "Verbrechensbek\u00e4mpfung"], "typ": "Kleine Anfrage 3717", "urheber": ["Golland, Gregor"], "datum": "24.07.2015", "systematik": ["Innere Sicherheit"]}, {"kurztitel": "Entwicklung der j\u00e4hrlichen Steuereinnahmen in der Stadt Essen - In welcher H\u00f6he belastet die \u00f6ffentliche Hand die B\u00fcrger in der Stadt Essen finanziell?", "drucksache": "6/9363", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9363|1|0", "titel": "Entwicklung der j\u00e4hrlichen Steuereinnahmen in der Stadt Essen - In welcher H\u00f6he belastet die \u00f6ffentliche Hand die B\u00fcrger in der Stadt Essen finanziell?", "region": ["Essen, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nAngaben zum Steueraufkommen der Essener Finanz\u00e4mter seit dem Jahr 2010, politische Bewertung des vom Steuerzahlerbund berechneten Steuerzahlertages\n\n\n\n\n\nSystematik: Abgaben\n\n\nSchlagworte: Steueraufkommen * Steuerbelastung\n\n\nRegion: Essen, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Steueraufkommen", "Steuerbelastung"], "typ": "Kleine Anfrage 3719", "urheber": ["Witzel, Ralf"], "datum": "24.07.2015", "systematik": ["Abgaben"]}, {"kurztitel": "Nachwuchsperspektiven f\u00fcr die nordrhein-westf\u00e4lische Finanzverwaltung - Was unternimmt die Landesregierung f\u00fcr die zuk\u00fcnftige Gestaltung des \u00d6ffentlichen Dienstes des Landes als attraktiver Arbeitsplatz im Wettbewerb um die besten K\u00f6pfe?", "drucksache": "6/9352", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9352|1|0", "titel": "Nachwuchsperspektiven f\u00fcr die nordrhein-westf\u00e4lische Finanzverwaltung - Was unternimmt die Landesregierung f\u00fcr die zuk\u00fcnftige Gestaltung des \u00d6ffentlichen Dienstes des Landes als attraktiver Arbeitsplatz im Wettbewerb um die besten K\u00f6pfe?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nBewerberzahlen sowie Einstellungen in die Ausbildung f\u00fcr die Bereiche Finanzverwaltung, Justiz, Polizei, Inneres seit 2013; Ausscheidungen vor Ausbildungsende und bestandene Pr\u00fcfungen; \u00dcbernahmen in den \u00f6ffentlichen Dienst; Prognose der Abg\u00e4ngerzahlen; Ma\u00dfnahmen zur Abdeckung von Fach- und F\u00fchrungskr\u00e4ftebedarf\n\n\n\n\n\nSystematik: \u00d6ffentlicher Dienst * Finanzverwaltung * Berufsausbildung\n\n\nSchlagworte: Personalbeschaffung * Landesbediensteter * Finanzverwaltung * Landesverwaltung * Personalplanung * Berufsausbildung\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Personalbeschaffung", "Landesbediensteter", "Finanzverwaltung", "Landesverwaltung", "Personalplanung", "Berufsausbildung"], "typ": "Kleine Anfrage 3718", "urheber": ["Witzel, Ralf"], "datum": "24.07.2015", "systematik": ["\u00d6ffentlicher Dienst", "Finanzverwaltung", "Berufsausbildung"]}, {"kurztitel": "Aufforderung der Bezirksregierungen zur sofortigen Schaffung von Fl\u00fcchtlingsunterbringungsm\u00f6glichkeiten - M\u00fcssen Kommunen die Vers\u00e4umnisse der Landesregierung \"ausbaden\"?", "drucksache": "6/9326", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9326|1|0", "titel": "Aufforderung der Bezirksregierungen zur sofortigen Schaffung von Fl\u00fcchtlingsunterbringungsm\u00f6glichkeiten - M\u00fcssen Kommunen die Vers\u00e4umnisse der Landesregierung \"ausbaden\"?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nAmtshilfeersuchen der Bezirksregierungen vom 20.07.2015, adressierte Kommunen, geschaffene Unterbringungsm\u00f6glichkeiten, Folgen einer Nichtbeachtung der Aufforderung der Bezirksregierung; Verantwortlichkeit des Landes aus \u00a7 44 Asylverfahrensgesetz\n\n\n\n\n\nSystematik: Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler * Landesregierung\n\n\nSchlagworte: Notunterkunft * Fl\u00fcchtling * Asylbewerber * Bezirksregierung\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Notunterkunft", "Fl\u00fcchtling", "Asylbewerber", "Bezirksregierung"], "typ": "Kleine Anfrage 3708", "urheber": ["Kuper, Andre"], "datum": "23.07.2015", "systematik": ["Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler", "Landesregierung"]}, {"kurztitel": "Leistungen der Polizeiwachen in den 47 Kreispolizeibeh\u00f6rden des Landes Nordrhein-Westfalen", "drucksache": "6/9329", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9329|1|0", "titel": "Leistungen der Polizeiwachen in den 47 Kreispolizeibeh\u00f6rden des Landes Nordrhein-Westfalen", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nAnzahl der Polizeiwachen und der jeweiligen Wachdienstbeamten und Bezirksbeamten; pers\u00f6nliches Erscheinen von B\u00fcrgern zur Erstattung einer Anzeige; Strafanzeigen bei der Kriminalpolizei\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Polizeibeh\u00f6rde * Strafanzeige * Polizeiliche Aufgabe\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Polizeibeh\u00f6rde", "Strafanzeige", "Polizeiliche Aufgabe"], "typ": "Kleine Anfrage 3711", "urheber": ["Kruse, Theo"], "datum": "23.07.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Planungsstillstand bei Stra\u00dfen in NRW - nur Kr\u00fcmel aus dem Investitionstopf des Bundes", "drucksache": "6/9330", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9330|1|0", "titel": "Planungsstillstand bei Stra\u00dfen in NRW - nur Kr\u00fcmel aus dem Investitionstopf des Bundes", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Stra\u00dfenverkehr * Verkehrswegebau\n\n\nSchlagworte: Verkehrsinvestition * Stra\u00dfenbau * Stra\u00dfenbaufinanzierung\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Verkehrsinvestition", "Stra\u00dfenbau", "Stra\u00dfenbaufinanzierung"], "typ": "Kleine Anfrage 3712", "urheber": ["Schemmer, Bernhard"], "datum": "23.07.2015", "systematik": ["Stra\u00dfenverkehr", "Verkehrswegebau"]}, {"kurztitel": "Pr\u00e4ventionsprogramme der Polizei Nordrhein-Westfalen auf dem Pr\u00fcfstand", "drucksache": "6/9328", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9328|1|0", "titel": "Pr\u00e4ventionsprogramme der Polizei Nordrhein-Westfalen auf dem Pr\u00fcfstand", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nPolizeiliche Programme zur Pr\u00e4vention: Personeller Aufwand, Kosten, Erfolge, Evaluierungen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Kriminalpr\u00e4vention * Unfallverh\u00fctung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme * Verkehrsunfall\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Kriminalpr\u00e4vention", "Unfallverh\u00fctung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme", "Verkehrsunfall"], "typ": "Kleine Anfrage 3710", "urheber": ["Kruse, Theo"], "datum": "23.07.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "L\u00e4hmt die Frauenquote die Arbeit der Verwaltungsr\u00e4te der nordrhein-westf\u00e4lischen Studentenwerke?", "drucksache": "6/9325", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9325|1|0", "titel": "L\u00e4hmt die Frauenquote die Arbeit der Verwaltungsr\u00e4te der nordrhein-westf\u00e4lischen Studentenwerke?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Hochschulen * Frauen\n\n\nSchlagworte: Frauenquote * Studentenwerk\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Frauenquote", "Studentenwerk"], "typ": "Kleine Anfrage 3707", "urheber": ["Schneider, Susanne", "Freimuth, Angela"], "datum": "23.07.2015", "systematik": ["Hochschulen", "Frauen"]}, {"kurztitel": "Angriffe und Gewalt gegen Polizeibeamte im Bereich des Polizeipr\u00e4sidiums Essen - In wie vielen F\u00e4llen ist es in den letzten Jahren leider bereits zu Zusammenst\u00f6\u00dfen von Polizeibeamten mit gewaltt\u00e4tigen Personen in der Stadt Essen gekommen?", "drucksache": "6/9324", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9324|1|0", "titel": "Angriffe und Gewalt gegen Polizeibeamte im Bereich des Polizeipr\u00e4sidiums Essen - In wie vielen F\u00e4llen ist es in den letzten Jahren leider bereits zu Zusammenst\u00f6\u00dfen von Polizeibeamten mit gewaltt\u00e4tigen Personen in der Stadt Essen gekommen?", "region": ["Essen, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nGef\u00e4hrliche Polizeieins\u00e4tze der letzten f\u00fcnf Jahre; Ma\u00dfnahmen zum Schutz von Polizisten; Verletzungen und Fehltage; Einstufung von \"gef\u00e4hrlichen Orten\"; Vergleich zu anderen Kreispolizeibeh\u00f6rden\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Gewalt * Polizeibeamter * Polizeieinsatz * Verletzung * Krankenstand\n\n\nRegion: Essen, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Gewalt", "Polizeibeamter", "Polizeieinsatz", "Verletzung", "Krankenstand"], "typ": "Kleine Anfrage 3706", "urheber": ["Witzel, Ralf"], "datum": "23.07.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Wird die Einstellungspraxis der Landesregierung der Vielfalt der Bev\u00f6lkerung gerecht?", "drucksache": "6/9343", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9343|1|0", "titel": "Wird die Einstellungspraxis der Landesregierung der Vielfalt der Bev\u00f6lkerung gerecht?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nAnteil von Menschen mit Zuwanderungsgeschichte an Neueinstellungen bei Polizei und Finanzverwaltung; Ma\u00dfnahmen zur Erh\u00f6hung des Anteils; Bewerbungsverfahren; interkulturelle Kompetenz als Auswahlkriterium\n\n\n\n\n\nSystematik: Arbeit * \u00d6ffentlicher Dienst\n\n\nSchlagworte: Landesbediensteter * Migrant * Personalbeschaffung * Personalplanung * Personalbedarf * Landesverwaltung * Polizei * Finanzverwaltung\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Landesbediensteter", "Migrant", "Personalbeschaffung", "Personalplanung", "Personalbedarf", "Landesverwaltung", "Polizei", "Finanzverwaltung"], "typ": "Kleine Anfrage 3715", "urheber": ["G\u00fcler, Serap"], "datum": "23.07.2015", "systematik": ["Arbeit", "\u00d6ffentlicher Dienst"]}, {"kurztitel": "H\u00e4lt die Landesregierung ihr Versprechen, dass s\u00e4mtliche f\u00fcr Nordrhein-Westfalen verf\u00fcgbaren Mittel aus der Frequenzversteigerung in den Breitbandausbau investiert werden?", "drucksache": "6/9338", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9338|1|0", "titel": "H\u00e4lt die Landesregierung ihr Versprechen, dass s\u00e4mtliche f\u00fcr Nordrhein-Westfalen verf\u00fcgbaren Mittel aus der Frequenzversteigerung in den Breitbandausbau investiert werden?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Informations- und Kommunikationstechnologien\n\n\nSchlagworte: Breitbandkommunikation\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Breitbandkommunikation"], "typ": "Kleine Anfrage 3714", "urheber": ["Abruszat, Kai", "Bombis,", "u.a."], "datum": "23.07.2015", "systematik": ["Informations- und Kommunikationstechnologien"]}, {"kurztitel": "Wof\u00fcr brauchen wir einen Landtag?", "drucksache": "6/9331", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9331|1|0", "titel": "Wof\u00fcr brauchen wir einen Landtag?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Stra\u00dfenverkehr * Verkehrswegebau * Parlament\n\n\nSchlagworte: Stra\u00dfenbau * Landesparlament\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Stra\u00dfenbau", "Landesparlament"], "typ": "Kleine Anfrage 3713", "urheber": ["Schemmer, Bernhard"], "datum": "23.07.2015", "systematik": ["Stra\u00dfenverkehr", "Verkehrswegebau", "Parlament"]}, {"kurztitel": "Westbalkan-Einreisende: Wie unterst\u00fctzt Nordrhein-Westfalen den EU-Kommissar f\u00fcr Migration, Inneres und B\u00fcrgerschaft bei der Bek\u00e4mpfung des Missbrauchs der visumsfreien Einreise in die Europ\u00e4ische Union?", "drucksache": "6/9327", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9327|1|0", "titel": "Westbalkan-Einreisende: Wie unterst\u00fctzt Nordrhein-Westfalen den EU-Kommissar f\u00fcr Migration, Inneres und B\u00fcrgerschaft bei der Bek\u00e4mpfung des Missbrauchs der visumsfreien Einreise in die Europ\u00e4ische Union?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nHaltung der Landesregierung zu folgenden Aspekten: Pull-Faktoren der irregul\u00e4ren Migration, Hauptempfehlungen der EU-Kommission an die am st\u00e4rksten betroffenen EU-Mitgliedstaaten, vor\u00fcbergehende Wiedereinf\u00fchrung der Visumspflicht f\u00fcr Staatsangeh\u00f6rige aus visumsfreien Drittstaaten, Verfahrensdauer in  kommunalen Ausl\u00e4nder- und Sozialbeh\u00f6rden\n\n\n\n\n\nSystematik: Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler * Europ\u00e4ische Union\n\n\nSchlagworte: Migration * S\u00fcdosteuropa * Visum * Europ\u00e4ische Union\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Migration", "S\u00fcdosteuropa", "Visum", "Europ\u00e4ische Union"], "typ": "Kleine Anfrage 3709", "urheber": ["Scharrenbach, Ina"], "datum": "23.07.2015", "systematik": ["Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler", "Europ\u00e4ische Union"]}, {"kurztitel": "Veranstaltungen der Landesregierung mit SYRIZA", "drucksache": "6/9323", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9323|1|0", "titel": "Veranstaltungen der Landesregierung mit SYRIZA", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nVeranstaltung  der Ministerin f\u00fcr Bundesangelegenheiten, Europa und Medien in Br\u00fcssel am 11. Mai 2015 zum Thema \"Griechenland und die Debatte zu den politischen Orientierungen der Europ\u00e4ischen Union\"; Inhalt, Teilnehmer, Kosten, Bewertung des Kompromisses der Eurol\u00e4nder mit Griechenland \u00fcber die Verl\u00e4ngerung der Hilfen\n\n\n\n\n\nSystematik: Landesregierung\n\n\nSchlagworte: Veranstaltung * Griechenland\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Veranstaltung", "Griechenland"], "typ": "Kleine Anfrage 3705", "urheber": ["Dr. Optendrenk, Marcus"], "datum": "21.07.2015", "systematik": ["Landesregierung"]}, {"kurztitel": "Wie weit werden die Leistungselemente des Pflegest\u00e4rkungsgesetzes I in Nordrhein-Westfalen umgesetzt?", "drucksache": "6/9320", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9320|1|0", "titel": "Wie weit werden die Leistungselemente des Pflegest\u00e4rkungsgesetzes I in Nordrhein-Westfalen umgesetzt?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nAbrechnungsm\u00f6glichkeit f\u00fcr niederschwellige Betreuungs- und Entlastungsleistungen in der ambulanten Pflege\n\n\n\n\n\nSystematik: Soziales\n\n\nSchlagworte: Erstes Pflegest\u00e4rkungsgesetz * H\u00e4usliche Pflege * Pflegekosten\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Erstes Pflegest\u00e4rkungsgesetz", "H\u00e4usliche Pflege", "Pflegekosten"], "typ": "Kleine Anfrage 3702", "urheber": ["Burkert, Oskar"], "datum": "21.07.2015", "systematik": ["Soziales"]}, {"kurztitel": "Nachfrage zu einem Atomtransport von Duisburg nach Ahaus", "drucksache": "6/9321", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9321|1|0", "titel": "Nachfrage zu einem Atomtransport von Duisburg nach Ahaus", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nNachfrage zu der Antwort auf die Kleine Anfrage 3143 Drs 16/8220 zu einem Transport von der GNS Duisburg nach Ahaus: Verfahrensweise und Gr\u00fcnde f\u00fcr Fahrtzeit des Transports, Ort der Zwischenlagerung der Waggons, Unterschiede zwischen den Ma\u00dfangaben der Abfallmasse an Start- und Zielort\n\n\n\n\n\nSystematik: Kernenergie\n\n\nSchlagworte: Atomtransport * Radioaktiver Abfall\n\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Atomtransport", "Radioaktiver Abfall"], "typ": "Kleine Anfrage 3703", "urheber": ["Rohwedder, Hanns-J\u00f6rg"], "datum": "21.07.2015", "systematik": ["Kernenergie"]}, {"kurztitel": "Schutz kritischer Infrastruktur: Steht Nordrhein-Westfalen unter Strom?", "drucksache": "6/9319", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9319|1|0", "titel": "Schutz kritischer Infrastruktur: Steht Nordrhein-Westfalen unter Strom?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nNotstromversorgung von Netzknoten bei Sch\u00e4digung des H\u00f6chstspannungsnetzes; Vorkehrungen bei gro\u00dffl\u00e4chigem Stromausfall; Krisenmanagement\n\n\n\n\n\nSystematik: Katastrophen- und Zivilschutz * Energie\n\n\nSchlagworte: Katastrophenschutz * Energieversorgung * Elektrizit\u00e4t * Stromnetz * Zivilschutz\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Katastrophenschutz", "Energieversorgung", "Elektrizit\u00e4t", "Stromnetz", "Zivilschutz"], "typ": "Kleine Anfrage 3701", "urheber": ["Scharrenbach, Ina"], "datum": "21.07.2015", "systematik": ["Katastrophen- und Zivilschutz", "Energie"]}, {"kurztitel": "Gef\u00e4hrdung der Anwohner im K\u00f6lner Norden durch die CO-Pipeline von Dormagen nach Leverkusen", "drucksache": "6/9322", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9322|1|0", "titel": "Gef\u00e4hrdung der Anwohner im K\u00f6lner Norden durch die CO-Pipeline von Dormagen nach Leverkusen", "region": ["K\u00f6ln, krfr. Stadt", "Dormagen, Stadt", "Leverkusen, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nFragen vor dem Hintergrund fehlender Kampfmittel-Untersuchungen, Leck-Erkennungen und entsprechender Sicherheitsberechnungen f\u00fcr die CO-Pipeline des Unternehmens Bayer im K\u00f6lner Norden: Gr\u00fcnde f\u00fcr ein fehlendes unabh\u00e4ngiges Sicherheits- und Rettungsgutachten, Ma\u00dfnahmen der Landesregierung zur Ert\u00fcchtigung der Krankenh\u00e4user im Umkreis von 20 km von der Pipeline, nach der Abspaltung der Bayer Material Science in die Firma Covestro gegebene Ma\u00dfnahmen der Haftbarmachung der Firma Bayer sowie der Entsch\u00e4digungsforderungen bei einem eventuellen St\u00f6rfall\n\n\n\n\n\nSystematik: Gewerbliche Wirtschaft/Industrie * Umwelt * Luftverkehr * Immissionen und Emissionen\n\n\nSchlagworte: Rohrleitung * Pipeline * Gaspipeline * Kohlenmonoxid * Bayer Aktiengesellschaft * Technische Sicherheit * Katastrophenschutz\n\n\nRegion: K\u00f6ln, krfr. Stadt * Dormagen, Stadt * Leverkusen, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Rohrleitung", "Pipeline", "Gaspipeline", "Kohlenmonoxid", "Bayer Aktiengesellschaft", "Technische Sicherheit", "Katastrophenschutz"], "typ": "Kleine Anfrage 3704", "urheber": ["Rohwedder, Hanns-J\u00f6rg"], "datum": "21.07.2015", "systematik": ["Gewerbliche Wirtschaft/Industrie", "Umwelt", "Luftverkehr", "Immissionen und Emissionen"]}, {"kurztitel": "Soziale Folgekosten: Entwicklungen im Bereich der Kinder- und Jugendgesundheit", "drucksache": "6/9317", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9317|1|0", "titel": "Soziale Folgekosten: Entwicklungen im Bereich der Kinder- und Jugendgesundheit", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nFragen vor dem Hintergrund eines Gutachtens der Prognos AG vom 15.02.2011 \u00fcber den Zusammenhang von Sozialstatus der Eltern und Erkrankung der Kinder an Adipositas und ADHS: Verteilung der H\u00e4ufigkeit von ADHS und Adipositas bei Kindern im Alter von drei bis 17 Jahren nach dem Sozialstatus der Eltern; absoluter Bev\u00f6lkerungsanteil von Kindern im Alter von drei bis 17 Jahren in den Jahren 2010 \u2013 2014 in Nordrhein-Westfalen; absoluter Anteil von sozialstatusbedingten F\u00e4llen von ADHS bzw. Adipositas in Nordrhein-Westfalen in den Jahren 2010 \u2013 2014; H\u00f6he der gesch\u00e4tzten sozialen Folgekosten im Bereich der Kinder- und Jugendgesundheit\n\n\n\n\n\nSystematik: Kinder/Jugendliche * Gesundheit * Sozialleistungen\n\n\nSchlagworte: Aufmerksamkeitsdefizit-/Hyperaktivit\u00e4tsst\u00f6rung * \u00dcbergewicht * Sozial schwache Familie * Gesundheitskosten * Sozialausgaben\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Aufmerksamkeitsdefizit-/Hyperaktivit\u00e4tsst\u00f6rung", "\u00dcbergewicht", "Sozial schwache Familie", "Gesundheitskosten", "Sozialausgaben"], "typ": "Kleine Anfrage 3699", "urheber": ["Scharrenbach, Ina"], "datum": "21.07.2015", "systematik": ["Kinder/Jugendliche", "Gesundheit", "Sozialleistungen"]}, {"kurztitel": "Soziale Folgekosten: Entwicklung der Jugendkriminalit\u00e4t in Nordrhein-Westfalen", "drucksache": "6/9316", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9316|1|0", "titel": "Soziale Folgekosten: Entwicklung der Jugendkriminalit\u00e4t in Nordrhein-Westfalen", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nAnzahl Strafgefangener unter 25 Jahren; Mehrfachtatverd\u00e4chtige im Alter von 8 bis 21 Jahren; Kosten des Strafvollzugs; Kosten f\u00fcr polizeiliche Kriminalverh\u00fctung und Verfolgung; Ma\u00dfnahmen des Ministeriums\n\n\n\n\n\nSystematik: Kinder/Jugendliche * Innere Sicherheit * Justizvollzug * Justiz\n\n\nSchlagworte: Kinder- und Jugendkriminalit\u00e4t * Kriminalit\u00e4t * Straft\u00e4ter * Strafgefangener * Jugendstrafe * Freiheitsstrafe * Strafvollzug * Verbrechensbek\u00e4mpfung * Kriminalpr\u00e4vention\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Kinder- und Jugendkriminalit\u00e4t", "Kriminalit\u00e4t", "Straft\u00e4ter", "Strafgefangener", "Jugendstrafe", "Freiheitsstrafe", "Strafvollzug", "Verbrechensbek\u00e4mpfung", "Kriminalpr\u00e4vention"], "typ": "Kleine Anfrage 3698", "urheber": ["Scharrenbach, Ina"], "datum": "21.07.2015", "systematik": ["Kinder/Jugendliche", "Innere Sicherheit", "Justizvollzug", "Justiz"]}, {"kurztitel": "Soziale Folgekosten: Wirksamkeit sozialer Pr\u00e4ventionsma\u00dfnahmen evaluieren", "drucksache": "6/9318", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9318|1|0", "titel": "Soziale Folgekosten: Wirksamkeit sozialer Pr\u00e4ventionsma\u00dfnahmen evaluieren", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nFragen vor dem Hintergrund eines Gutachtens der Prognos AG vom 15.02.2011: Zusammensetzung und H\u00f6he der Ausgaben des Landes Nordrhein-Westfalen f\u00fcr die prim\u00e4re und sekund\u00e4re Pr\u00e4vention; Erreichen des von der Prognos AG errechneten Einsparpotentials in der Jugendbilanz; Evaluation der Wirksamkeit sozialer Pr\u00e4ventionsma\u00dfnahmen f\u00fcr den Landeshaushalt\n\n\n\n\n\nSystematik: Kinder/Jugendliche\n\n\nSchlagworte: Sozialleistung * Kinder- und Jugendhilfe * Evaluation * Landeshaushalt\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Sozialleistung", "Kinder- und Jugendhilfe", "Evaluation", "Landeshaushalt"], "typ": "Kleine Anfrage 3700", "urheber": ["Scharrenbach, Ina"], "datum": "21.07.2015", "systematik": ["Kinder/Jugendliche"]}, {"kurztitel": "Wie will die Landesregierung die Kommunen zus\u00e4tzlich beim Thema \"unbegleitete minderj\u00e4hrige Fl\u00fcchtlinge\" unterst\u00fctzen?", "drucksache": "6/9303", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9303|1|0", "titel": "Wie will die Landesregierung die Kommunen zus\u00e4tzlich beim Thema \"unbegleitete minderj\u00e4hrige Fl\u00fcchtlinge\" unterst\u00fctzen?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nVor dem Hintergrund eines geplanten Bundesgesetzes zur bundesweiten Verteilung unbegleiteter minderj\u00e4hriger Fl\u00fcchtlinge Angaben zur H\u00f6he des bisherigen Aufnahmeanteils des Landes NRW, Handlungsbedarf, Vorleistungen im Vorgriff auf die bundesweite Kostenerstattung zur Entlastung von Kommunen, zust\u00e4ndige Stelle f\u00fcr die Verteilung, Festlegung der Eignung von Jugend\u00e4mtern f\u00fcr die Unterbringung, Versorgung und Betreuung unbegleiteter minderj\u00e4hriger Fl\u00fcchtlinge\n\n\n\n\n\nSystematik: Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler * Kinder/Jugendliche * Kommunale Angelegenheiten\n\n\nSchlagworte: Fl\u00fcchtling * Minderj\u00e4hriger * Inobhutnahme * Jugendamt * Kind * Jugendlicher * Asylverfahren\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Fl\u00fcchtling", "Minderj\u00e4hriger", "Inobhutnahme", "Jugendamt", "Kind", "Jugendlicher", "Asylverfahren"], "typ": "Kleine Anfrage 3690", "urheber": ["Kuper, Andre"], "datum": "17.07.2015", "systematik": ["Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler", "Kinder/Jugendliche", "Kommunale Angelegenheiten"]}, {"kurztitel": "Ergebnisse der Lernstandseerhebungen 2015 f\u00fcr Schulen in der Stadt Herne - Welche genauen Erkenntnisse liefert der aktuelle Durchgang der Datenerhebung f\u00fcr die jeweiligen Standorttypen und einzelne Schulen?", "drucksache": "6/9308", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9308|1|0", "titel": "Ergebnisse der Lernstandseerhebungen 2015 f\u00fcr Schulen in der Stadt Herne - Welche genauen Erkenntnisse liefert der aktuelle Durchgang der Datenerhebung f\u00fcr die jeweiligen Standorttypen und einzelne Schulen?", "region": ["Herne, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nVerteilung der Kompetenzniveaus der Teilnehmer in den Disziplinen Deutsch, Englisch und Mathematik, auch im Vergleich zu den regionalen sowie landesweiten Durchschnittswerten; Anzahl der Teilnehmer an den Lernstandserhebungen; Ver\u00e4nderungen bei den Ergebnissen in den letzten 3 Jahren; Beurteilung der Zuordnung der weiterf\u00fchrenden Schulen zu den Schulstandorttypen\n\n\n\n\n\nSystematik: Schulen\n\n\nSchlagworte: Schulleistungstest * Bildungsniveau * Sch\u00fcler * Weiterf\u00fchrende Schule\n\n\nRegion: Herne, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Schulleistungstest", "Bildungsniveau", "Sch\u00fcler", "Weiterf\u00fchrende Schule"], "typ": "Kleine Anfrage 3695", "urheber": ["N\u00fcckel, Thomas"], "datum": "17.07.2015", "systematik": ["Schulen"]}, {"kurztitel": "Ergebnisse der Lernstandseerhebungen 2015 f\u00fcr Schulen in der Stadt Gelsenkirchen - Welche genauen Erkenntnisse liefert der aktuelle Durchgang der Datenerhebung f\u00fcr die jeweiligen Standorttypen und einzelne Schulen?", "drucksache": "6/9307", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9307|1|0", "titel": "Ergebnisse der Lernstandseerhebungen 2015 f\u00fcr Schulen in der Stadt Gelsenkirchen - Welche genauen Erkenntnisse liefert der aktuelle Durchgang der Datenerhebung f\u00fcr die jeweiligen Standorttypen und einzelne Schulen?", "region": ["Gelsenkirchen, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nVerteilung der Kompetenzniveaus der Teilnehmer in den Disziplinen Deutsch, Englisch und Mathematik, auch im Vergleich zu den regionalen sowie landesweiten Durchschnittswerten; Anzahl der Teilnehmer an den Lernstandserhebungen; Ver\u00e4nderungen bei den Ergebnissen in den letzten 3 Jahren; Beurteilung der Zuordnung der weiterf\u00fchrenden Schulen zu den Schulstandorttypen\n\n\n\n\n\nSystematik: Schulen\n\n\nSchlagworte: Schulleistungstest * Bildungsniveau * Sch\u00fcler * Weiterf\u00fchrende Schule\n\n\nRegion: Gelsenkirchen, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Schulleistungstest", "Bildungsniveau", "Sch\u00fcler", "Weiterf\u00fchrende Schule"], "typ": "Kleine Anfrage 3694", "urheber": ["N\u00fcckel, Thomas"], "datum": "17.07.2015", "systematik": ["Schulen"]}, {"kurztitel": "Kinderbetreuung im M\u00fchlenkreis Minden-L\u00fcbbecke - Wie haben sich Ausbau und Versorgung mit U3-Pl\u00e4tzen im Kreisgebiet sowie in den St\u00e4dten Minden, Porta Westfalica und Bad Oeynhausen entwickelt?", "drucksache": "6/9311", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9311|1|0", "titel": "Kinderbetreuung im M\u00fchlenkreis Minden-L\u00fcbbecke - Wie haben sich Ausbau und Versorgung mit U3-Pl\u00e4tzen im Kreisgebiet sowie in den St\u00e4dten Minden, Porta Westfalica und Bad Oeynhausen entwickelt?", "region": ["Minden-L\u00fcbbecke, Kreis", "Minden, Stadt", "Porta Westfalica, Stadt", "Bad Oeynhausen, Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nEntwicklung der Anzahl an U3-Betreuungspl\u00e4tzen bzw. der Bedarfsdeckungsquote seit dem 01.08.2013, geltend gemachte Ersatzanspr\u00fcche aufgrund fehlender Betreuungspl\u00e4tze\n\n\n\n\n\nSystematik: Vorschulische Erziehung\n\n\nSchlagworte: U3-Betreuung * Kinderbetreuung * Kleinkind * Kindertagesst\u00e4tte * Kindertagespflege\n\n\nRegion: Minden-L\u00fcbbecke, Kreis * Minden, Stadt * Porta Westfalica, Stadt * Bad Oeynhausen, Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["U3-Betreuung", "Kinderbetreuung", "Kleinkind", "Kindertagesst\u00e4tte", "Kindertagespflege"], "typ": "Kleine Anfrage 3696", "urheber": ["Abruszat, Kai"], "datum": "17.07.2015", "systematik": ["Vorschulische Erziehung"]}, {"kurztitel": "Ergebnisse der Lernstandserhebungen 2015 f\u00fcr Schulen im Kreis Recklinghausen - Welche genauen Erkenntnisse liefert der aktuelle Durchgang der Datenerhebung f\u00fcr die jeweiligen Standorttypen und einzelne Schulen?", "drucksache": "6/9305", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9305|1|0", "titel": "Ergebnisse der Lernstandserhebungen 2015 f\u00fcr Schulen im Kreis Recklinghausen - Welche genauen Erkenntnisse liefert der aktuelle Durchgang der Datenerhebung f\u00fcr die jeweiligen Standorttypen und einzelne Schulen?", "region": ["Recklinghausen, Kreis"], "span": "\n\n\n\n\nVerteilung der Kompetenzniveaus der Teilnehmer in den Disziplinen Deutsch, Englisch und Mathematik, auch im Vergleich zu den regionalen sowie landesweiten Durchschnittswerten; Anzahl der Teilnehmer an den Lernstandserhebungen; Ver\u00e4nderungen bei den Ergebnissen in den letzten 3 Jahren; Beurteilung der Zuordnung der weiterf\u00fchrenden Schulen zu den Schulstandorttypen\n\n\n\n\n\nSystematik: Schulen\n\n\nSchlagworte: Schulleistungstest * Bildungsniveau * Sch\u00fcler * Weiterf\u00fchrende Schule\n\n\nRegion: Recklinghausen, Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Schulleistungstest", "Bildungsniveau", "Sch\u00fcler", "Weiterf\u00fchrende Schule"], "typ": "Kleine Anfrage 3692", "urheber": ["N\u00fcckel, Thomas"], "datum": "17.07.2015", "systematik": ["Schulen"]}, {"kurztitel": "Ergebnisse der Lernstandserhebungen 2015 f\u00fcr Schulen in der Stadt Dortmund - Welche genauen Erkenntnisse liefert der aktuelle Durchgang der Datenerhebung f\u00fcr die jeweiligen Standorttypen und einzelne Schulen?", "drucksache": "6/9306", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9306|1|0", "titel": "Ergebnisse der Lernstandserhebungen 2015 f\u00fcr Schulen in der Stadt Dortmund - Welche genauen Erkenntnisse liefert der aktuelle Durchgang der Datenerhebung f\u00fcr die jeweiligen Standorttypen und einzelne Schulen?", "region": ["Dortmund, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nVerteilung der Kompetenzniveaus der Teilnehmer in den Disziplinen Deutsch, Englisch und Mathematik, auch im Vergleich zu den regionalen sowie landesweiten Durchschnittswerten; Anzahl der Teilnehmer an den Lernstandserhebungen; Ver\u00e4nderungen bei den Ergebnissen in den letzten 3 Jahren; Beurteilung der Zuordnung der weiterf\u00fchrenden Schulen zu den Schulstandorttypen\n\n\n\n\n\nSystematik: Schulen\n\n\nSchlagworte: Schulleistungstest * Bildungsniveau * Sch\u00fcler * Weiterf\u00fchrende Schule\n\n\nRegion: Dortmund, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Schulleistungstest", "Bildungsniveau", "Sch\u00fcler", "Weiterf\u00fchrende Schule"], "typ": "Kleine Anfrage 3693", "urheber": ["N\u00fcckel, Thomas"], "datum": "17.07.2015", "systematik": ["Schulen"]}, {"kurztitel": "Verweildauer von Asylbewerbern in Landesaufnahmeeinrichtungen", "drucksache": "6/9299", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9299|1|0", "titel": "Verweildauer von Asylbewerbern in Landesaufnahmeeinrichtungen", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nDauer des Aufenthaltes von Fl\u00fcchtlingen in Landesaufnahmeeinrichtungen (Erstaufnahmeeinrichtungen - EAE, Zentrale Unterbringungseinrichtungen - ZUE); Verteilung auf Kommunen; Unterbringung von Fl\u00fcchtlingen ohne Bleibeperspektive\n\n\n\n\n\nSystematik: Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler * Soziales\n\n\nSchlagworte: Fl\u00fcchtling * Asylbewerber * Notunterkunft * Aufenthaltsrecht\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Fl\u00fcchtling", "Asylbewerber", "Notunterkunft", "Aufenthaltsrecht"], "typ": "Kleine Anfrage 3689", "urheber": ["Kuper, Andre"], "datum": "17.07.2015", "systematik": ["Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler", "Soziales"]}, {"kurztitel": "Haushaltskontrolle bez\u00fcglich der Ver\u00e4u\u00dferungen von Immobilien aus \u00f6ffentlichem Eigentum in Nordrhein-Westfalen", "drucksache": "6/9312", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9312|1|0", "titel": "Haushaltskontrolle bez\u00fcglich der Ver\u00e4u\u00dferungen von Immobilien aus \u00f6ffentlichem Eigentum in Nordrhein-Westfalen", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nEntwicklung der Erl\u00f6se aus der Privatisierung von Wohnungs- und Gesch\u00e4ftsimmobilien\n\n\n\n\n\nSystematik: \u00d6ffentliches Verm\u00f6gen * \u00d6ffentlicher Haushalt\n\n\nSchlagworte: Landesimmobilien * Verkauf * Haushaltseinnahmen * \u00d6ffentliche Immobilien * Privatisierung\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Landesimmobilien", "Verkauf", "Haushaltseinnahmen", "\u00d6ffentliche Immobilien", "Privatisierung"], "typ": "Kleine Anfrage 3697", "urheber": ["Abruszat, Kai"], "datum": "17.07.2015", "systematik": ["\u00d6ffentliches Verm\u00f6gen", "\u00d6ffentlicher Haushalt"]}, {"kurztitel": "Wie sollen minderj\u00e4hrige unbegleitete Fl\u00fcchtlinge k\u00fcnftig innerhalb von Nordrhein-Westfalen verteilt werden?", "drucksache": "6/9298", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9298|1|0", "titel": "Wie sollen minderj\u00e4hrige unbegleitete Fl\u00fcchtlinge k\u00fcnftig innerhalb von Nordrhein-Westfalen verteilt werden?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nVor dem Hintergrund eines geplanten Bundesgesetzes zur bundesweiten Verteilung unbegleiteter minderj\u00e4hriger Fl\u00fcchtlinge Planungen f\u00fcr eine landesinterne Verteilung, Beibehaltung der M\u00f6glichkeit der Einrichtung von Schwerpunkt-Kommunen, Gew\u00e4hrleitung einer guten Betreuung von Personen mit besonderem Hilfebedarf, Vorbereitungen f\u00fcr die Jugend\u00e4mter; aktuelle Aufnahmezahlen der einzelnen Kommunen\n\n\n\n\n\nSystematik: Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler * Kinder/Jugendliche * Kommunale Angelegenheiten\n\n\nSchlagworte: Fl\u00fcchtling * Minderj\u00e4hriger * Inobhutnahme * Jugendamt * Kind * Jugendlicher\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Fl\u00fcchtling", "Minderj\u00e4hriger", "Inobhutnahme", "Jugendamt", "Kind", "Jugendlicher"], "typ": "Kleine Anfrage 3688", "urheber": ["Kuper, Andre"], "datum": "17.07.2015", "systematik": ["Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler", "Kinder/Jugendliche", "Kommunale Angelegenheiten"]}, {"kurztitel": "Finanzminister zwischen Tiger und Bettvorleger", "drucksache": "6/9304", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9304|1|0", "titel": "Finanzminister zwischen Tiger und Bettvorleger", "region": ["Fr\u00f6ndenberg/Ruhr, Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nWeigerung der Sparkasse Fr\u00f6ndenberg, Bez\u00fcge der einzelnen Mitglieder des Vorstandes offenzulegen; Ma\u00dfnahmen des Finanzministers zur Umsetzung der Vorgaben des Transparenzgesetzes\n\n\n\n\n\nSystematik: Finanzmarkt\n\n\nSchlagworte: Sparkasse * Publizit\u00e4tspflicht * Verg\u00fctung (Arbeitsentgelt) * Vorstand\n\n\nRegion: Fr\u00f6ndenberg/Ruhr, Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Sparkasse", "Publizit\u00e4tspflicht", "Verg\u00fctung (Arbeitsentgelt)", "Vorstand"], "typ": "Kleine Anfrage 3691", "urheber": ["M\u00f6bius, Christian"], "datum": "17.07.2015", "systematik": ["Finanzmarkt"]}, {"kurztitel": "M\u00f6gliche finanzielle Auswirkungen der auf dem G7-Gipfeltreffen angek\u00fcndigten \"Dekarbonisierung bis zum Ende des Jahrhunderts\" f\u00fcr NRW?", "drucksache": "6/9291", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9291|1|0", "titel": "M\u00f6gliche finanzielle Auswirkungen der auf dem G7-Gipfeltreffen angek\u00fcndigten \"Dekarbonisierung bis zum Ende des Jahrhunderts\" f\u00fcr NRW?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nBewertung der von den Kommunen bzw. ihren Stadtwerken gehaltenen STEAG- und RWE-Aktienpakete, Abschreibungsbedarf bei diesen Beteiligungen (Auflistung), Sicherungsma\u00dfnahmen f\u00fcr den Fall neuer kommunaler Haushaltsschieflagen, zus\u00e4tzliche Belastungen f\u00fcr den Landeshaushalt, Folgen der zu erwartenden Wertentwicklungen der Auslandsbeteiligungen von RWE und STEAG f\u00fcr die Kommunen\n\n\n\n\n\nSystematik: Herk\u00f6mmliche Energien * \u00d6ffentlicher Haushalt * Kommunale Angelegenheiten\n\n\nSchlagworte: Kohlendioxid * \u00d6ffentliche Beteiligung * Gemeindefinanzen * Kommunaler Haushalt * Kommunale Energiewirtschaft\n\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Kohlendioxid", "\u00d6ffentliche Beteiligung", "Gemeindefinanzen", "Kommunaler Haushalt", "Kommunale Energiewirtschaft"], "typ": "Kleine Anfrage 3682", "urheber": ["Rohwedder, Hanns-J\u00f6rg"], "datum": "16.07.2015", "systematik": ["Herk\u00f6mmliche Energien", "\u00d6ffentlicher Haushalt", "Kommunale Angelegenheiten"]}, {"kurztitel": "Kreis Minden-L\u00fcbbecke: Welche Informationen hat die Landesregierung zu den Ergebnissen der Lernstandeserhebungen 2015?", "drucksache": "6/9288", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9288|1|0", "titel": "Kreis Minden-L\u00fcbbecke: Welche Informationen hat die Landesregierung zu den Ergebnissen der Lernstandeserhebungen 2015?", "region": ["Minden-L\u00fcbbecke, Kreis"], "span": "\n\n\n\n\nVerteilung der Kompetenzniveaus der Teilnehmer in den Disziplinen Deutsch, Englisch und Mathematik, auch im Vergleich zu den regionalen sowie landesweiten Durchschnittswerten; Anzahl der Teilnehmer an den Lernstandserhebungen; Zuordnung der weiterf\u00fchrenden Schulen zu den Schulstandorttypen; Ver\u00e4nderungen bei den Ergebnissen in den letzten 3 Jahren\n\n\n\n\n\nSystematik: Schulen\n\n\nSchlagworte: Schulleistungstest * Bildungsniveau * Sch\u00fcler * Weiterf\u00fchrende Schule\n\n\nRegion: Minden-L\u00fcbbecke, Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Schulleistungstest", "Bildungsniveau", "Sch\u00fcler", "Weiterf\u00fchrende Schule"], "typ": "Kleine Anfrage 3679", "urheber": ["Abruszat, Kai"], "datum": "16.07.2015", "systematik": ["Schulen"]}, {"kurztitel": "Was sind die positiven Auswirkungen der angek\u00fcndigten 22 Mio t CO2-Einsparungen f\u00fcr NRW?", "drucksache": "6/9292", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9292|1|0", "titel": "Was sind die positiven Auswirkungen der angek\u00fcndigten 22 Mio t CO2-Einsparungen f\u00fcr NRW?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nAuswirkungen der Effizienzverbesserungsma\u00dfnahmen (z.B. F\u00f6rderung der Kraft-W\u00e4rme-Kopplung) in Nordrhein-Westfalen auf: eine anteilige Reduktion der CO2-Emissionen bzw. den bundesdeutschen angestrebten CO2-Minderungsbeitrag am weltweiten Klimaschutzziel, die Anzahl der Arbeitspl\u00e4tze sowohl in der konventionellen als auch in der regenerativen Energieproduktion (bis 2020), die Wertsch\u00f6pfung der konventionellen und regenerativen Energieproduktion auf kommunaler und regionaler Ebene (bis 2020); Planung der KWK-Ma\u00dfnahmen, Nennung der vorrangigen Industrien und Regionen; spezieller Anteil der Kraft-W\u00e4rme-Kopplung an der angestrebten CO2-Minderung\n\n\n\n\n\nSystematik: Luft * Immissionen und Emissionen * Umwelt * Energie\n\n\nSchlagworte: Kohlendioxid * Kraft-W\u00e4rme-Kopplung * Klimaschutz * Energiewirtschaft\n\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Kohlendioxid", "Kraft-W\u00e4rme-Kopplung", "Klimaschutz", "Energiewirtschaft"], "typ": "Kleine Anfrage 3683", "urheber": ["Rohwedder, Hanns-J\u00f6rg"], "datum": "16.07.2015", "systematik": ["Luft", "Immissionen und Emissionen", "Umwelt", "Energie"]}, {"kurztitel": "Verloren gegangene Notrufe der Polizei bei der Kreispolizeibeh\u00f6rde Minden-L\u00fcbbecke \u2013 welche aktuellen Informationen kann die Landesregierung geben?", "drucksache": "6/9287", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9287|1|0", "titel": "Verloren gegangene Notrufe der Polizei bei der Kreispolizeibeh\u00f6rde Minden-L\u00fcbbecke \u2013 welche aktuellen Informationen kann die Landesregierung geben?", "region": ["Minden-L\u00fcbbecke, Kreis"], "span": "\n\n\n\n\nAnzahl von angenommenen und verlorenen Notrufen 2013 und 2014; Anzahl von nach 20 Sekunden verlorenen Notrufen; Modernisierungsma\u00dfnahmen der Leitstellentechnik\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Notruf * Polizeibeh\u00f6rde\n\n\nRegion: Minden-L\u00fcbbecke, Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Notruf", "Polizeibeh\u00f6rde"], "typ": "Kleine Anfrage 3678", "urheber": ["Abruszat, Kai"], "datum": "16.07.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Was unternimmt die Landesregierung, um Fahrraddiebst\u00e4hle zu verhindern bzw. die Aufkl\u00e4rungsquoten zu erh\u00f6hen?", "drucksache": "6/9290", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9290|1|0", "titel": "Was unternimmt die Landesregierung, um Fahrraddiebst\u00e4hle zu verhindern bzw. die Aufkl\u00e4rungsquoten zu erh\u00f6hen?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nFahrraddiebstahl; Statistik der letzten drei Jahre; Aufkl\u00e4rungsquote\n\n\n\n\n\nSystematik: Innere Sicherheit\n\n\nSchlagworte: Diebstahl * Fahrrad * Verbrechensbek\u00e4mpfung\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Diebstahl", "Fahrrad", "Verbrechensbek\u00e4mpfung"], "typ": "Kleine Anfrage 3681", "urheber": ["H\u00f6ne, Henning", "L\u00fcrbke,", "u.a."], "datum": "16.07.2015", "systematik": ["Innere Sicherheit"]}, {"kurztitel": "Ist die Landesregierung mit der Fl\u00fcchtlingsunterbringung hoffnungslos \u00fcberfordert?", "drucksache": "6/9296", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9296|1|0", "titel": "Ist die Landesregierung mit der Fl\u00fcchtlingsunterbringung hoffnungslos \u00fcberfordert?", "region": ["Dortmund, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nKapazit\u00e4t der Erstaufnahmeeinrichtung in Dortmund Hacheney; Schlie\u00dfungen von Landesaufnahmeeinrichtungen aufgrund von Infekten; Gesundheitsmanagement\n\n\n\n\n\nSystematik: Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler\n\n\nSchlagworte: Fl\u00fcchtling * Aufnahmelager * Notunterkunft * Asylbewerber * Gesundheitsvorsorge\n\n\nRegion: Dortmund, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Fl\u00fcchtling", "Aufnahmelager", "Notunterkunft", "Asylbewerber", "Gesundheitsvorsorge"], "typ": "Kleine Anfrage 3687", "urheber": ["Kuper, Andre"], "datum": "16.07.2015", "systematik": ["Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler"]}, {"kurztitel": "Fl\u00fcchtlingsaufnahmequote Nordrhein-Westfalens", "drucksache": "6/9293", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9293|1|0", "titel": "Fl\u00fcchtlingsaufnahmequote Nordrhein-Westfalens", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nQuote der Aufnahme von Asylbewerbern im Vergleich der Bundesl\u00e4nder; \u00dcbersicht des BAMF (Bundesamt f\u00fcr Migration und Fl\u00fcchtlinge); Verteilungsschl\u00fcssel (K\u00f6nigsteiner Schl\u00fcssel)\n\n\n\n\n\nSystematik: Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler\n\n\nSchlagworte: Fl\u00fcchtling * Aufnahmelager * Asylbewerber * Notunterkunft\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Fl\u00fcchtling", "Aufnahmelager", "Asylbewerber", "Notunterkunft"], "typ": "Kleine Anfrage 3684", "urheber": ["Kuper, Andre"], "datum": "16.07.2015", "systematik": ["Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler"]}, {"kurztitel": "Dauerhafter Krisenmodus bei der Fl\u00fcchtlingsunterbringung in Nordrhein-Westfalen", "drucksache": "6/9295", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9295|1|0", "titel": "Dauerhafter Krisenmodus bei der Fl\u00fcchtlingsunterbringung in Nordrhein-Westfalen", "region": ["Dortmund, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\n\u00dcberbelegung der Erstaufnahmeeinrichtung in Dortmund Hacheney; Ausbau der Kapazit\u00e4ten der Landesaufnahmeeinrichtungen\n\n\n\n\n\nSystematik: Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler\n\n\nSchlagworte: Fl\u00fcchtling * Aufnahmelager * Asylbewerber * Notunterkunft\n\n\nRegion: Dortmund, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Fl\u00fcchtling", "Aufnahmelager", "Asylbewerber", "Notunterkunft"], "typ": "Kleine Anfrage 3686", "urheber": ["Kuper, Andre"], "datum": "16.07.2015", "systematik": ["Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler"]}, {"kurztitel": "Verteilung von Landesaufnahmeeinrichtungen innerhalb Nordrhein-Westfalens", "drucksache": "6/9294", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9294|1|0", "titel": "Verteilung von Landesaufnahmeeinrichtungen innerhalb Nordrhein-Westfalens", "region": ["Dortmund, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\n\u00dcberbelegung der Erstaufnahmeeinrichtung f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge in Dortmund Hacheney; Verteilung von Kapazit\u00e4ten der Fl\u00fcchtlingsunterbringung nach Regierungsbezirk; krankheitsbedingte Schlie\u00dfung von Landesaufnahmeeinrichtungen\n\n\n\n\n\nSystematik: Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler\n\n\nSchlagworte: Fl\u00fcchtling * Aufnahmelager * Notunterkunft * Asylbewerber * Notfallvorsorge\n\n\nRegion: Dortmund, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Fl\u00fcchtling", "Aufnahmelager", "Notunterkunft", "Asylbewerber", "Notfallvorsorge"], "typ": "Kleine Anfrage 3685", "urheber": ["Kuper, Andre"], "datum": "16.07.2015", "systematik": ["Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler"]}, {"kurztitel": "Soziale Folgekosten: Wie sehen die Jugendbilanzen f\u00fcr die Jahre 2010 \u2013 2014 aus?", "drucksache": "6/9286", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9286|1|0", "titel": "Soziale Folgekosten: Wie sehen die Jugendbilanzen f\u00fcr die Jahre 2010 \u2013 2014 aus?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nFragen vor dem Hintergrund eines Gutachtens der Prognos AG vom 15.02.2011: Anzahl der Kinder und Jugendliche in der Altersgruppe bis 25 Jahren in Nordrhein-Westfalen; Entwicklung der sozialen Folgekosten zwischen 2010 und 2014; H\u00f6he der Anteile der Kostentr\u00e4ger; Bilanzierung der sozialen Folgekosten f\u00fcr die Jahre 2010 bis 2014 durch die Landesregierung\n\n\n\n\n\nSystematik: Sozialleistungen * Kinder/Jugendliche\n\n\nSchlagworte: Sozialleistung * Kind * Jugendlicher * Kinder- und Jugendhilfe\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Sozialleistung", "Kind", "Jugendlicher", "Kinder- und Jugendhilfe"], "typ": "Kleine Anfrage 3677", "urheber": ["Scharrenbach, Ina"], "datum": "16.07.2015", "systematik": ["Sozialleistungen", "Kinder/Jugendliche"]}, {"kurztitel": "Kommunale Kreditinstitute: Ist die Ver\u00f6ffentlichungspflicht von Bez\u00fcgen f\u00fcr die T\u00e4tigkeit als Mitglied eines Vorstandes einer Sparkasse unklar?", "drucksache": "6/9289", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9289|1|0", "titel": "Kommunale Kreditinstitute: Ist die Ver\u00f6ffentlichungspflicht von Bez\u00fcgen f\u00fcr die T\u00e4tigkeit als Mitglied eines Vorstandes einer Sparkasse unklar?", "region": ["Fr\u00f6ndenberg/Ruhr, Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nInformation zu Sparkassen, die keine Ver\u00f6ffentlichung von Vorstandsbez\u00fcgen zur Verf\u00fcgung stellen; Rechtsauffassung der Sparkasse Fr\u00f6ndenberg, Qualifizierung der Vorstandsbez\u00fcge als Gesch\u00e4ftsgeheimnis wegen der Regelungen des Handelsgesetzbuches, Ma\u00dfnahmen der Landesregierung zur Umsetzung der Transparenzvorschriften\n\n\n\n\n\nSystematik: Finanzmarkt\n\n\nSchlagworte: Sparkasse * Vorstand * Verg\u00fctung (Arbeitsentgelt) * Publizit\u00e4tspflicht * Gesch\u00e4ftsgeheimnis\n\n\nRegion: Fr\u00f6ndenberg/Ruhr, Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Sparkasse", "Vorstand", "Verg\u00fctung (Arbeitsentgelt)", "Publizit\u00e4tspflicht", "Gesch\u00e4ftsgeheimnis"], "typ": "Kleine Anfrage 3680", "urheber": ["Abruszat, Kai"], "datum": "16.07.2015", "systematik": ["Finanzmarkt"]}, {"kurztitel": "Kommunale Geb\u00fchrenkalkulationen und angemessene Verzinsungen - was sagt die Landesregierung?", "drucksache": "6/9283", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9283|1|0", "titel": "Kommunale Geb\u00fchrenkalkulationen und angemessene Verzinsungen - was sagt die Landesregierung?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nEntwicklung der kalkulatorischen Eigenkapitalverzinsung in der kommunalen Familie vor dem Hintergrund der andauernden Niedrigzinsphase sowie eines Urteils des OVG NRW vom 13.04.2005, Empfehlung einer Zinsobergrenze, Kenntnis aktueller einschl\u00e4giger Gerichtsverfahren\n\n\n\n\n\nSystematik: Abgaben * Kommunale Angelegenheiten\n\n\nSchlagworte: Kommunalabgabe * Zins * Geb\u00fchr\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Kommunalabgabe", "Zins", "Geb\u00fchr"], "typ": "Kleine Anfrage 3676", "urheber": ["Abruszat, Kai"], "datum": "15.07.2015", "systematik": ["Abgaben", "Kommunale Angelegenheiten"]}, {"kurztitel": "Wie geht es weiter mit der Exzellenzinitiative?", "drucksache": "6/9282", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9282|1|0", "titel": "Wie geht es weiter mit der Exzellenzinitiative?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Hochschulen\n\n\nSchlagworte: Exzellenzinitiative\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Exzellenzinitiative"], "typ": "Kleine Anfrage 3675", "urheber": ["Freimuth, Angela", "Hafke, Marcel"], "datum": "15.07.2015", "systematik": ["Hochschulen"]}, {"kurztitel": "Wie viele Bachelor-Absolventen wurden von der Landesregierung seit 2010 eingestellt?", "drucksache": "6/9281", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9281|1|0", "titel": "Wie viele Bachelor-Absolventen wurden von der Landesregierung seit 2010 eingestellt?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nEinstellung von Personen mit Bachelor oder Master - Abschluss in den Landesdienst\n\n\n\n\n\nSystematik: \u00d6ffentlicher Dienst\n\n\nSchlagworte: Bachelor * Landesverwaltung * Personalbeschaffung * Master (Hochschule)\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Bachelor", "Landesverwaltung", "Personalbeschaffung", "Master (Hochschule)"], "typ": "Kleine Anfrage 3674", "urheber": ["Freimuth, Angela", "Hafke,", "u.a."], "datum": "15.07.2015", "systematik": ["\u00d6ffentlicher Dienst"]}, {"kurztitel": "Was unternimmt die Landesregierung zur St\u00e4rkung der Wissenschaftsregion Ruhrgebiet?", "drucksache": "6/9276", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9276|1|0", "titel": "Was unternimmt die Landesregierung zur St\u00e4rkung der Wissenschaftsregion Ruhrgebiet?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Hochschulen * Wissenschaft/Forschung\n\n\nSchlagworte: Forschung * Ruhrgebiet\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Forschung", "Ruhrgebiet"], "typ": "Kleine Anfrage 3669", "urheber": ["N\u00fcckel, Thomas", "Freimuth, Angela"], "datum": "15.07.2015", "systematik": ["Hochschulen", "Wissenschaft/Forschung"]}, {"kurztitel": "S\u00fcdLink-Stromtrasse durch OWL \u2013 was sagt die Landesregierung zu den aktuellen energiepolitischen Beschl\u00fcssen im Bund?", "drucksache": "6/9275", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9275|1|0", "titel": "S\u00fcdLink-Stromtrasse durch OWL \u2013 was sagt die Landesregierung zu den aktuellen energiepolitischen Beschl\u00fcssen im Bund?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Energie\n\n\nSchlagworte: Stromnetz * Hochspannungsleitung\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Stromnetz", "Hochspannungsleitung"], "typ": "Kleine Anfrage 3668", "urheber": ["Abruszat, Kai"], "datum": "15.07.2015", "systematik": ["Energie"]}, {"kurztitel": "Ergebnisse der Lernstandserhebungen 2015 f\u00fcr Schulen in der Stadt Bottrop \u2013Welche genauen Erkenntnisse liefert der aktuelle Durchgang der Datenerhebung f\u00fcr die jeweiligen Standorttypen und einzelnen Schulen?", "drucksache": "6/9278", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9278|1|0", "titel": "Ergebnisse der Lernstandserhebungen 2015 f\u00fcr Schulen in der Stadt Bottrop \u2013Welche genauen Erkenntnisse liefert der aktuelle Durchgang der Datenerhebung f\u00fcr die jeweiligen Standorttypen und einzelnen Schulen?", "region": ["Bottrop, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nVerteilung der Kompetenzniveaus der Teilnehmer in den Disziplinen Deutsch, Englisch und Mathematik, auch im Vergleich zu den regionalen sowie landesweiten Durchschnittswerten; Anzahl der Teilnehmer an den Lernstandserhebungen; Ver\u00e4nderungen bei den Ergebnissen in den letzten 3 Jahren; Beurteilung der Zuordnung der weiterf\u00fchrenden Schulen zu den Schulstandorttypen\n\n\n\n\n\nSystematik: Schulen\n\n\nSchlagworte: Schulleistungstest * Bildungsniveau * Sch\u00fcler * Weiterf\u00fchrende Schule\n\n\nRegion: Bottrop, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Schulleistungstest", "Bildungsniveau", "Sch\u00fcler", "Weiterf\u00fchrende Schule"], "typ": "Kleine Anfrage 3671", "urheber": ["Witzel, Ralf"], "datum": "15.07.2015", "systematik": ["Schulen"]}, {"kurztitel": "Ergebnisse der Lernstandserhebungen 2015 f\u00fcr Schulen in der Stadt Oberhausen \u2013Welche genauen Erkenntnisse liefert der aktuelle Durchgang der Datenerhebung f\u00fcr die jeweiligen Standorttypen und einzelnen Schulen?", "drucksache": "6/9280", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9280|1|0", "titel": "Ergebnisse der Lernstandserhebungen 2015 f\u00fcr Schulen in der Stadt Oberhausen \u2013Welche genauen Erkenntnisse liefert der aktuelle Durchgang der Datenerhebung f\u00fcr die jeweiligen Standorttypen und einzelnen Schulen?", "region": ["Oberhausen, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nVerteilung der Kompetenzniveaus der Teilnehmer in den Disziplinen Deutsch, Englisch und Mathematik, auch im Vergleich zu den regionalen sowie landesweiten Durchschnittswerten; Anzahl der Teilnehmer an den Lernstandserhebungen; Ver\u00e4nderungen bei den Ergebnissen in den letzten 3 Jahren; Beurteilung der Zuordnung der weiterf\u00fchrenden Schulen zu den Schulstandorttypen\n\n\n\n\n\nSystematik: Schulen\n\n\nSchlagworte: Schulleistungstest * Bildungsniveau * Sch\u00fcler * Weiterf\u00fchrende Schule\n\n\nRegion: Oberhausen, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Schulleistungstest", "Bildungsniveau", "Sch\u00fcler", "Weiterf\u00fchrende Schule"], "typ": "Kleine Anfrage 3673", "urheber": ["Witzel, Ralf"], "datum": "15.07.2015", "systematik": ["Schulen"]}, {"kurztitel": "Ergebnisse der Lernstandserhebungen 2015 f\u00fcr Schulen in der Stadt Bochum \u2013Welche genauen Erkenntnisse liefert der aktuelle Durchgang der Datenerhebung f\u00fcr die jeweiligen Standorttypen und einzelnen Schulen?", "drucksache": "6/9277", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9277|1|0", "titel": "Ergebnisse der Lernstandserhebungen 2015 f\u00fcr Schulen in der Stadt Bochum \u2013Welche genauen Erkenntnisse liefert der aktuelle Durchgang der Datenerhebung f\u00fcr die jeweiligen Standorttypen und einzelnen Schulen?", "region": ["Bochum, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nVerteilung der Kompetenzniveaus der Teilnehmer in den Disziplinen Deutsch, Englisch und Mathematik, auch im Vergleich zu den regionalen sowie landesweiten Durchschnittswerten; Anzahl der Teilnehmer an den Lernstandserhebungen; Ver\u00e4nderungen bei den Ergebnissen in den letzten 3 Jahren; Beurteilung der Zuordnung der weiterf\u00fchrenden Schulen zu den Schulstandorttypen\n\n\n\n\n\nSystematik: Schulen\n\n\nSchlagworte: Schulleistungstest * Bildungsniveau * Sch\u00fcler * Weiterf\u00fchrende Schule\n\n\nRegion: Bochum, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Schulleistungstest", "Bildungsniveau", "Sch\u00fcler", "Weiterf\u00fchrende Schule"], "typ": "Kleine Anfrage 3670", "urheber": ["Witzel, Ralf"], "datum": "15.07.2015", "systematik": ["Schulen"]}, {"kurztitel": "Ergebnisse der Lernstandserhebungen 2015 f\u00fcr Schulen in der Stadt M\u00fclheim \u2013Welche genauen Erkenntnisse liefert der aktuelle Durchgang der Datenerhebung f\u00fcr die jeweiligen Standorttypen und einzelnen Schulen?", "drucksache": "6/9279", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9279|1|0", "titel": "Ergebnisse der Lernstandserhebungen 2015 f\u00fcr Schulen in der Stadt M\u00fclheim \u2013Welche genauen Erkenntnisse liefert der aktuelle Durchgang der Datenerhebung f\u00fcr die jeweiligen Standorttypen und einzelnen Schulen?", "region": ["M\u00fclheim an der Ruhr, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nVerteilung der Kompetenzniveaus der Teilnehmer in den Disziplinen Deutsch, Englisch und Mathematik, auch im Vergleich zu den regionalen sowie landesweiten Durchschnittswerten; Anzahl der Teilnehmer an den Lernstandserhebungen; Ver\u00e4nderungen bei den Ergebnissen in den letzten 3 Jahren; Beurteilung der Zuordnung der weiterf\u00fchrenden Schulen zu den Schulstandorttypen\n\n\n\n\n\nSystematik: Schulen\n\n\nSchlagworte: Schulleistungstest * Bildungsniveau * Sch\u00fcler * Weiterf\u00fchrende Schule\n\n\nRegion: M\u00fclheim an der Ruhr, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Schulleistungstest", "Bildungsniveau", "Sch\u00fcler", "Weiterf\u00fchrende Schule"], "typ": "Kleine Anfrage 3672", "urheber": ["Witzel, Ralf"], "datum": "15.07.2015", "systematik": ["Schulen"]}, {"kurztitel": "Wie viel Geld geben die Kommunen zus\u00e4tzlich f\u00fcr die Finanzierung von Kindertageseinrichtungen aus?", "drucksache": "6/9274", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9274|1|0", "titel": "Wie viel Geld geben die Kommunen zus\u00e4tzlich f\u00fcr die Finanzierung von Kindertageseinrichtungen aus?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nDurch die Kommunen \u00fcbernommene Tr\u00e4geranteile von Kirchen, freien Tr\u00e4gern oder Elterninitiativen; Anzahl der Kommunen, die die Tr\u00e4gerschaft einer Kindertageseinrichtung \u00fcbernommen haben; Entwicklung des KiBiz-R\u00fccklagenstandes seit dem Kindergartenjahr 2010/11; Auswirkungen der Finanzsituation auf die Tr\u00e4gerlandschaft\n\n\n\n\n\nSystematik: Vorschulische Erziehung\n\n\nSchlagworte: Kindertagesst\u00e4tte * Kommune (Gebietsk\u00f6rperschaft)\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Kindertagesst\u00e4tte", "Kommune (Gebietsk\u00f6rperschaft)"], "typ": "Kleine Anfrage 3667", "urheber": ["Hafke, Marcel", "Dr. Kerbein, Bj\u00f6rn"], "datum": "15.07.2015", "systematik": ["Vorschulische Erziehung"]}, {"kurztitel": "Wie bewertet die Landesregierung das Potential der Doppelresidenz?", "drucksache": "6/9267", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9267|1|0", "titel": "Wie bewertet die Landesregierung das Potential der Doppelresidenz?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nFragen zu dem Modell, bei dem Kinder nach einer Trennung der Eltern abwechselnd bei Mutter und Vater wohnen (Doppelresidenz (\"Wechselmodell\")): Anwendung in Nordrhein-Westfalen; Anordnung dieses Wohnmodells gegen den Widerstand eines Elternteils; Fortbildungen f\u00fcr Familienrichter bzw. p\u00e4dagogische Fachkr\u00e4fte der Kinder- und Jugendhilfe; Unterst\u00fctzungsangebote f\u00fcr Eltern\n\n\n\n\n\nSystematik: Kinder/Jugendliche * Lebensgemeinschaften\n\n\nSchlagworte: Kind * Elterliche Sorge * Berufliche Weiterbildung * Richter * Familienberatung\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Kind", "Elterliche Sorge", "Berufliche Weiterbildung", "Richter", "Familienberatung"], "typ": "Kleine Anfrage 3666", "urheber": ["Hafke, Marcel", "Dr. Kerbein,", "u.a."], "datum": "13.07.2015", "systematik": ["Kinder/Jugendliche", "Lebensgemeinschaften"]}, {"kurztitel": "Wie viele privat finanzierte Belohnungen wurden 2010-2014 ausgelobt und tats\u00e4chlich ausgezahlt?", "drucksache": "6/9263", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9263|1|0", "titel": "Wie viele privat finanzierte Belohnungen wurden 2010-2014 ausgelobt und tats\u00e4chlich ausgezahlt?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Gerichte und Staatsanwaltschaften * Polizei\n\n\nSchlagworte: Straftat\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Straftat"], "typ": "Kleine Anfrage 3662", "urheber": ["Golland, Gregor"], "datum": "10.07.2015", "systematik": ["Gerichte und Staatsanwaltschaften", "Polizei"]}, {"kurztitel": "Entwicklung des \u00dcberstundenbergs bei der Polizei", "drucksache": "6/9265", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9265|1|0", "titel": "Entwicklung des \u00dcberstundenbergs bei der Polizei", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nGesamtzahl der \u00dcberstunden, Mehrarbeitssockel; Verfall von Mehrarbeitsstunden aufgrund Verj\u00e4hrung, Pensionierung oder anderer Abg\u00e4nge\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Mehrarbeit * Polizei\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Mehrarbeit", "Polizei"], "typ": "Kleine Anfrage 3664", "urheber": ["Dr. Optendrenk, Marcus", "Lohn, Werner"], "datum": "10.07.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Nordrhein-westf\u00e4lische Wirtschaft warnt vor Zinswende bei Staatsanleihen \u2013Welche Planungen verfolgt der Finanzminister f\u00fcr Zinsausgaben und Umschuldungen in der Zukunft?", "drucksache": "6/9266", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9266|1|0", "titel": "Nordrhein-westf\u00e4lische Wirtschaft warnt vor Zinswende bei Staatsanleihen \u2013Welche Planungen verfolgt der Finanzminister f\u00fcr Zinsausgaben und Umschuldungen in der Zukunft?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nEinsch\u00e4tzung des Bundesverbands mittelst\u00e4ndische Wirtschaft zur Entwicklung des Zinsniveaus, Planungen der Landesregierung f\u00fcr die Jahre 2015 bis 2019\n\n\n\n\n\nSystematik: \u00d6ffentlicher Haushalt * \u00d6ffentliche Schulden\n\n\nSchlagworte: Zins * Landesschulden * Staatsanleihe * Schuldenverwaltung * Nettokreditaufnahme\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Zins", "Landesschulden", "Staatsanleihe", "Schuldenverwaltung", "Nettokreditaufnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3665", "urheber": ["Witzel, Ralf"], "datum": "10.07.2015", "systematik": ["\u00d6ffentlicher Haushalt", "\u00d6ffentliche Schulden"]}, {"kurztitel": "Haushaltsmittel: Wie viele Belohnungen wurden 2010-2014 tats\u00e4chlich ausgezahlt?", "drucksache": "6/9262", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9262|1|0", "titel": "Haushaltsmittel: Wie viele Belohnungen wurden 2010-2014 tats\u00e4chlich ausgezahlt?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Gerichte und Staatsanwaltschaften * Polizei\n\n\nSchlagworte: Straftat\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Straftat"], "typ": "Kleine Anfrage 3661", "urheber": ["Golland, Gregor"], "datum": "09.07.2015", "systematik": ["Gerichte und Staatsanwaltschaften", "Polizei"]}, {"kurztitel": "Kosten des Polizei und Rettungskr\u00e4fteeinsatzes im Tagebau Hambach am 03./04. Juli", "drucksache": "6/9261", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9261|1|0", "titel": "Kosten des Polizei und Rettungskr\u00e4fteeinsatzes im Tagebau Hambach am 03./04. Juli", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nProtestaktion von Gegnern des Abbaus von Braunkohle in Hambach im Juli 2015; Besetzung von Schaufelradbaggern; Einsatz von Polizei und Rettungskr\u00e4ften\n\n\n\n\n\nSystematik: Innere Sicherheit\n\n\nSchlagworte: Polizeieinsatz * Kosten * Braunkohle * Demonstration\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Polizeieinsatz", "Kosten", "Braunkohle", "Demonstration"], "typ": "Kleine Anfrage 3660", "urheber": ["Golland, Gregor"], "datum": "09.07.2015", "systematik": ["Innere Sicherheit"]}, {"kurztitel": "Entwicklung der Kinderbetreuung mit erweiterten \u00d6ffnungszeiten in Nordrhein-Westfalen", "drucksache": "6/9264", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9264|1|0", "titel": "Entwicklung der Kinderbetreuung mit erweiterten \u00d6ffnungszeiten in Nordrhein-Westfalen", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nRandzeitenbetreuung in Kindertageseinrichtungen bzw. Betriebskinderg\u00e4rten; Unterst\u00fctzung von Unternehmen bei der Errichtung einer betrieblichen Kinderbetreuung; Erprobung von 24-Stunden-KiTas als Modell\n\n\n\n\n\nSystematik: Kinder/Jugendliche\n\n\nSchlagworte: Kinderbetreuung * Kindertagesst\u00e4tte * Betriebskindertagesst\u00e4tte\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Kinderbetreuung", "Kindertagesst\u00e4tte", "Betriebskindertagesst\u00e4tte"], "typ": "Kleine Anfrage 3663", "urheber": ["Scharrenbach, Ina"], "datum": "09.07.2015", "systematik": ["Kinder/Jugendliche"]}, {"kurztitel": "Wie will die Landesregierung mit der rechtlichen Grauzone verwilderter Hauskatzen umgehen?", "drucksache": "6/9253", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9253|1|0", "titel": "Wie will die Landesregierung mit der rechtlichen Grauzone verwilderter Hauskatzen umgehen?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nFragen nach einer eindeutigen Regelung f\u00fcr den Umgang mit verwilderten Hauskatzen, nach der Anzahl nicht bewilligter Antr\u00e4ge aufgrund fehlender F\u00f6rdermittel im Rahmen des F\u00f6rderprogramms zur Durchf\u00fchrung von Katzenkastrationen sowie nach zuk\u00fcnftiger \u00c4nderung des F\u00f6rderumfangs\n\n\n\n\n\nSystematik: Tierschutz/Tierhaltung\n\n\nSchlagworte: Katze * Kastration * Tierschutz * Jagdrecht\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Katze", "Kastration", "Tierschutz", "Jagdrecht"], "typ": "Kleine Anfrage 3658", "urheber": ["H\u00f6ne, Henning", "Busen, Karlheinz"], "datum": "08.07.2015", "systematik": ["Tierschutz/Tierhaltung"]}, {"kurztitel": "Wie m\u00fcssen Schulen Sponsorenl\u00e4ufe gestalten, damit diese den rechtlichen Vorgaben entsprechen?", "drucksache": "6/9252", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9252|1|0", "titel": "Wie m\u00fcssen Schulen Sponsorenl\u00e4ufe gestalten, damit diese den rechtlichen Vorgaben entsprechen?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nBewertung der Durchf\u00fchrung eines Sponsoringlaufs w\u00e4hrend des Unterrichts mit verpflichtender Teilnahme der Sch\u00fcler durch die Landesregierung; Einholung einer f\u00f6rmlichen Zustimmung der Schulkonferenz als Voraussetzung f\u00fcr die Durchf\u00fchrung einer Veranstaltung; Vorschl\u00e4ge des Ministeriums zur Ausgestaltung von Spendenaktionen\n\n\n\n\n\nSystematik: Schulen\n\n\nSchlagworte: Sponsoring * Schule * Sch\u00fcler\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Sponsoring", "Schule", "Sch\u00fcler"], "typ": "Kleine Anfrage 3657", "urheber": ["Gebauer, Yvonne"], "datum": "08.07.2015", "systematik": ["Schulen"]}, {"kurztitel": "Kommunaler Investitionsf\u00f6rderfonds des Bundes: Welche l\u00e4ndlichen Kommunen k\u00f6nnen Gelder f\u00fcr den Ausbau der Informationstechnologie einsetzen?", "drucksache": "6/9248", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9248|1|0", "titel": "Kommunaler Investitionsf\u00f6rderfonds des Bundes: Welche l\u00e4ndlichen Kommunen k\u00f6nnen Gelder f\u00fcr den Ausbau der Informationstechnologie einsetzen?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nAuswahlkriterien zur Festlegung \"finanzschwacher Kommunen in l\u00e4ndlichen Gebieten\" gem\u00e4\u00df Kommunalinvestitionsf\u00f6rderungsgesetz, in Frage kommende Kommunen in NRW, Ber\u00fccksichtigung der Vorgaben zur F\u00f6rderung des Breitbandausbaus bei der landesrechtlichen Umsetzung\n\n\n\n\n\nSystematik: Kommunale Angelegenheiten * Informations- und Kommunikationstechnologien\n\n\nSchlagworte: Kommunalinvestitionsf\u00f6rderungsgesetz * Breitbandanschluss * L\u00e4ndlicher Raum * \u00d6ffentliche Investition * Bundesmittel\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Kommunalinvestitionsf\u00f6rderungsgesetz", "Breitbandanschluss", "L\u00e4ndlicher Raum", "\u00d6ffentliche Investition", "Bundesmittel"], "typ": "Kleine Anfrage 3653", "urheber": ["Scharrenbach, Ina"], "datum": "08.07.2015", "systematik": ["Kommunale Angelegenheiten", "Informations- und Kommunikationstechnologien"]}, {"kurztitel": "Wie hat sich die Bahn-Infrastruktur in NRW seit der Bahnreform ver\u00e4ndert?", "drucksache": "6/9250", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9250|1|0", "titel": "Wie hat sich die Bahn-Infrastruktur in NRW seit der Bahnreform ver\u00e4ndert?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Schienenverkehr\n\n\nSchlagworte: Eisenbahninfrastruktur\n\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Eisenbahninfrastruktur"], "typ": "Kleine Anfrage 3655", "urheber": ["Bayer, Oliver"], "datum": "08.07.2015", "systematik": ["Schienenverkehr"]}, {"kurztitel": "H\u00e4ngt Vandalismus im \u00f6ffentlichen Verkehr wirklich mit den Nutzungsbedingungen zusammen?", "drucksache": "6/9249", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9249|1|0", "titel": "H\u00e4ngt Vandalismus im \u00f6ffentlichen Verkehr wirklich mit den Nutzungsbedingungen zusammen?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: \u00d6ffentlicher Personenverkehr * Innere Sicherheit\n\n\nSchlagworte: Sachbesch\u00e4digung * \u00d6ffentlicher Personennahverkehr\n\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Sachbesch\u00e4digung", "\u00d6ffentlicher Personennahverkehr"], "typ": "Kleine Anfrage 3654", "urheber": ["Bayer, Oliver"], "datum": "08.07.2015", "systematik": ["\u00d6ffentlicher Personenverkehr", "Innere Sicherheit"]}, {"kurztitel": "Wie entwickelt sich die Zahl der Unternehmensgr\u00fcndungen in Nordrhein-Westfalen?", "drucksache": "6/9251", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9251|1|0", "titel": "Wie entwickelt sich die Zahl der Unternehmensgr\u00fcndungen in Nordrhein-Westfalen?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Wirtschaft\n\n\nSchlagworte: Unternehmensgr\u00fcndung\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Unternehmensgr\u00fcndung"], "typ": "Kleine Anfrage 3656", "urheber": ["Hafke, Marcel", "Bombis, Ralph"], "datum": "08.07.2015", "systematik": ["Wirtschaft"]}, {"kurztitel": "Neue Polizeiautos in NRW", "drucksache": "6/9246", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9246|1|0", "titel": "Neue Polizeiautos in NRW", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nLeasing von neuen Streifenwagen; Ausschreibung; Ausstattung; Kosten; Zeitrahmen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Polizeifahrzeug * Polizeiausr\u00fcstung\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Polizeifahrzeug", "Polizeiausr\u00fcstung"], "typ": "Kleine Anfrage 3651", "urheber": ["Golland, Gregor"], "datum": "08.07.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Kriminellen Gruppierungen nicht die Stra\u00dfe \u00fcberlassen \u2013 GdP bef\u00fcrchtet rechtsfreie R\u00e4ume", "drucksache": "6/9247", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9247|1|0", "titel": "Kriminellen Gruppierungen nicht die Stra\u00dfe \u00fcberlassen \u2013 GdP bef\u00fcrchtet rechtsfreie R\u00e4ume", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nGro\u00dfeins\u00e4tze der Polizei in Duisburg aufgrund Massenschl\u00e4gereien; Familienverb\u00fcnde; Rocker\n\n\n\n\n\nSystematik: Innere Sicherheit\n\n\nSchlagworte: Kriminelle Vereinigung * Kriminalit\u00e4t * Verbrechensbek\u00e4mpfung * Polizeieinsatz * Rocker\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Kriminelle Vereinigung", "Kriminalit\u00e4t", "Verbrechensbek\u00e4mpfung", "Polizeieinsatz", "Rocker"], "typ": "Kleine Anfrage 3652", "urheber": ["Golland, Gregor"], "datum": "08.07.2015", "systematik": ["Innere Sicherheit"]}, {"kurztitel": "Auswirkungen der Versorgungsr\u00fccklage des Landes auf den Landeshaushalt", "drucksache": "6/9254", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9254|1|0", "titel": "Auswirkungen der Versorgungsr\u00fccklage des Landes auf den Landeshaushalt", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: \u00d6ffentlicher Haushalt * \u00d6ffentlicher Dienst\n\n\nSchlagworte: Versorgungsr\u00fccklage\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Versorgungsr\u00fccklage"], "typ": "Kleine Anfrage 3659", "urheber": ["Witzel, Ralf"], "datum": "08.07.2015", "systematik": ["\u00d6ffentlicher Haushalt", "\u00d6ffentlicher Dienst"]}, {"kurztitel": "Zustand der B 55-Br\u00fccken in Lippstadt \u2013 wie ist die Lage denn nun wirklich?", "drucksache": "6/9189", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9189|1|0", "titel": "Zustand der B 55-Br\u00fccken in Lippstadt \u2013 wie ist die Lage denn nun wirklich?", "region": ["Lippstadt, Stadt"], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Verkehrswegebau\n\n\nSchlagworte: Br\u00fccke\n\n\nRegion: Lippstadt, Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Br\u00fccke"], "typ": "Kleine Anfrage 3650", "urheber": ["Rasche, Christof"], "datum": "03.07.2015", "systematik": ["Verkehrswegebau"]}, {"kurztitel": "Bundesweit h\u00f6chste Kostensteigerung bei den Kosten der Unterkunft in NRW", "drucksache": "6/9175", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9175|1|0", "titel": "Bundesweit h\u00f6chste Kostensteigerung bei den Kosten der Unterkunft in NRW", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nEntwicklung der kommunalen Aufwendungen f\u00fcr die Kosten der Unterkunft (KdU) sowie H\u00f6he der Bundesbeteiligung in den einzelnen Kommunen seit dem Jahr 2005, \u00fcberproportionaler Anstieg der KdU in NRW im Bundesfl\u00e4chenl\u00e4ndervergleich, Bewertung sowie Ma\u00dfnahmen der Landesregierung\n\n\n\n\n\nSystematik: Sozialleistungen * Kommunale Angelegenheiten\n\n\nSchlagworte: SGB-II-Leistung * Gemeindefinanzen * Wohnungsmiete * Heizkosten * Bundesmittel\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["SGB-II-Leistung", "Gemeindefinanzen", "Wohnungsmiete", "Heizkosten", "Bundesmittel"], "typ": "Kleine Anfrage 3649", "urheber": ["Kuper, Andre"], "datum": "03.07.2015", "systematik": ["Sozialleistungen", "Kommunale Angelegenheiten"]}, {"kurztitel": "Abschiebungen in NRW", "drucksache": "6/9173", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9173|1|0", "titel": "Abschiebungen in NRW", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nAbschiebungen und aufenthaltsbeendende Ma\u00dfnahmen von 2010 bis Juni 2015; Alleinstehende, Familien und unbegleitete minderj\u00e4hrige Fl\u00fcchtlinge; Erlasse\n\n\n\n\n\nSystematik: Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler * Kinder/Jugendliche\n\n\nSchlagworte: Abschiebung * Ausl\u00e4nderbeh\u00f6rde * Fl\u00fcchtling * Minderj\u00e4hriger * Verwaltungsvorschrift\n\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Abschiebung", "Ausl\u00e4nderbeh\u00f6rde", "Fl\u00fcchtling", "Minderj\u00e4hriger", "Verwaltungsvorschrift"], "typ": "Kleine Anfrage 3647", "urheber": ["Herrmann, Frank"], "datum": "03.07.2015", "systematik": ["Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler", "Kinder/Jugendliche"]}, {"kurztitel": "Sammelabschiebungen in NRW", "drucksache": "6/9172", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9172|1|0", "titel": "Sammelabschiebungen in NRW", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nSammelabschiebungen vom Flughafen D\u00fcsseldorf seit 2012: Zeitpunkt, Zielstaat, Anzahl Personen, Abschiebehaft, Abholungen aus Wohnungen, Kosten\n\n\n\n\n\nSystematik: Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler\n\n\nSchlagworte: Abschiebung * Abschiebungshaft * Flughafen D\u00fcsseldorf\n\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Abschiebung", "Abschiebungshaft", "Flughafen D\u00fcsseldorf"], "typ": "Kleine Anfrage 3646", "urheber": ["Herrmann, Frank"], "datum": "03.07.2015", "systematik": ["Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler"]}, {"kurztitel": "Einbr\u00fcche in NRW - Gesamtzahl der Einbr\u00fcche in NRW einschlie\u00dflich solcher in Gesch\u00e4fte, B\u00fcros, L\u00e4den, Firmen, Gastst\u00e4tten, etc.", "drucksache": "6/9174", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9174|1|0", "titel": "Einbr\u00fcche in NRW - Gesamtzahl der Einbr\u00fcche in NRW einschlie\u00dflich solcher in Gesch\u00e4fte, B\u00fcros, L\u00e4den, Firmen, Gastst\u00e4tten, etc.", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nEntwicklung der Anzahl aller Arten von Einbr\u00fcchen im ersten Halbjahr 2015; Auff\u00e4lligkeiten; Aufkl\u00e4rungsquote seit 2010; H\u00f6he des Schadens; Jahresvergleich\n\n\n\n\n\nSystematik: Innere Sicherheit\n\n\nSchlagworte: Einbruch * Kriminalstatistik * Verm\u00f6gensdelikt * Schaden\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Einbruch", "Kriminalstatistik", "Verm\u00f6gensdelikt", "Schaden"], "typ": "Kleine Anfrage 3648", "urheber": ["L\u00fcrbke, Marc"], "datum": "03.07.2015", "systematik": ["Innere Sicherheit"]}, {"kurztitel": "Welche Ma\u00dfnahmen ergreift die Landesregierung zur St\u00e4rkung des nordrhein-westf\u00e4lischen Einzelhandels?", "drucksache": "6/9144", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9144|1|0", "titel": "Welche Ma\u00dfnahmen ergreift die Landesregierung zur St\u00e4rkung des nordrhein-westf\u00e4lischen Einzelhandels?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Wirtschaft\n\n\nSchlagworte: Einzelhandel\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Einzelhandel"], "typ": "Kleine Anfrage 3642", "urheber": ["Bombis, Ralph", "Brockes, Dietmar"], "datum": "02.07.2015", "systematik": ["Wirtschaft"]}, {"kurztitel": "Welche aktuellen Informationen kann die Landesregierung zu den Unterrichtsbedingungen an den Schulen im Kreis Lippe geben?", "drucksache": "6/9147", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9147|1|0", "titel": "Welche aktuellen Informationen kann die Landesregierung zu den Unterrichtsbedingungen an den Schulen im Kreis Lippe geben?", "region": ["Lippe, Kreis"], "span": "\n\n\n\n\nUnterrichtsversorgung, Personalbedarf, Altersdurchschnitt der Lehrer, Klassengr\u00f6\u00dfe\n\n\n\n\n\nSystematik: Schulen * Lehrer\n\n\nSchlagworte: Unterricht * Klassenst\u00e4rke * Lehrer * Personalbedarf * Lehrerbedarf * Sch\u00fcler-Lehrer-Relation * Versetzung in den Ruhestand * Unterrichtsversorgung\n\n\nRegion: Lippe, Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Unterricht", "Klassenst\u00e4rke", "Lehrer", "Personalbedarf", "Lehrerbedarf", "Sch\u00fcler-Lehrer-Relation", "Versetzung in den Ruhestand", "Unterrichtsversorgung"], "typ": "Kleine Anfrage 3645", "urheber": ["Abruszat, Kai"], "datum": "02.07.2015", "systematik": ["Schulen", "Lehrer"]}, {"kurztitel": "Informationen zu schulischen Unterrichtsbedingungen in der Stadt Bielefeld \u2013 Wie stellt sich die Faktenlage bez\u00fcglich der Klassenfrequenzrichtwerte sowie des personellen Bedarfs an Lehrkr\u00e4ften dar?", "drucksache": "6/9145", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9145|1|0", "titel": "Informationen zu schulischen Unterrichtsbedingungen in der Stadt Bielefeld \u2013 Wie stellt sich die Faktenlage bez\u00fcglich der Klassenfrequenzrichtwerte sowie des personellen Bedarfs an Lehrkr\u00e4ften dar?", "region": ["Bielefeld, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nUnterrichtsversorgung, Personalbedarf, Altersdurchschnitt der Lehrer, Klassengr\u00f6\u00dfe\n\n\n\n\n\nSystematik: Schulen * Lehrer\n\n\nSchlagworte: Unterricht * Klassenst\u00e4rke * Lehrer * Personalbedarf * Lehrerbedarf * Sch\u00fcler-Lehrer-Relation * Versetzung in den Ruhestand * Unterrichtsversorgung\n\n\nRegion: Bielefeld, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Unterricht", "Klassenst\u00e4rke", "Lehrer", "Personalbedarf", "Lehrerbedarf", "Sch\u00fcler-Lehrer-Relation", "Versetzung in den Ruhestand", "Unterrichtsversorgung"], "typ": "Kleine Anfrage 3643", "urheber": ["Dr. Kerbein, Bj\u00f6rn"], "datum": "02.07.2015", "systematik": ["Schulen", "Lehrer"]}, {"kurztitel": "Welche aktuellen Informationen kann die Landesregierung zu den Unterrichtsbedingungen an den Schulen im Kreis Herford geben?", "drucksache": "6/9146", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9146|1|0", "titel": "Welche aktuellen Informationen kann die Landesregierung zu den Unterrichtsbedingungen an den Schulen im Kreis Herford geben?", "region": ["Herford, Kreis"], "span": "\n\n\n\n\nUnterrichtsversorgung, Personalbedarf, Altersdurchschnitt der Lehrer, Klassengr\u00f6\u00dfe\n\n\n\n\n\nSystematik: Schulen * Lehrer\n\n\nSchlagworte: Unterricht * Klassenst\u00e4rke * Lehrer * Personalbedarf * Lehrerbedarf * Sch\u00fcler-Lehrer-Relation * Versetzung in den Ruhestand * Unterrichtsversorgung\n\n\nRegion: Herford, Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Unterricht", "Klassenst\u00e4rke", "Lehrer", "Personalbedarf", "Lehrerbedarf", "Sch\u00fcler-Lehrer-Relation", "Versetzung in den Ruhestand", "Unterrichtsversorgung"], "typ": "Kleine Anfrage 3644", "urheber": ["Abruszat, Kai"], "datum": "02.07.2015", "systematik": ["Schulen", "Lehrer"]}, {"kurztitel": "Stehen Saunabesucher bald nackt da \u2013 schadet die Erh\u00f6hung der Umsatzsteuer auf Saunabesuche der Gesundheitsvorsorge in NRW?", "drucksache": "6/9134", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9134|1|0", "titel": "Stehen Saunabesucher bald nackt da \u2013 schadet die Erh\u00f6hung der Umsatzsteuer auf Saunabesuche der Gesundheitsvorsorge in NRW?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nBetroffene Betriebe in NRW, Mehreinnahmen f\u00fcr den Landeshaushalt aufgrund der Umsatzsteuererh\u00f6hung, Absch\u00e4tzung der Auswirkung dieser Regelung, b\u00fcrokratischer Aufwand f\u00fcr Schwimmb\u00e4der mit Saunabereich aufgrund der unterschiedlichen Steuers\u00e4tze, Bedeutung des Saunabesuchs als Gesundheitsvorsorge, Bewertung der Kostensteigerung\n\n\n\n\n\nSystematik: Abgaben * Gesundheitseinrichtungen\n\n\nSchlagworte: Umsatzsteuer * Freizeiteinrichtung * Gesundheitsvorsorge * Schwimmbad * Steuereinnahmen\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Umsatzsteuer", "Freizeiteinrichtung", "Gesundheitsvorsorge", "Schwimmbad", "Steuereinnahmen"], "typ": "Kleine Anfrage 3632", "urheber": ["Schneider, Susanne"], "datum": "01.07.2015", "systematik": ["Abgaben", "Gesundheitseinrichtungen"]}, {"kurztitel": "Ein Jahr M\u00fctterrente \u2013 ein Nullsummenspiel f\u00fcr viele betroffene Frauen in NRW?", "drucksache": "6/9136", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9136|1|0", "titel": "Ein Jahr M\u00fctterrente \u2013 ein Nullsummenspiel f\u00fcr viele betroffene Frauen in NRW?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nAnzahl der Bezieherinnen der so genannten M\u00fctterrente sowie der Frauen, bei denen es ganz oder teilweise zu einer Anrechnung auf die Grundsicherung kommt; Reduzierung der Zuweisungen des Bundes an das Land f\u00fcr die Kosten der Grundsicherung aufgrund der Anrechnung der M\u00fctterrente; Bewertung der Benachteiligung f\u00fcr M\u00fctter von Adoptivkindern durch die Landesregierung\n\n\n\n\n\nSystematik: Sozialversicherung * Frauen\n\n\nSchlagworte: Rente * Grundsicherung im Alter und bei Erwerbsminderung * Finanzzuweisung * Adoption\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Rente", "Grundsicherung im Alter und bei Erwerbsminderung", "Finanzzuweisung", "Adoption"], "typ": "Kleine Anfrage 3634", "urheber": ["Alda, Ernst-Ulrich"], "datum": "01.07.2015", "systematik": ["Sozialversicherung", "Frauen"]}, {"kurztitel": "Ein Jahr Rente ab 63 \u2013 Versch\u00e4rfung des Fachkr\u00e4ftemangels in NRW?", "drucksache": "6/9137", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9137|1|0", "titel": "Ein Jahr Rente ab 63 \u2013 Versch\u00e4rfung des Fachkr\u00e4ftemangels in NRW?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nInanspruchnahme der Rente ab 63 in Nordrhein-Westfalen (insgesamt, Besch\u00e4ftigte des Landes); Entwicklung der Zahl der sozialversicherungspflichtigen Besch\u00e4ftigten im Alter von 63 bis 65 Jahren seit dem 1. Juli 2014; Beurteilung der Auswirkungen der Rente ab 63 auf den Fachkr\u00e4ftemangel in NRW durch die Landesregierung; M\u00f6glichkeiten und Instrumente, um \u00e4ltere Arbeitnehmer l\u00e4nger im Beruf zu halten\n\n\n\n\n\nSystematik: Sozialversicherung\n\n\nSchlagworte: Rente * Renteneintrittsalter * \u00d6ffentlicher Dienst\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Rente", "Renteneintrittsalter", "\u00d6ffentlicher Dienst"], "typ": "Kleine Anfrage 3635", "urheber": ["Alda, Ernst-Ulrich"], "datum": "01.07.2015", "systematik": ["Sozialversicherung"]}, {"kurztitel": "GFG 2016 - Warum erhalten die Kommunen lediglich 23 Prozent der Gemeinschaftssteuern?", "drucksache": "6/9141", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9141|1|0", "titel": "GFG 2016 - Warum erhalten die Kommunen lediglich 23 Prozent der Gemeinschaftssteuern?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nBerechnungsgrundlagen zu den Eckpunkten des GFG 2016: Festsetzung des Verbundsatzes von 23 Prozent, Verteilung der Schl\u00fcsselzuweisungen auf die kommunalen Gebietsk\u00f6rperschaften, prozentuale Verteilung der Finanzausgleichsmasse auf die einzelnen Zuweisungsarten; Grund f\u00fcr die Beibehaltung des Beteiligungsanteils der Kommunen an den Gemeinschaftsteuern seit den 80er Jahren, Abw\u00e4gung der Finanzsituation des Landes und der Kommunen\n\n\n\n\n\nSystematik: Kommunale Angelegenheiten * Finanzausgleich\n\n\nSchlagworte: Kommunaler Finanzausgleich * Gemeindefinanzierungsgesetz 2016 * Steuerverteilung * Steuerverbund * Schl\u00fcsselzuweisung * Finanzzuweisung\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Kommunaler Finanzausgleich", "Gemeindefinanzierungsgesetz 2016", "Steuerverteilung", "Steuerverbund", "Schl\u00fcsselzuweisung", "Finanzzuweisung"], "typ": "Kleine Anfrage 3639", "urheber": ["Kuper, Andre"], "datum": "01.07.2015", "systematik": ["Kommunale Angelegenheiten", "Finanzausgleich"]}, {"kurztitel": "GFG 2016 - \u00dcberdecken die Steuermehreinnahmen die systematischen Schw\u00e4chen bei der Verteilung der Schl\u00fcsselzuweisungen?", "drucksache": "6/9143", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9143|1|0", "titel": "GFG 2016 - \u00dcberdecken die Steuermehreinnahmen die systematischen Schw\u00e4chen bei der Verteilung der Schl\u00fcsselzuweisungen?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nFragen zur Bedarfsermittlung im kommunalen Finanzausgleich gem\u00e4\u00df vorliegender Eckpunkte zum Gemeindefinanzierungsgesetz 2016\n\n\n\n\n\nSystematik: Kommunale Angelegenheiten * Finanzausgleich\n\n\nSchlagworte: Kommunaler Finanzausgleich * Gemeindefinanzierungsgesetz 2016 * Schl\u00fcsselzuweisung * Hebesatz * Steueraufkommen\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Kommunaler Finanzausgleich", "Gemeindefinanzierungsgesetz 2016", "Schl\u00fcsselzuweisung", "Hebesatz", "Steueraufkommen"], "typ": "Kleine Anfrage 3641", "urheber": ["Kuper, Andre"], "datum": "01.07.2015", "systematik": ["Kommunale Angelegenheiten", "Finanzausgleich"]}, {"kurztitel": "Ger\u00e4t auch in Nordrhein-Westfalen der Gesetzespassus zum Verbot von Grabsteinen aus Kinderarbeit durch Richterspruch in Gefahr?", "drucksache": "6/9135", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9135|1|0", "titel": "Ger\u00e4t auch in Nordrhein-Westfalen der Gesetzespassus zum Verbot von Grabsteinen aus Kinderarbeit durch Richterspruch in Gefahr?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nFragen vor dem Hintergrund der Rechtsprechung des Verwaltungsgerichtshofes Baden-W\u00fcrttemberg \u00fcber die Rechtm\u00e4\u00dfigkeit von Vorschriften in der Friedhofssatzung \u00fcber die Verwendung von Grabsteinen, die ohne Kinderarbeit hergestellt und zertifiziert sind: Beurteilung des Urteils durch die Landesregierung, bei nordrhein-westf\u00e4lischen Gerichten anh\u00e4ngige Verfahren, praktischer Umgang mit den Regelungen aus \u00a7 4a des NRW-Bestattungsgesetz (Grabsteine aus Kinderarbeit), Anzahl der durch newtrade nrw anerkannten Zertifizierungsstellen, Probleme und Komplikationen mit dem Zertifizierungsprozesses\n\n\n\n\n\nSystematik: Tod\n\n\nSchlagworte: Kinderarbeit * Grab * Zertifizierung * Bestattung\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Kinderarbeit", "Grab", "Zertifizierung", "Bestattung"], "typ": "Kleine Anfrage 3633", "urheber": ["Schneider, Susanne"], "datum": "01.07.2015", "systematik": ["Tod"]}, {"kurztitel": "GFG 2016 - Taschenspielertrick bei den Einnahmen aus der Grunderwerbsteuer?", "drucksache": "6/9142", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9142|1|0", "titel": "GFG 2016 - Taschenspielertrick bei den Einnahmen aus der Grunderwerbsteuer?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nBegr\u00fcndung von Vorwegabz\u00fcgen aus der Finanzausgleichsmasse zugunsten der Finanzierung des St\u00e4rkungspaktes laut ver\u00f6ffentlichter Eckpunkte zum Gemeindefinanzierungsgesetz 2016, Quasi-Nichtbeteiligung der Kommunen an den Mehreinnahmen aus der Erh\u00f6hung der Grunderwerbsteuer, finanzielle Auswirkungen auf finanzschw\u00e4chere Kommunen, Bewertung einer Erkl\u00e4rung der Fraktionsvorsitzenden von SPD und Gr\u00fcnen zur Verringerung der Solidarit\u00e4tsumlage im Jahr 2013\n\n\n\n\n\nSystematik: Kommunale Angelegenheiten * Finanzausgleich\n\n\nSchlagworte: Kommunaler Finanzausgleich * Gemeindefinanzierungsgesetz 2016 * Grunderwerbsteuer * Gemeindefinanzen * St\u00e4rkungspaktgesetz\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Kommunaler Finanzausgleich", "Gemeindefinanzierungsgesetz 2016", "Grunderwerbsteuer", "Gemeindefinanzen", "St\u00e4rkungspaktgesetz"], "typ": "Kleine Anfrage 3640", "urheber": ["Kuper, Andre"], "datum": "01.07.2015", "systematik": ["Kommunale Angelegenheiten", "Finanzausgleich"]}, {"kurztitel": "Umsetzung der Wasserrahmenrichtlinie in Bergisch Gladbach \u2013 Unzumutbare Auflagen bei der Erstellung eines Abwasserbeseitigungskonzeptes?", "drucksache": "6/9140", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9140|1|0", "titel": "Umsetzung der Wasserrahmenrichtlinie in Bergisch Gladbach \u2013 Unzumutbare Auflagen bei der Erstellung eines Abwasserbeseitigungskonzeptes?", "region": ["Bergisch Gladbach, Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nBewertung der Entscheidung der Bezirksregierung K\u00f6ln, das im Jahr 2013 vorgelegte Abwasserbeseitigungskonzept der Stadt Bergisch Gladbach im Hinblick auf die Fristen der Wasserrahmenrichtlinie zu beanstanden, Nichtber\u00fccksichtung von M\u00f6glichkeiten einer weniger kostenintensiven Umsetzung, Unterst\u00fctzung kommunaler Anstrengungen f\u00fcr bezahlbaren Wohnraum bei zus\u00e4tzlichen Belastungen durch steigende Abwassergeb\u00fchren aufgrund des Abwasserbeseitigungskonzepts\n\n\n\n\n\nSystematik: Abwasser * Wasser * Kommunale Angelegenheiten * Landesregierung\n\n\nSchlagworte: Abwasserbeseitigung * Wasserrahmenrichtlinie * Kommunalaufsicht * Niederschlagswasser * Kommunalabgabe\n\n\nRegion: Bergisch Gladbach, Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Abwasserbeseitigung", "Wasserrahmenrichtlinie", "Kommunalaufsicht", "Niederschlagswasser", "Kommunalabgabe"], "typ": "Kleine Anfrage 3638", "urheber": ["Abruszat, Kai", "Bombis,", "u.a."], "datum": "01.07.2015", "systematik": ["Abwasser", "Wasser", "Kommunale Angelegenheiten", "Landesregierung"]}, {"kurztitel": "Personalstruktur, Planstellen und effektive Personalst\u00e4rke der Bochumer Polizei \u2013 Wie bewertet die Landesregierung die Stellenentwicklung und Personalverf\u00fcgbarkeit des \u00f6rtlichen Polizeipr\u00e4sidiums angesichts der bevorstehenden Pensionierungswelle?", "drucksache": "6/9138", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9138|1|0", "titel": "Personalstruktur, Planstellen und effektive Personalst\u00e4rke der Bochumer Polizei \u2013 Wie bewertet die Landesregierung die Stellenentwicklung und Personalverf\u00fcgbarkeit des \u00f6rtlichen Polizeipr\u00e4sidiums angesichts der bevorstehenden Pensionierungswelle?", "region": ["Bochum, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nAnzahl der Bediensteten des Polizeipr\u00e4sidiums seit 2010; Einschr\u00e4nkungen der Einsatzf\u00e4higkeit; \u00dcberstunden\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Personalausstattung * Polizei * Polizeibeamter * Mehrarbeit * Personalplanung * Versetzung in den Ruhestand * Polizeibeh\u00f6rde\n\n\nRegion: Bochum, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Personalausstattung", "Polizei", "Polizeibeamter", "Mehrarbeit", "Personalplanung", "Versetzung in den Ruhestand", "Polizeibeh\u00f6rde"], "typ": "Kleine Anfrage 3636", "urheber": ["Witzel, Ralf", "N\u00fcckel, Thomas"], "datum": "01.07.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Personalstruktur, Planstellen und effektive Personalst\u00e4rke der Polizei im Pr\u00e4sidium Recklinghausen \u2013 Wie bewertet die Landesregierung die Stellenentwicklung und Personalverf\u00fcgbarkeit des \u00f6rtlichen Polizeipr\u00e4sidiums angesichts der bevorstehenden Pensionierungswelle?", "drucksache": "6/9139", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9139|1|0", "titel": "Personalstruktur, Planstellen und effektive Personalst\u00e4rke der Polizei im Pr\u00e4sidium Recklinghausen \u2013 Wie bewertet die Landesregierung die Stellenentwicklung und Personalverf\u00fcgbarkeit des \u00f6rtlichen Polizeipr\u00e4sidiums angesichts der bevorstehenden Pensionierungswelle?", "region": ["Recklinghausen, Kreis"], "span": "\n\n\n\n\nAnzahl der Bediensteten des Polizeipr\u00e4sidiums seit 2010; Einschr\u00e4nkungen der Einsatzf\u00e4higkeit; \u00dcberstunden\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Personalausstattung * Polizei * Polizeibeamter * Mehrarbeit * Personalplanung * Versetzung in den Ruhestand * Polizeibeh\u00f6rde\n\n\nRegion: Recklinghausen, Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Personalausstattung", "Polizei", "Polizeibeamter", "Mehrarbeit", "Personalplanung", "Versetzung in den Ruhestand", "Polizeibeh\u00f6rde"], "typ": "Kleine Anfrage 3637", "urheber": ["Witzel, Ralf", "N\u00fcckel, Thomas"], "datum": "01.07.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Neubau der Lippebr\u00fccke zwischen Werne und Bergkamen: Wie soll der Verkehr flie\u00dfen?", "drucksache": "6/9131", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9131|1|0", "titel": "Neubau der Lippebr\u00fccke zwischen Werne und Bergkamen: Wie soll der Verkehr flie\u00dfen?", "region": ["Werne, Stadt", "Bergkamen, Stadt"], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Verkehr\n\n\nSchlagworte: Br\u00fccke\n\n\nRegion: Werne, Stadt * Bergkamen, Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Br\u00fccke"], "typ": "Kleine Anfrage 3631", "urheber": ["Scharrenbach, Ina"], "datum": "30.06.2015", "systematik": ["Verkehr"]}, {"kurztitel": "Ergebnisse der Lernstandserhebungen 2015 f\u00fcr Schulen im Kreis Unna \u2013 Welche genauen Erkenntnisse liefert der aktuelle Durchgang der Datenerhebung f\u00fcr die jeweiligen Standorttypen und einzelnen Schulen?", "drucksache": "6/9125", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9125|1|0", "titel": "Ergebnisse der Lernstandserhebungen 2015 f\u00fcr Schulen im Kreis Unna \u2013 Welche genauen Erkenntnisse liefert der aktuelle Durchgang der Datenerhebung f\u00fcr die jeweiligen Standorttypen und einzelnen Schulen?", "region": ["Unna, Kreis"], "span": "\n\n\n\n\nVerteilung der Kompetenzniveaus der Teilnehmer in den Disziplinen Deutsch, Englisch und Mathematik, auch im Vergleich zu den regionalen sowie landesweiten Durchschnittswerten; Anzahl der Teilnehmer an den Lernstandserhebungen; Ver\u00e4nderungen bei den Ergebnissen in den letzten 3 Jahren; Beurteilung der Zuordnung der weiterf\u00fchrenden Schulen zu den Schulstandorttypen\n\n\n\n\n\nSystematik: Schulen\n\n\nSchlagworte: Schulleistungstest * Bildungsniveau * Sch\u00fcler * Weiterf\u00fchrende Schule\n\n\nRegion: Unna, Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Schulleistungstest", "Bildungsniveau", "Sch\u00fcler", "Weiterf\u00fchrende Schule"], "typ": "Kleine Anfrage 3629", "urheber": ["Schneider, Susanne"], "datum": "30.06.2015", "systematik": ["Schulen"]}, {"kurztitel": "Ergebnisse der Lernstandserhebungen 2015 f\u00fcr Schulen im Kreis Mettmann \u2013 Welche genauen Erkenntnisse liefert der aktuelle Durchgang der Datenerhebung f\u00fcr die jeweiligen Standorttypen und einzelnen Schulformen?", "drucksache": "6/9124", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9124|1|0", "titel": "Ergebnisse der Lernstandserhebungen 2015 f\u00fcr Schulen im Kreis Mettmann \u2013 Welche genauen Erkenntnisse liefert der aktuelle Durchgang der Datenerhebung f\u00fcr die jeweiligen Standorttypen und einzelnen Schulformen?", "region": ["Mettmann, Kreis"], "span": "\n\n\n\n\nVerteilung der Kompetenzniveaus der Teilnehmer in den Disziplinen Deutsch, Englisch und Mathematik, auch im Vergleich zu den landesweiten Durchschnittswerten; Zuordnung der weiterf\u00fchrenden Schulen zu den Schulstandorttypen; Ver\u00e4nderungen bei den Ergebnissen in den letzten 3 Jahren\n\n\n\n\n\nSystematik: Schulen\n\n\nSchlagworte: Schulleistungstest * Bildungsniveau * Sch\u00fcler * Weiterf\u00fchrende Schule\n\n\nRegion: Mettmann, Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Schulleistungstest", "Bildungsniveau", "Sch\u00fcler", "Weiterf\u00fchrende Schule"], "typ": "Kleine Anfrage 3628", "urheber": ["Wedel, Dirk"], "datum": "30.06.2015", "systematik": ["Schulen"]}, {"kurztitel": "Vers\u00e4umte Ermittlungen nach JVA-Ausbruch?", "drucksache": "6/9123", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9123|1|0", "titel": "Vers\u00e4umte Ermittlungen nach JVA-Ausbruch?", "region": ["Gelsenkirchen, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Justizvollzug\n\n\nSchlagworte: Entweichen von Gefangenen\n\n\nRegion: Gelsenkirchen, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Entweichen von Gefangenen"], "typ": "Kleine Anfrage 3627", "urheber": ["Kamieth, Jens"], "datum": "30.06.2015", "systematik": ["Justizvollzug"]}, {"kurztitel": "Suizide, Suizidversuche und Selbstverletzungen von Asylsuchenden, Geduldeten und Ausreisepflichtigen", "drucksache": "6/9130", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9130|1|0", "titel": "Suizide, Suizidversuche und Selbstverletzungen von Asylsuchenden, Geduldeten und Ausreisepflichtigen", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Tod * Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler\n\n\nSchlagworte: Suizid * Fl\u00fcchtling * Asylbewerber * Verletzung * Notunterkunft * Abschiebung * Abschiebungshaft\n\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Suizid", "Fl\u00fcchtling", "Asylbewerber", "Verletzung", "Notunterkunft", "Abschiebung", "Abschiebungshaft"], "typ": "Kleine Anfrage 3630", "urheber": ["Herrmann, Frank"], "datum": "30.06.2015", "systematik": ["Tod", "Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler"]}, {"kurztitel": "Bekommt Warstein jemals die B 55n-Umgehung?", "drucksache": "6/9122", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9122|1|0", "titel": "Bekommt Warstein jemals die B 55n-Umgehung?", "region": ["Warstein, Stadt"], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Stra\u00dfenverkehr * Verkehrswegebau\n\n\nSchlagworte: Bundesfernstra\u00dfe * Ortsumgehung\n\n\nRegion: Warstein, Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Bundesfernstra\u00dfe", "Ortsumgehung"], "typ": "Kleine Anfrage 3626", "urheber": ["Rasche, Christof"], "datum": "29.06.2015", "systematik": ["Stra\u00dfenverkehr", "Verkehrswegebau"]}, {"kurztitel": "Wiederaufrichtung der D\u00fcppelsm\u00fchle von Titz nach Sturm \"Ela\"", "drucksache": "6/9121", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9121|1|0", "titel": "Wiederaufrichtung der D\u00fcppelsm\u00fchle von Titz nach Sturm \"Ela\"", "region": ["Titz"], "span": "\n\n\n\n\nFragen nach Unterst\u00fctzung des Wiederaufbaus der historischen Bockwindm\u00fchle durch die Landesregierung, eventuellem Zeitpunkt der F\u00f6rderungsbewilligung und dem sich daraus ergebenden Eigenanteil\n\n\n\n\n\nSystematik: Natur * Denkmalschutz/Denkmalpflege\n\n\nSchlagworte: Sturmschaden * Baudenkmal * Orkan\n\n\nRegion: Titz\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Sturmschaden", "Baudenkmal", "Orkan"], "typ": "Kleine Anfrage 3625", "urheber": ["Wirtz, Josef"], "datum": "29.06.2015", "systematik": ["Natur", "Denkmalschutz/Denkmalpflege"]}, {"kurztitel": "Flughafen Niederrhein muss landesbedeutsam gestellt werden", "drucksache": "6/9116", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9116|1|0", "titel": "Flughafen Niederrhein muss landesbedeutsam gestellt werden", "region": ["Weeze"], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Luftverkehr\n\n\nSchlagworte: Flughafen\n\n\nRegion: Weeze\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Flughafen"], "typ": "Kleine Anfrage 3620", "urheber": ["Dr. Bergmann, G\u00fcnther"], "datum": "29.06.2015", "systematik": ["Luftverkehr"]}, {"kurztitel": "Versicherungsbetrug f\u00fcr den Heiligen Krieg / IS", "drucksache": "6/9120", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9120|1|0", "titel": "Versicherungsbetrug f\u00fcr den Heiligen Krieg / IS", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nVort\u00e4uschung von Verkehrsunf\u00e4llen zur Akquirierung von Finanzmitteln f\u00fcr die Terrororganisation Islamischer Staat\n\n\n\n\n\nSystematik: Versicherungen * Innere Sicherheit\n\n\nSchlagworte: Islamischer Staat (Organisation) * Versicherungsbetrug * Islamismus * Verkehrsunfall\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Islamischer Staat (Organisation)", "Versicherungsbetrug", "Islamismus", "Verkehrsunfall"], "typ": "Kleine Anfrage 3624", "urheber": ["Golland, Gregor"], "datum": "29.06.2015", "systematik": ["Versicherungen", "Innere Sicherheit"]}, {"kurztitel": "Polizeipannen und SEK-Skandale: Was wusste der K\u00f6lner Polizeipr\u00e4sident wann?", "drucksache": "6/9118", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9118|1|0", "titel": "Polizeipannen und SEK-Skandale: Was wusste der K\u00f6lner Polizeipr\u00e4sident wann?", "region": ["K\u00f6ln, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nMobbing in einer SEK Einheit w\u00e4hrend eines sogenannten Aufnahmerituals\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Kreispolizeibeh\u00f6rde: Polizeipr\u00e4sidium K\u00f6ln * F\u00fchrungskraft * Mobbing * Polizeibeamter * Polizeiliche Sondereinheit * Gewalt\n\n\nRegion: K\u00f6ln, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Kreispolizeibeh\u00f6rde: Polizeipr\u00e4sidium K\u00f6ln", "F\u00fchrungskraft", "Mobbing", "Polizeibeamter", "Polizeiliche Sondereinheit", "Gewalt"], "typ": "Kleine Anfrage 3622", "urheber": ["Golland, Gregor"], "datum": "29.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Abschiedsfoto auf der Severinsbr\u00fccke in K\u00f6ln", "drucksache": "6/9117", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9117|1|0", "titel": "Abschiedsfoto auf der Severinsbr\u00fccke in K\u00f6ln", "region": ["K\u00f6ln, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nBesteigung einer Br\u00fccke zu privaten Fotoaufnahmen durch das polizeiliche SEK (Spezialeinsatzkommmando) am 22.08.2014; interne Ermittlungen; Genehmigung; Polizeipr\u00e4sident Albers\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Polizeiliche Sondereinheit * Polizeihubschrauber * Br\u00fccke * Fotografie\n\n\nRegion: K\u00f6ln, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Polizeiliche Sondereinheit", "Polizeihubschrauber", "Br\u00fccke", "Fotografie"], "typ": "Kleine Anfrage 3621", "urheber": ["Golland, Gregor"], "datum": "29.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Finanzielle Ausstattung von Gruppen und Einzelmandatstr\u00e4gern in kommunalen Gebietsk\u00f6rperschaften", "drucksache": "6/9119", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9119|1|0", "titel": "Finanzielle Ausstattung von Gruppen und Einzelmandatstr\u00e4gern in kommunalen Gebietsk\u00f6rperschaften", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nRechtsrahmen, Ausstattungen f\u00fcr die Gruppen in den einzelnen Kommunen, \u00dcberpr\u00fcfung bzw. Genehmigung durch die Kommunalaufsicht, rechtliche Auseinandersetzungen\n\n\n\n\n\nSystematik: Kommunale Angelegenheiten\n\n\nSchlagworte: Kommunalparlament * Kommunaler Haushalt * Gruppe (Parlament) * Kommunaler Mandatstr\u00e4ger * Fraktion\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Kommunalparlament", "Kommunaler Haushalt", "Gruppe (Parlament)", "Kommunaler Mandatstr\u00e4ger", "Fraktion"], "typ": "Kleine Anfrage 3623", "urheber": ["Schemmer, Bernhard"], "datum": "29.06.2015", "systematik": ["Kommunale Angelegenheiten"]}, {"kurztitel": "H\u00e4lt die Landesregierung die nat\u00fcrliche R\u00fcckkehr von W\u00f6lfen weiterhin f\u00fcr erstrebenswert oder findet ein Umdenken statt?", "drucksache": "6/9115", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9115|1|0", "titel": "H\u00e4lt die Landesregierung die nat\u00fcrliche R\u00fcckkehr von W\u00f6lfen weiterhin f\u00fcr erstrebenswert oder findet ein Umdenken statt?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nVor dem Hintergrund sich h\u00e4ufender Medienberichte \u00fcber Konflikte mit W\u00f6lfen und Warnungen von Experten hinsichtlich einer mangelnden Scheu der Tiere Fragen nach Informationsstand der Landesregierung \u00fcber aktuelle Geschehnisse und Umgang anderer Bundesl\u00e4nder mit der Problematik, Standpunkt und etwaige Ma\u00dfnahmen in der nordrhein-westf\u00e4lischen Wolfspolitik (z.B. Wiederaufnahme des Wolfes in die Liste der jagdbaren Arten)\n\n\n\n\n\nSystematik: Natur\n\n\nSchlagworte: Wildtier\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Wildtier"], "typ": "Kleine Anfrage 3619", "urheber": ["H\u00f6ne, Henning", "Busen, Karlheinz"], "datum": "26.06.2015", "systematik": ["Natur"]}, {"kurztitel": "Aktuelle Anzahl der von den Kommunen zu versorgenden Fl\u00fcchtlinge?", "drucksache": "6/9110", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9110|1|0", "titel": "Aktuelle Anzahl der von den Kommunen zu versorgenden Fl\u00fcchtlinge?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nEntwicklung der Anzahl der Asylbewerber in NRW und in den einzelnen Kommunen seit dem Jahr 2010, Herkunftsl\u00e4nder, Anzahl geduldeter Asylbewerber, kommunale Aufwendungen f\u00fcr deren Unterbringung und Versorgung\n\n\n\n\n\nSystematik: Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler * Kommunale Angelegenheiten\n\n\nSchlagworte: Fl\u00fcchtling * Asylbewerber * Gemeindefinanzen\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Fl\u00fcchtling", "Asylbewerber", "Gemeindefinanzen"], "typ": "Kleine Anfrage 3614", "urheber": ["Kuper, Andre"], "datum": "26.06.2015", "systematik": ["Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler", "Kommunale Angelegenheiten"]}, {"kurztitel": "Hat das nordrhein-westf\u00e4lische Innenministerium f\u00fcr den unter Druck stehenden K\u00f6lner Polizeipr\u00e4sidenten einen eigenen Medienberater engagiert?", "drucksache": "6/9114", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9114|1|0", "titel": "Hat das nordrhein-westf\u00e4lische Innenministerium f\u00fcr den unter Druck stehenden K\u00f6lner Polizeipr\u00e4sidenten einen eigenen Medienberater engagiert?", "region": ["K\u00f6ln, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nKritik am K\u00f6lner Polizeipr\u00e4sidenten Wolfgang Albers aufgrund von Vorw\u00fcrfen gegen das SEK, gegen einen Polizeihundef\u00fchrer, und Kritik am Polizeieinsatz nach rechtsextremen Krawallen in K\u00f6ln; Einbindung eines Medienberaters\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Kreispolizeibeh\u00f6rde: Polizeipr\u00e4sidium K\u00f6ln * F\u00fchrungskraft * \u00d6ffentlichkeitsarbeit * Polizeiliche Sondereinheit\n\n\nRegion: K\u00f6ln, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Kreispolizeibeh\u00f6rde: Polizeipr\u00e4sidium K\u00f6ln", "F\u00fchrungskraft", "\u00d6ffentlichkeitsarbeit", "Polizeiliche Sondereinheit"], "typ": "Kleine Anfrage 3618", "urheber": ["Biesenbach, Peter"], "datum": "26.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Nordrhein-Westfalen als Problemfall auf dem deutschen Arbeitsmarkt \u2013 greifen die Ma\u00dfnahmen des Landes zur Bek\u00e4mpfung von Langzeitarbeitslosigkeit nicht?", "drucksache": "6/9113", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9113|1|0", "titel": "Nordrhein-Westfalen als Problemfall auf dem deutschen Arbeitsmarkt \u2013 greifen die Ma\u00dfnahmen des Landes zur Bek\u00e4mpfung von Langzeitarbeitslosigkeit nicht?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nAnzahl der Langzeitarbeitssuchenden, die aufgrund fehlender Qualifikationen oder anderer Vermittlungshemmnisse nicht in den ersten Arbeitsmarkt vermittelbar sind; Ma\u00dfnahmen zur Qualifikation von Langzeitarbeitslosen (ausgerichtet an ihrer vorherigen Erwerbsbiographie) und zur F\u00f6rderung im Sinne des \"Work-first-Ansatzes\" (intensive Betreuung durch Mitarbeiter der Jobcenter); Einbeziehung der Jobcenter bei dem Projekt \"NRW h\u00e4lt zusammen \u2013 F\u00fcr ein Leben ohne Armut und Ausgrenzung\"\n\n\n\n\n\nSystematik: Arbeitsmarkt\n\n\nSchlagworte: Besch\u00e4ftigungspolitik * Langzeitarbeitslosigkeit * Berufliche Qualifikation * Arbeitsvermittlung\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Besch\u00e4ftigungspolitik", "Langzeitarbeitslosigkeit", "Berufliche Qualifikation", "Arbeitsvermittlung"], "typ": "Kleine Anfrage 3617", "urheber": ["Alda, Ernst-Ulrich"], "datum": "26.06.2015", "systematik": ["Arbeitsmarkt"]}, {"kurztitel": "Kommunale Fl\u00fcchtlingskosten 2014", "drucksache": "6/9111", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9111|1|0", "titel": "Kommunale Fl\u00fcchtlingskosten 2014", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nAngaben \u00fcber die H\u00f6he der einzelgemeindlichen Aufwendungen, die Anzahl der von den Kommunen zu versorgenden Asylbewerber und die Landeserstattung von Fl\u00fcchtlingskosten nach dem Fl\u00fcchtlingsaufnahmegesetz, Ausk\u00f6mmlichkeit der Pauschalerstattung\n\n\n\n\n\nSystematik: Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler * Kommunale Angelegenheiten\n\n\nSchlagworte: Fl\u00fcchtling * Asylbewerber * Gemeindefinanzen * Kommunaler Haushalt * Fl\u00fcchtlingsaufnahmegesetz * Landesmittel * Kostenerstattung\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Fl\u00fcchtling", "Asylbewerber", "Gemeindefinanzen", "Kommunaler Haushalt", "Fl\u00fcchtlingsaufnahmegesetz", "Landesmittel", "Kostenerstattung"], "typ": "Kleine Anfrage 3615", "urheber": ["Kuper, Andre"], "datum": "26.06.2015", "systematik": ["Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler", "Kommunale Angelegenheiten"]}, {"kurztitel": "Schleppender Ausbau der Fl\u00fcchtlingsunterk\u00fcnfte des Landes Nordrhein-Westfalen?", "drucksache": "6/9112", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9112|1|0", "titel": "Schleppender Ausbau der Fl\u00fcchtlingsunterk\u00fcnfte des Landes Nordrhein-Westfalen?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nZuk\u00fcnftiger Mehrbedarf an Pl\u00e4tzen in Zentralen Unterbringungseinrichtungen des Landes, Zulassung von Einrichtungen mit einer Kapazit\u00e4tsuntergrenze von 500 Pl\u00e4tzen, Beschleunigung der Einrichtung; M\u00f6glichkeiten der Abweichung von Standards f\u00fcr Kommunen mit provisorischen Fl\u00fcchtlingsunterk\u00fcnften\n\n\n\n\n\nSystematik: Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler\n\n\nSchlagworte: Fl\u00fcchtling * Gemeinschaftsunterkunft\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Fl\u00fcchtling", "Gemeinschaftsunterkunft"], "typ": "Kleine Anfrage 3616", "urheber": ["Kuper, Andre"], "datum": "26.06.2015", "systematik": ["Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler"]}, {"kurztitel": "Straf- und Gewalttaten in NRW nach dem Definitionssystem \"Politisch motivierte Kriminalit\u00e4t \u2013 rechts\" (PMK-rechts) im Januar 2015", "drucksache": "6/9098", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9098|1|0", "titel": "Straf- und Gewalttaten in NRW nach dem Definitionssystem \"Politisch motivierte Kriminalit\u00e4t \u2013 rechts\" (PMK-rechts) im Januar 2015", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nStraftaten, Delikte, Gewalttaten im Bereich Politisch motivierte Kriminalit\u00e4t - rechts (PMK-rechts) im Januar 2015\n\n\n\n\n\nSystematik: Ideologien * Innere Sicherheit\n\n\nSchlagworte: Politische Straftat * Rechtsextremismus * Hasskriminalit\u00e4t * Gewalt * Straftat * Kriminalit\u00e4t * Sachbesch\u00e4digung * N\u00f6tigung\n\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Politische Straftat", "Rechtsextremismus", "Hasskriminalit\u00e4t", "Gewalt", "Straftat", "Kriminalit\u00e4t", "Sachbesch\u00e4digung", "N\u00f6tigung"], "typ": "Kleine Anfrage 3613", "urheber": ["Rydlewski, Birgit"], "datum": "25.06.2015", "systematik": ["Ideologien", "Innere Sicherheit"]}, {"kurztitel": "Geplante Ampelanlage an der A3 \u2013 Auffahrt H\u00fcnxe", "drucksache": "6/9088", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9088|1|0", "titel": "Geplante Ampelanlage an der A3 \u2013 Auffahrt H\u00fcnxe", "region": ["H\u00fcnxe"], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Stra\u00dfenverkehr\n\n\nSchlagworte: Autobahnanschlussstelle\n\n\nRegion: H\u00fcnxe\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Autobahnanschlussstelle"], "typ": "Kleine Anfrage 3610", "urheber": ["Fasse, Marie-Luise"], "datum": "24.06.2015", "systematik": ["Stra\u00dfenverkehr"]}, {"kurztitel": "Zuk\u00fcnftige Besitzverh\u00e4ltnisse der J\u00fclicher Castoren", "drucksache": "6/9082", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9082|1|0", "titel": "Zuk\u00fcnftige Besitzverh\u00e4ltnisse der J\u00fclicher Castoren", "region": ["J\u00fclich, Stadt"], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Kernenergie\n\n\nSchlagworte: Nukleare Entsorgung\n\n\nRegion: J\u00fclich, Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Nukleare Entsorgung"], "typ": "Kleine Anfrage 3604", "urheber": ["Rohwedder, Hanns-J\u00f6rg"], "datum": "24.06.2015", "systematik": ["Kernenergie"]}, {"kurztitel": "Wie ernst nimmt der Landesbeauftragte f\u00fcr die Belange von Menschen mit Behinderung seine Berichtspflichten gegen\u00fcber dem Landtag?", "drucksache": "6/9093", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9093|1|0", "titel": "Wie ernst nimmt der Landesbeauftragte f\u00fcr die Belange von Menschen mit Behinderung seine Berichtspflichten gegen\u00fcber dem Landtag?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nVorlage eines Berichts des Landesbeauftragten \u00fcber die Situation der Menschen mit Behinderung in Nordrhein-Westfalen f\u00fcr die 15. und 16. Wahlperiode\n\n\n\n\n\nSystematik: Landesregierung * Behinderte\n\n\nSchlagworte: Landesbeauftragter * Behindertenbeauftragter\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Landesbeauftragter", "Behindertenbeauftragter"], "typ": "Kleine Anfrage 3612", "urheber": ["Doppmeier, Ursula"], "datum": "24.06.2015", "systematik": ["Landesregierung", "Behinderte"]}, {"kurztitel": "Museum Schloss Moyland muss st\u00e4rker vom Land unterst\u00fctzt werden", "drucksache": "6/9084", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9084|1|0", "titel": "Museum Schloss Moyland muss st\u00e4rker vom Land unterst\u00fctzt werden", "region": ["Bedburg-Hau"], "span": "\n\n\n\n\nAbberufung des Stiftervertreters van der Grinten; Erh\u00f6hung der institutionellen F\u00f6rderung durch das Land; Nicht-Teilnahme der Ministerpr\u00e4sidentin an Sitzungen der Stiftung Museum Schloss Moyland\n\n\n\n\n\nSystematik: Kunst/Kultur * Stiftung\n\n\nSchlagworte: Museum * Landesmittel * Stiftung * Kulturf\u00f6rderung\n\n\nRegion: Bedburg-Hau\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Museum", "Landesmittel", "Stiftung", "Kulturf\u00f6rderung"], "typ": "Kleine Anfrage 3606", "urheber": ["Dr. Bergmann, G\u00fcnther"], "datum": "24.06.2015", "systematik": ["Kunst/Kultur", "Stiftung"]}, {"kurztitel": "Kommunaler Investitionsf\u00f6rderfonds des Bundes: Was passiert mit nicht verausgabten Mitteln f\u00fcr das Jahr 2015?", "drucksache": "6/9083", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9083|1|0", "titel": "Kommunaler Investitionsf\u00f6rderfonds des Bundes: Was passiert mit nicht verausgabten Mitteln f\u00fcr das Jahr 2015?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nVerteilung der Bundesmittel aus dem kommunalen Investitionsf\u00f6rderfonds auf der Grundlage des Gemeindefinanzierungsgesetzes, \u00dcbernahme des kommunalen Eigenanteils f\u00fcr Kommunen in Haushaltsnotlage aus dem Landeshaushalt, Regelungen f\u00fcr den Fall einer Nichtverausgabung der f\u00fcr 2015 avisierten Mittel, M\u00f6glichkeit eines vorzeitigen Beginns von Investitionsma\u00dfnahmen\n\n\n\n\n\nSystematik: Kommunale Angelegenheiten * \u00d6ffentlicher Haushalt\n\n\nSchlagworte: Kommunalinvestitionsf\u00f6rderungsgesetz * \u00d6ffentliche Investition * Bundesmittel * Gemeindefinanzen\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Kommunalinvestitionsf\u00f6rderungsgesetz", "\u00d6ffentliche Investition", "Bundesmittel", "Gemeindefinanzen"], "typ": "Kleine Anfrage 3605", "urheber": ["Scharrenbach, Ina"], "datum": "24.06.2015", "systematik": ["Kommunale Angelegenheiten", "\u00d6ffentlicher Haushalt"]}, {"kurztitel": "Erneut gef\u00e4hrden Gaffer andere Autofahrer und behindern die Arbeit der Polizei \u2013 Wo waren die im April 2015 eingef\u00fchrten Sichtschutzw\u00e4nde w\u00e4hrend des Unfalls auf der A2 bei Dortmund am 19. Juni 2015?", "drucksache": "6/9086", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9086|1|0", "titel": "Erneut gef\u00e4hrden Gaffer andere Autofahrer und behindern die Arbeit der Polizei \u2013 Wo waren die im April 2015 eingef\u00fchrten Sichtschutzw\u00e4nde w\u00e4hrend des Unfalls auf der A2 bei Dortmund am 19. Juni 2015?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nGefahr durch fotografierende Autofahrer nach schwerem Unfall auf der Autobahn A2; Anschaffung und Einsatz von mobilen Sichtschutzw\u00e4nden\n\n\n\n\n\nSystematik: Stra\u00dfenverkehr * Polizei\n\n\nSchlagworte: Schaulustiger * Verkehrsunfall * Stra\u00dfenverkehrsgef\u00e4hrdung * Verkehrssicherheit * Polizeieinsatz\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Schaulustiger", "Verkehrsunfall", "Stra\u00dfenverkehrsgef\u00e4hrdung", "Verkehrssicherheit", "Polizeieinsatz"], "typ": "Kleine Anfrage 3608", "urheber": ["L\u00fcrbke, Marc"], "datum": "24.06.2015", "systematik": ["Stra\u00dfenverkehr", "Polizei"]}, {"kurztitel": "Personalstruktur, Planstellen und effektive Personalst\u00e4rke der Oberhausener Polizei \u2013 Wie bewertet die Landesregierung die Stellenentwicklung und Personalverf\u00fcgbarkeit des \u00f6rtlichen Polizeipr\u00e4sidiums angesichts der bevorstehenden Pensionierungswelle?", "drucksache": "6/9090", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9090|1|0", "titel": "Personalstruktur, Planstellen und effektive Personalst\u00e4rke der Oberhausener Polizei \u2013 Wie bewertet die Landesregierung die Stellenentwicklung und Personalverf\u00fcgbarkeit des \u00f6rtlichen Polizeipr\u00e4sidiums angesichts der bevorstehenden Pensionierungswelle?", "region": ["Oberhausen, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nAnzahl der Bediensteten des Polizeipr\u00e4sidiums seit 2010; Einschr\u00e4nkungen der Einsatzf\u00e4higkeit; \u00dcberstunden\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Personalausstattung * Polizei * Polizeibeamter * Mehrarbeit * Personalplanung * Versetzung in den Ruhestand * Polizeibeh\u00f6rde\n\n\nRegion: Oberhausen, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Personalausstattung", "Polizei", "Polizeibeamter", "Mehrarbeit", "Personalplanung", "Versetzung in den Ruhestand", "Polizeibeh\u00f6rde"], "typ": "Kleine Anfrage 3611", "urheber": ["Witzel, Ralf"], "datum": "24.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Hafen Emmerich als landesbedeutsam in den LEP aufnehmen", "drucksache": "6/9085", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9085|1|0", "titel": "Hafen Emmerich als landesbedeutsam in den LEP aufnehmen", "region": ["Emmerich am Rhein, Stadt"], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Schifffahrt\n\n\nSchlagworte: Binnenhafen\n\n\nRegion: Emmerich am Rhein, Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Binnenhafen"], "typ": "Kleine Anfrage 3607", "urheber": ["Dr. Bergmann, G\u00fcnther"], "datum": "24.06.2015", "systematik": ["Schifffahrt"]}, {"kurztitel": "Wird mit Geld vom Land Religionsfreiheit unterdr\u00fcckt?", "drucksache": "6/9087", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9087|1|0", "titel": "Wird mit Geld vom Land Religionsfreiheit unterdr\u00fcckt?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nKonsequenzen eines Religionswechsels oder Kirchenaustritts f\u00fcr Sch\u00fcler von Konfessionsschulen; H\u00f6he der Landesmittel zur Unterst\u00fctzung dieser Schulen\n\n\n\n\n\nSystematik: Schulen * Religionsgemeinschaften\n\n\nSchlagworte: Bekenntnisschule * Konfession * Privatschule * Kirchenaustritt\n\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Bekenntnisschule", "Konfession", "Privatschule", "Kirchenaustritt"], "typ": "Kleine Anfrage 3609", "urheber": ["Marsching, Michele"], "datum": "24.06.2015", "systematik": ["Schulen", "Religionsgemeinschaften"]}, {"kurztitel": "Orchesterf\u00f6rderung in Nordrhein-Westfalen \u2013 Weshalb wird der Kammerphilharmonie Amad\u00e9 eine ihrem Rang angemessene institutionelle sowie projektbezogene F\u00f6rderung verweigert und der m\u00f6gliche Konkurs eines Spitzenorchesters damit billigend in Kauf genommen?", "drucksache": "6/9015", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9015|1|0", "titel": "Orchesterf\u00f6rderung in Nordrhein-Westfalen \u2013 Weshalb wird der Kammerphilharmonie Amad\u00e9 eine ihrem Rang angemessene institutionelle sowie projektbezogene F\u00f6rderung verweigert und der m\u00f6gliche Konkurs eines Spitzenorchesters damit billigend in Kauf genommen?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nKammerphilharmonie (KP) Amad\u00e9, Orchester, F\u00f6rderung junger Musiker; projektbezogene F\u00f6rderung durch das Ministerium statt institutioneller F\u00f6rdergelder; Gr\u00fcnde f\u00fcr Ablehnung des F\u00f6rderantrages des F\u00f6rdervereins\n\n\n\n\n\nSystematik: Kunst/Kultur\n\n\nSchlagworte: Orchester * Kulturf\u00f6rderung * Musik * Verein\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Orchester", "Kulturf\u00f6rderung", "Musik", "Verein"], "typ": "M\u00fcndliche Anfrage 65", "urheber": ["Schmitz, Ingola Stefanie"], "datum": "22.06.2015", "systematik": ["Kunst/Kultur"]}, {"kurztitel": "Das Geheimnis Staum\u00fchle \u2013 Zeitnahe Ver\u00e4u\u00dferung der Wohnsiedlung Staum\u00fchle oder weiter andauernde Blockade f\u00fcr die Zukunft eines Ortsteils in der Gemeinde H\u00f6velhof?", "drucksache": "6/9015", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9015|1|0", "titel": "Das Geheimnis Staum\u00fchle \u2013 Zeitnahe Ver\u00e4u\u00dferung der Wohnsiedlung Staum\u00fchle oder weiter andauernde Blockade f\u00fcr die Zukunft eines Ortsteils in der Gemeinde H\u00f6velhof?", "region": ["H\u00f6velhof"], "span": "\n\n\n\n\nFrage nach aktuellen \u00dcberlegungen und Pl\u00e4nen der Landesregierung und des BLB zur zuk\u00fcnftigen Nachnutzung der Geb\u00e4ude\n\n\n\n\n\nSystematik: Wohnungswesen\n\n\nSchlagworte: Wohngebiet * Landesimmobilien\n\n\nRegion: H\u00f6velhof\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Wohngebiet", "Landesimmobilien"], "typ": "M\u00fcndliche Anfrage 66", "urheber": ["L\u00fcrbke, Marc"], "datum": "22.06.2015", "systematik": ["Wohnungswesen"]}, {"kurztitel": "Patientenakten in Geisterklinik", "drucksache": "6/9064", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9064|1|0", "titel": "Patientenakten in Geisterklinik", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nNachfrage zu der Antwort auf die Kleine Anfrage 1404 Drs 16/3669: Ma\u00dfnahmen der Landesregierung hinsichtlich der Umsetzung spezialgesetzlicher Regelungen zur Sicherung von Patientenakten; Zeitraum des Inkraftretens der Regelungen; Bewertung der Sicherung der Patientenakten der ehemaligen Veramed-Klinik\n\n\n\n\n\nSystematik: Gesundheitseinrichtungen * Datenschutz\n\n\nSchlagworte: Krankenunterlagen * Datenschutz * Archivgut * Personenbezogene Daten\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Krankenunterlagen", "Datenschutz", "Archivgut", "Personenbezogene Daten"], "typ": "Kleine Anfrage 3602", "urheber": ["Kerkhoff, Matthias"], "datum": "22.06.2015", "systematik": ["Gesundheitseinrichtungen", "Datenschutz"]}, {"kurztitel": "Besondere Herausforderungen f\u00fcr Fl\u00fcchtlingsunterk\u00fcnfte durch Ramadan?", "drucksache": "6/9065", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9065|1|0", "titel": "Besondere Herausforderungen f\u00fcr Fl\u00fcchtlingsunterk\u00fcnfte durch Ramadan?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nUmgang mit der Fastenzeit f\u00fcr Muslime in Landesaufnahmeeinrichtungen f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge\n\n\n\n\n\nSystematik: Religionsgemeinschaften\n\n\nSchlagworte: Fl\u00fcchtling * Notunterkunft * Religionsaus\u00fcbung * Aufnahmelager\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Fl\u00fcchtling", "Notunterkunft", "Religionsaus\u00fcbung", "Aufnahmelager"], "typ": "Kleine Anfrage 3603", "urheber": ["G\u00fcler, Serap", "Kuper, Andre"], "datum": "22.06.2015", "systematik": ["Religionsgemeinschaften"]}, {"kurztitel": "Berichterstattung unterw\u00fcnscht? Markenrechte contra Pressefreiheit", "drucksache": "6/9057", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9057|1|0", "titel": "Berichterstattung unterw\u00fcnscht? Markenrechte contra Pressefreiheit", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nVerwendung des Logos des Landesamtes f\u00fcr Zentrale Polizeiliche Dienste (LZPD); Wortmarke \"Polizei\"; Nutzung von \u00f6ffentlichen Wappen und Wort-, Bildmarken des Landes Nordrhein-Westfalen\n\n\n\n\n\nSystematik: Urheberschutz\n\n\nSchlagworte: Markenrecht * Immaterialg\u00fcterrecht * Logo * Nordrhein-Westfalen\n\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Markenrecht", "Immaterialg\u00fcterrecht", "Logo", "Nordrhein-Westfalen"], "typ": "Kleine Anfrage 3601", "urheber": ["Herrmann, Frank"], "datum": "22.06.2015", "systematik": ["Urheberschutz"]}, {"kurztitel": "Lebt K\u00f6nigswinter in der Vergangenheit? Streit um Fristen f\u00fcr B\u00fcrgerbegehren", "drucksache": "6/9048", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9048|1|0", "titel": "Lebt K\u00f6nigswinter in der Vergangenheit? Streit um Fristen f\u00fcr B\u00fcrgerbegehren", "region": ["K\u00f6nigswinter, Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nZul\u00e4ssigkeit der Ablehnung eines B\u00fcrgerbegehrens f\u00fcr den Erhalt der Lemmerzb\u00e4der durch den Rat der Stadt K\u00f6nigswinter, Erforderlichkeit eines Kostendeckungsvorschlags, Fristwahrung beim Angreifen von Ratsbeschl\u00fcssen; Stellungnahme zu den Forderungen des B\u00fcrgerbegehrens\n\n\n\n\n\nSystematik: Kommunale Angelegenheiten\n\n\nSchlagworte: B\u00fcrgerbegehren * Schwimmbad * Gemeinderat\n\n\nRegion: K\u00f6nigswinter, Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["B\u00fcrgerbegehren", "Schwimmbad", "Gemeinderat"], "typ": "Kleine Anfrage 3599", "urheber": ["Schwerd, Daniel"], "datum": "19.06.2015", "systematik": ["Kommunale Angelegenheiten"]}, {"kurztitel": "Finanzierung OGS", "drucksache": "6/9041", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9041|1|0", "titel": "Finanzierung OGS", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nPlanungen der Landesregierung zur Erh\u00f6hung der F\u00f6rderung von OGS-Pl\u00e4tzen; Investitionszusch\u00fcsse zur Schaffung von OGS-Pl\u00e4tzen; Eigenanteil der Kommunen an der OGS-Finanzierung; Behebung des Fachkr\u00e4ftemangels an Ganztagsgrundschulen; alternative Betreuungsm\u00f6glichkeiten f\u00fcr Eltern, die keinen OGS-Platz erhalten haben\n\n\n\n\n\nSystematik: Allgemeinbildende Schulen\n\n\nSchlagworte: Ganztagesschule * Landesmittel * Finanzzuweisung * Personalbedarf * Grundschule * Sch\u00fclerbetreuung\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Ganztagesschule", "Landesmittel", "Finanzzuweisung", "Personalbedarf", "Grundschule", "Sch\u00fclerbetreuung"], "typ": "Kleine Anfrage 3595", "urheber": ["Vogt, Petra", "Golland,", "u.a."], "datum": "19.06.2015", "systematik": ["Allgemeinbildende Schulen"]}, {"kurztitel": "Ergebnisse der Lernstandserhebungen 2015 f\u00fcr Schulen in der Stadt Essen \u2013 Welche genauen Erkenntnisse liefert der aktuelle Durchgang der Datenerhebung f\u00fcr die jeweiligen Standorttypen und einzelnen Schulen?", "drucksache": "6/9050", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9050|1|0", "titel": "Ergebnisse der Lernstandserhebungen 2015 f\u00fcr Schulen in der Stadt Essen \u2013 Welche genauen Erkenntnisse liefert der aktuelle Durchgang der Datenerhebung f\u00fcr die jeweiligen Standorttypen und einzelnen Schulen?", "region": ["Essen, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nVerteilung der Kompetenzniveaus der Teilnehmer in den Disziplinen Deutsch, Englisch und Mathematik, auch im Vergleich zu den regionalen sowie landesweiten Durchschnittswerten; Anzahl der Teilnehmer an den Lernstandserhebungen; Ver\u00e4nderungen bei den Ergebnissen in den letzten 3 Jahren; Beurteilung der Zuordnung der weiterf\u00fchrenden Schulen zu den Schulstandorttypen\n\n\n\n\n\nSystematik: Schulen\n\n\nSchlagworte: Schulleistungstest * Bildungsniveau * Sch\u00fcler * Weiterf\u00fchrende Schule\n\n\nRegion: Essen, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Schulleistungstest", "Bildungsniveau", "Sch\u00fcler", "Weiterf\u00fchrende Schule"], "typ": "Kleine Anfrage 3600", "urheber": ["Witzel, Ralf"], "datum": "19.06.2015", "systematik": ["Schulen"]}, {"kurztitel": "\u00d6kologisch-soziale Marktwirtschaft und PreisregulierungMindestpreis f\u00fcr Fleisch", "drucksache": "6/9043", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9043|1|0", "titel": "\u00d6kologisch-soziale Marktwirtschaft und PreisregulierungMindestpreis f\u00fcr Fleisch", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nFragen nach Pl\u00e4nen der Landesregierung zur Festlegung eines Mindestpreises f\u00fcr Fleisch und zur entsprechenden Einflussnahme auf das Marktgeschehen sowie nach Unterst\u00fctzungsma\u00dfnahmen f\u00fcr Initiativen der fleischproduzierenden und -verarbeitenden Branchen zur Verbesserung der \u00f6kosozialen Marktwirtschaft\n\n\n\n\n\nSystematik: Verbraucher * Wirtschaft\n\n\nSchlagworte: Fleischmarkt * Marktwirtschaft * Lebensmittelpreis\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Fleischmarkt", "Marktwirtschaft", "Lebensmittelpreis"], "typ": "Kleine Anfrage 3597", "urheber": ["Schulze F\u00f6cking, Christina"], "datum": "Neudruck", "systematik": ["Verbraucher", "Wirtschaft"]}, {"kurztitel": "Polizei\u00fcbung auf der K\u00f6lner Severinsbr\u00fccke", "drucksache": "6/9044", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9044|1|0", "titel": "Polizei\u00fcbung auf der K\u00f6lner Severinsbr\u00fccke", "region": ["K\u00f6ln, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\n\u00dcbung des SEK (Spezialeinsatzkommmando) am 22.08.2014; Besteigung einer Br\u00fccke, Einsatz eines Hubschraubers der Polizei\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Polizeiausbildung * Polizeiliche Sondereinheit * Polizeihubschrauber * Br\u00fccke\n\n\nRegion: K\u00f6ln, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Polizeiausbildung", "Polizeiliche Sondereinheit", "Polizeihubschrauber", "Br\u00fccke"], "typ": "Kleine Anfrage 3598", "urheber": ["Golland, Gregor"], "datum": "19.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Gibt es Erkenntnisse \u00fcber die musikalische Weiterbildung nach der Teilnahme am \"JeKi\"?", "drucksache": "6/9039", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9039|1|0", "titel": "Gibt es Erkenntnisse \u00fcber die musikalische Weiterbildung nach der Teilnahme am \"JeKi\"?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nEvaluation des Programms \"JeKi - Jedem Kind ein Instrument\"; Anteil der Kinder, die das Erlernen eines Instruments in Musikschulen fortsetzen bzw. abbrechen; F\u00f6rderung von Kindern aus sogenannten bildungsfernen und sozial benachteiligten Schichten nach dem zweiten Schuljahr\n\n\n\n\n\nSystematik: Kinder/Jugendliche * Kunst/Kultur * Allgemeinbildende Schulen\n\n\nSchlagworte: Musische Erziehung * Musikunterricht * Evaluation\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Musische Erziehung", "Musikunterricht", "Evaluation"], "typ": "Kleine Anfrage 3593", "urheber": ["Tenhumberg, Bernhard", "Prof. Dr. Dr. Sternberg, Thomas"], "datum": "19.06.2015", "systematik": ["Kinder/Jugendliche", "Kunst/Kultur", "Allgemeinbildende Schulen"]}, {"kurztitel": "Schwimmen Sch\u00fcler/innen bald auf dem Trockenen?", "drucksache": "6/9042", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9042|1|0", "titel": "Schwimmen Sch\u00fcler/innen bald auf dem Trockenen?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nFragen vor dem Hintergrund einer Erlass\u00e4nderung, gem\u00e4\u00df der Lehrer regelm\u00e4\u00dfig die Rettungsf\u00e4higkeit w\u00e4hrend des Schwimmunterrichts nachweisen m\u00fcssen: Kosten\u00fcbernahme f\u00fcr den regelm\u00e4\u00dfigen Nachweis, Vorhandensein ausreichender Kurse, Einschr\u00e4nkungen bei Klassenfahrten, langfristige Sicherstellung des Schwimmunterrichts, Einsatz von Schwimmtrainern aus Vereinen im Schwimmunterricht\n\n\n\n\n\nSystematik: Schulen * Sport\n\n\nSchlagworte: Schwimmen * Lehrer * Sportunterricht * Schulfahrt * Sport\u00fcbungsleiter * Sportverein\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Schwimmen", "Lehrer", "Sportunterricht", "Schulfahrt", "Sport\u00fcbungsleiter", "Sportverein"], "typ": "Kleine Anfrage 3596", "urheber": ["Korte, Kirstin"], "datum": "19.06.2015", "systematik": ["Schulen", "Sport"]}, {"kurztitel": "Justizminister Kutschatys Rolle im \"Kasachstan-Komplott\"", "drucksache": "6/9040", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9040|1|0", "titel": "Justizminister Kutschatys Rolle im \"Kasachstan-Komplott\"", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Innere Sicherheit * Strafrecht\n\n\nSchlagworte: Landesminister * Justizministerium\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Landesminister", "Justizministerium"], "typ": "Kleine Anfrage 3594", "urheber": ["Kamieth, Jens"], "datum": "19.06.2015", "systematik": ["Innere Sicherheit", "Strafrecht"]}, {"kurztitel": "Bestm\u00f6gliche Transparenz f\u00fcr die mit Steuergeld bezahlte \u00d6ffentlichkeitsarbeit \u2013 Wer sind die honorierten Auftragnehmer, die im Auftrag der Landesregierung deren mediale Vermarktung konzipieren und organisieren?", "drucksache": "6/9038", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9038|1|0", "titel": "Bestm\u00f6gliche Transparenz f\u00fcr die mit Steuergeld bezahlte \u00d6ffentlichkeitsarbeit \u2013 Wer sind die honorierten Auftragnehmer, die im Auftrag der Landesregierung deren mediale Vermarktung konzipieren und organisieren?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nAnkn\u00fcpfung an die Antwort zur Kleinen Anfrage 3179, Drs 16/8359; \u00d6ffentlichkeitsarbeit der Landesregierung durch eigene Printpublikationen und Onlineauftritte; Vergabeverfahren und -kriterien, Auftragnehmer und Anzahl der Bewerber, ungerechtfertigte Kosten\n\n\n\n\n\nSystematik: Landesregierung\n\n\nSchlagworte: \u00d6ffentlichkeitsarbeit der Landesregierung * Druckerzeugnis * Online-Medien\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["\u00d6ffentlichkeitsarbeit der Landesregierung", "Druckerzeugnis", "Online-Medien"], "typ": "Kleine Anfrage 3592", "urheber": ["Witzel, Ralf"], "datum": "18.06.2015", "systematik": ["Landesregierung"]}, {"kurztitel": "Notfallsanit\u00e4ter \u2013 Wer zahlt das erforderliche Ersatzpersonal?", "drucksache": "6/9025", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9025|1|0", "titel": "Notfallsanit\u00e4ter \u2013 Wer zahlt das erforderliche Ersatzpersonal?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nEinsatz von Ersatzpersonal w\u00e4hrend der Fortbildung der vorhandenen Rettungsassistenten zu Notfallsanit\u00e4tern; Finanzierung der Ersatzkr\u00e4fte\n\n\n\n\n\nSystematik: Rettungswesen\n\n\nSchlagworte: Notfallsanit\u00e4ter * Arbeitsentgelt\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Notfallsanit\u00e4ter", "Arbeitsentgelt"], "typ": "Kleine Anfrage 3584", "urheber": ["Scharrenbach, Ina"], "datum": "17.06.2015", "systematik": ["Rettungswesen"]}, {"kurztitel": "Schwimmausbildung von Kindern und Jugendlichen im Kreis Mettmann", "drucksache": "6/9031", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9031|1|0", "titel": "Schwimmausbildung von Kindern und Jugendlichen im Kreis Mettmann", "region": ["Mettmann, Kreis"], "span": "\n\n\n\n\nAngebote zur Schwimmausbildung; Schwimmunterricht; Unterst\u00fctzung f\u00fcr ehrenamtlich T\u00e4tige\n\n\n\n\n\nSystematik: Sport * Kinder/Jugendliche\n\n\nSchlagworte: Schwimmen * Sportunterricht * Sporterziehung * Ehrenamtliche T\u00e4tigkeit\n\n\nRegion: Mettmann, Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Schwimmen", "Sportunterricht", "Sporterziehung", "Ehrenamtliche T\u00e4tigkeit"], "typ": "Kleine Anfrage 3590", "urheber": ["Dr. Droste, Wilhelm"], "datum": "17.06.2015", "systematik": ["Sport", "Kinder/Jugendliche"]}, {"kurztitel": "Wie ist aus Sicht der Landesregierung die Wirtschaftlichkeit der Fachabteilungen an den jeweiligen Universit\u00e4tskliniken sicherzustellen?", "drucksache": "6/9023", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9023|1|0", "titel": "Wie ist aus Sicht der Landesregierung die Wirtschaftlichkeit der Fachabteilungen an den jeweiligen Universit\u00e4tskliniken sicherzustellen?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nH\u00f6he der Verluste bzw. Gewinne der Universit\u00e4tskliniken; Ausgestaltung der Arbeitsvertr\u00e4ge der Chef\u00e4rzte sowie Richtlinien f\u00fcr k\u00fcnftige Vertragsabschl\u00fcsse; Handlungsm\u00f6glichkeiten der Klinikleitungen zur Gew\u00e4hrleistung der Wirtschaftlichkeit\n\n\n\n\n\nSystematik: Gesundheitseinrichtungen\n\n\nSchlagworte: Universit\u00e4tsklinik * Chefarzt * Arbeitsvertrag * Arbeitsentgelt * Gewinn * Verlust * Leistungsorientierte Verg\u00fctung\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Universit\u00e4tsklinik", "Chefarzt", "Arbeitsvertrag", "Arbeitsentgelt", "Gewinn", "Verlust", "Leistungsorientierte Verg\u00fctung"], "typ": "Kleine Anfrage 3582", "urheber": ["Freimuth, Angela", "Schneider,", "u.a."], "datum": "17.06.2015", "systematik": ["Gesundheitseinrichtungen"]}, {"kurztitel": "Beeintr\u00e4chtigung von B\u00fcrgern und Unternehmen durch die ad hoc Schlie\u00dfung der Autobahnauf- und -abfahrt der alten A40-Anschlussstelle Essen-Frillendorf (Nord) \u2013 Warum h\u00e4lt sich das Land nicht an die verbindlich gegen\u00fcber Betroffenen get\u00e4tigten Zusagen?", "drucksache": "6/9030", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9030|1|0", "titel": "Beeintr\u00e4chtigung von B\u00fcrgern und Unternehmen durch die ad hoc Schlie\u00dfung der Autobahnauf- und -abfahrt der alten A40-Anschlussstelle Essen-Frillendorf (Nord) \u2013 Warum h\u00e4lt sich das Land nicht an die verbindlich gegen\u00fcber Betroffenen get\u00e4tigten Zusagen?", "region": ["Essen, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nAutobahnen A40 und A52; Sperrung der Auffahrt Frillendorf; Zusagen gegen\u00fcber Anwohnern und Unternehmen\n\n\n\n\n\nSystematik: Verkehrswegebau * Stra\u00dfenverkehr\n\n\nSchlagworte: Autobahnanschlussstelle * Stra\u00dfenausbau * Autobahnkreuz * L\u00e4rmschutz\n\n\nRegion: Essen, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Autobahnanschlussstelle", "Stra\u00dfenausbau", "Autobahnkreuz", "L\u00e4rmschutz"], "typ": "Kleine Anfrage 3589", "urheber": ["Witzel, Ralf", "Rasche, Christof"], "datum": "17.06.2015", "systematik": ["Verkehrswegebau", "Stra\u00dfenverkehr"]}, {"kurztitel": "Steueraufkommen im Kreis Borken", "drucksache": "6/9028", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9028|1|0", "titel": "Steueraufkommen im Kreis Borken", "region": ["Borken, Kreis", "Borken, Stadt", "Ahaus, Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nSteueraufkommen in den Finanz\u00e4mtern Ahaus und Borken in den Jahren 2010 bis 2014, gegliedert nach den einzelnen Steuerarten\n\n\n\n\n\nSystematik: Abgaben\n\n\nSchlagworte: Steueraufkommen * Steuerstatistik\n\n\nRegion: Borken, Kreis * Borken, Stadt * Ahaus, Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Steueraufkommen", "Steuerstatistik"], "typ": "Kleine Anfrage 3587", "urheber": ["W\u00fcst, Hendrik"], "datum": "17.06.2015", "systematik": ["Abgaben"]}, {"kurztitel": "Sachstand zum Rechtsgutachten zu Wirtschaftswegeverb\u00e4nden", "drucksache": "6/9026", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9026|1|0", "titel": "Sachstand zum Rechtsgutachten zu Wirtschaftswegeverb\u00e4nden", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nStatus und Ergebnis des in Auftrag gegebenen Gutachtens, Anzahl der qualifizierten Bewerbungen, H\u00f6he der Kosten im Zusammenhang mit der Gutachtenerstellung\n\n\n\n\n\nSystematik: Verkehrswegebau\n\n\nSchlagworte: Wirtschaftsweg * Zweckverband\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Wirtschaftsweg", "Zweckverband"], "typ": "Kleine Anfrage 3585", "urheber": ["Schulze F\u00f6cking, Christina"], "datum": "17.06.2015", "systematik": ["Verkehrswegebau"]}, {"kurztitel": "Kompetenzzentrum Frau & Beruf", "drucksache": "6/9024", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9024|1|0", "titel": "Kompetenzzentrum Frau & Beruf", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Frauen * Arbeitsmarkt\n\n\nSchlagworte: Beratungsstelle * Frau\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Beratungsstelle", "Frau"], "typ": "Kleine Anfrage 3583", "urheber": ["Scharrenbach, Ina", "Middendorf, Claudia"], "datum": "17.06.2015", "systematik": ["Frauen", "Arbeitsmarkt"]}, {"kurztitel": "Warum zahlt NRW nur eine Fl\u00fcchtlingskostenpauschale von 7.500 Euro \u2013 fordert aber vom Bund rund 9.800 Euro Erstattung?", "drucksache": "6/9029", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9029|1|0", "titel": "Warum zahlt NRW nur eine Fl\u00fcchtlingskostenpauschale von 7.500 Euro \u2013 fordert aber vom Bund rund 9.800 Euro Erstattung?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nH\u00f6he der durchschnittlichen kommunalen Aufwendungen f\u00fcr die Unterbringung und Versorgung von Asylbewerbern, Diskrepanz zwischen der gegen\u00fcber dem Bund als Kosten pro Asylbewerber veranschlagten Summe und der H\u00f6he der Pauschalerstattung des Landes an die Kommunen, finanzielle Folgen einer auf Basis veralteter Fl\u00fcchtingszahlen gew\u00e4hrten Fl\u00fcchtlingspauschale f\u00fcr die Kommunen, einzelgemeindliche Entlastung durch die Verdoppelung der Soforthilfe des Bundes\n\n\n\n\n\nSystematik: Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler * Kommunale Angelegenheiten\n\n\nSchlagworte: Fl\u00fcchtling * Asylbewerber * Gemeindefinanzen * Kostenerstattung * Bundesmittel * Landesmittel\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Fl\u00fcchtling", "Asylbewerber", "Gemeindefinanzen", "Kostenerstattung", "Bundesmittel", "Landesmittel"], "typ": "Kleine Anfrage 3588", "urheber": ["Kuper, Andre"], "datum": "17.06.2015", "systematik": ["Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler", "Kommunale Angelegenheiten"]}, {"kurztitel": "Zukunft der Autobahnanschlussstelle Eschweiler-Weisweiler", "drucksache": "6/9027", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9027|1|0", "titel": "Zukunft der Autobahnanschlussstelle Eschweiler-Weisweiler", "region": ["Eschweiler, Stadt", "Inden", "D\u00fcren, Kreis"], "span": "\n\n\n\n\nBereitschaft der Landesregierung, die 1995 beschlossene Schlie\u00dfung genannter Autobahnanschlussstelle zur\u00fcckzunehmen, u.a. als Beitrag zum Gelingen des Strukturwandels in der tagebaugepr\u00e4gten Region, bei Bef\u00fcrwortung Frage nach Einsatz beim Bundesverkehrsministerium f\u00fcr den Erhalt, Angaben zur zuk\u00fcnftigen Verkehrsbelastung der anliegenden Kommunen bei Nichterhalt der Anschlussstelle, Zeitraum f\u00fcr Mitteilung \u00fcber Entscheidung\n\n\n\n\n\nSystematik: Verkehrswegebau * Stra\u00dfenverkehr\n\n\nSchlagworte: Autobahnanschlussstelle\n\n\nRegion: Eschweiler, Stadt * Inden * D\u00fcren, Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Autobahnanschlussstelle"], "typ": "Kleine Anfrage 3586", "urheber": ["Wirtz, Josef"], "datum": "17.06.2015", "systematik": ["Verkehrswegebau", "Stra\u00dfenverkehr"]}, {"kurztitel": "Chancen von Gigalinern nutzen \u2013 Warum verschlie\u00dft die Landesregierung die Augen vor den Vorteilen von Lang-Lkw?", "drucksache": "6/9032", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9032|1|0", "titel": "Chancen von Gigalinern nutzen \u2013 Warum verschlie\u00dft die Landesregierung die Augen vor den Vorteilen von Lang-Lkw?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nBewertung bekannter Vorteile eines Einsatzes von Gigalinern wie eine geringere Umweltbelastung, effizientere Nutzung der Stra\u00dfeninfrastruktur, Entlastung von Stra\u00dfen und Br\u00fccken, Nennung der Vorteile eines Einsatzes f\u00fcr den Wirtschafts- und Logistikstandort Nordrhein-Westfalen, Frage nach m\u00f6glicher \u00c4nderung der Haltung der Landesregierung gegen\u00fcber dem Einsatz der Lang-LKWs\n\n\n\n\n\nSystematik: G\u00fcterverkehr * Stra\u00dfenverkehr\n\n\nSchlagworte: Lastkraftwagen * Stra\u00dfeng\u00fcterverkehr\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Lastkraftwagen", "Stra\u00dfeng\u00fcterverkehr"], "typ": "Kleine Anfrage 3591", "urheber": ["Rasche, Christof"], "datum": "17.06.2015", "systematik": ["G\u00fcterverkehr", "Stra\u00dfenverkehr"]}, {"kurztitel": "Einsatz von Pfefferspray durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Essen", "drucksache": "6/9007", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9007|1|0", "titel": "Einsatz von Pfefferspray durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Essen", "region": ["Essen, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nR\u00fcckfragen zur Antwort auf die Kleine Anfrage 3405 (Drs 16/8851); Nutzung von Pfefferspray / Reizstoffen durch die Polizei 2012 bis 2014; Typen von Reizstoffspr\u00fchger\u00e4ten (RSG); Verletzungen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Reizstoff * Polizeieinsatz * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: Essen, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Reizstoff", "Polizeieinsatz", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3576", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Herrmann,", "u.a."], "datum": "16.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Einsatz von Pfefferspray durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Duisburg", "drucksache": "6/9009", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9009|1|0", "titel": "Einsatz von Pfefferspray durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Duisburg", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nR\u00fcckfragen zur Antwort auf die Kleine Anfrage 3405 (Drs 16/8851); Nutzung von Pfefferspray / Reizstoffen durch die Polizei 2012 bis 2014; Typen von Reizstoffspr\u00fchger\u00e4ten (RSG); Verletzungen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Reizstoff * Polizeieinsatz * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Reizstoff", "Polizeieinsatz", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3578", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Herrmann,", "u.a."], "datum": "16.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Einsatz von Pfefferspray durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde D\u00fcsseldorf", "drucksache": "6/9008", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9008|1|0", "titel": "Einsatz von Pfefferspray durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde D\u00fcsseldorf", "region": ["D\u00fcsseldorf, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nR\u00fcckfragen zur Antwort auf die Kleine Anfrage 3405 (Drs 16/8851); Nutzung von Pfefferspray / Reizstoffen durch die Polizei 2012 bis 2014; Typen von Reizstoffspr\u00fchger\u00e4ten (RSG); Verletzungen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Reizstoff * Polizeieinsatz * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: D\u00fcsseldorf, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Reizstoff", "Polizeieinsatz", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3577", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Herrmann,", "u.a."], "datum": "16.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Einsatz von Pfefferspray durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde K\u00f6ln", "drucksache": "6/9006", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9006|1|0", "titel": "Einsatz von Pfefferspray durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde K\u00f6ln", "region": ["K\u00f6ln, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nR\u00fcckfragen zur Antwort auf die Kleine Anfrage 3405 (Drs 16/8851); Nutzung von Pfefferspray / Reizstoffen durch die Polizei 2012 bis 2014; Typen von Reizstoffspr\u00fchger\u00e4ten (RSG); Verletzungen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Reizstoff * Polizeieinsatz * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: K\u00f6ln, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Reizstoff", "Polizeieinsatz", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3575", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Herrmann,", "u.a."], "datum": "16.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Einsatz von Pfefferspray durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Dortmund", "drucksache": "6/9010", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9010|1|0", "titel": "Einsatz von Pfefferspray durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Dortmund", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nR\u00fcckfragen zur Antwort auf die Kleine Anfrage 3405 (Drs 16/8851); Nutzung von Pfefferspray / Reizstoffen durch die Polizei 2012 bis 2014; Typen von Reizstoffspr\u00fchger\u00e4ten (RSG); Verletzungen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Reizstoff * Polizeieinsatz * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Reizstoff", "Polizeieinsatz", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3579", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Herrmann,", "u.a."], "datum": "16.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Einsatz von Pfefferspray durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Wuppertal", "drucksache": "6/9005", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9005|1|0", "titel": "Einsatz von Pfefferspray durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Wuppertal", "region": ["Wuppertal, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nR\u00fcckfragen zur Antwort auf die Kleine Anfrage 3405 (Drs 16/8851); Nutzung von Pfefferspray / Reizstoffen durch die Polizei 2012 bis 2014; Typen von Reizstoffspr\u00fchger\u00e4ten (RSG); Verletzungen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Reizstoff * Polizeieinsatz * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: Wuppertal, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Reizstoff", "Polizeieinsatz", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3574", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Herrmann,", "u.a."], "datum": "16.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "WDR und die Gottschalk-Gage: Geld f\u00fcr den Orkus. Transparenz und Aufkl\u00e4rung?", "drucksache": "6/9021", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9021|1|0", "titel": "WDR und die Gottschalk-Gage: Geld f\u00fcr den Orkus. Transparenz und Aufkl\u00e4rung?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nVertrag mit Thomas Gottschalk \u00fcber Honorarzahlungen f\u00fcr eine Show in der ARD\n\n\n\n\n\nSystematik: Rundfunk/Fernsehen * Arbeitsentgelt\n\n\nSchlagworte: Westdeutscher Rundfunk * Honorar * Fernsehen\n\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Westdeutscher Rundfunk", "Honorar", "Fernsehen"], "typ": "Kleine Anfrage 3580", "urheber": ["Schwerd, Daniel"], "datum": "16.06.2015", "systematik": ["Rundfunk/Fernsehen", "Arbeitsentgelt"]}, {"kurztitel": "WDR und die Gottschalk-Gage: Geld f\u00fcr den Orkus. Bewertung und Konsequenzen?", "drucksache": "6/9022", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9022|1|0", "titel": "WDR und die Gottschalk-Gage: Geld f\u00fcr den Orkus. Bewertung und Konsequenzen?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nVertrag mit Thomas Gottschalk \u00fcber Honorarzahlungen f\u00fcr eine Show in der ARD\n\n\n\n\n\nSystematik: Rundfunk/Fernsehen\n\n\nSchlagworte: Westdeutscher Rundfunk * Honorar * Fernsehen\n\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Westdeutscher Rundfunk", "Honorar", "Fernsehen"], "typ": "Kleine Anfrage 3581", "urheber": ["Schwerd, Daniel"], "datum": "16.06.2015", "systematik": ["Rundfunk/Fernsehen"]}, {"kurztitel": "Besch\u00e4ftigtenentwicklung in Landesbeh\u00f6rden und Institutionen im Kreis Recklinghausen - Welche zuk\u00fcnftigen Planungen bestehen seitens der Landesregierung im Hinblick auf den drotigen Personalbestand und dessen Ver\u00e4nderung vor Ort?", "drucksache": "6/9004", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9004|1|0", "titel": "Besch\u00e4ftigtenentwicklung in Landesbeh\u00f6rden und Institutionen im Kreis Recklinghausen - Welche zuk\u00fcnftigen Planungen bestehen seitens der Landesregierung im Hinblick auf den drotigen Personalbestand und dessen Ver\u00e4nderung vor Ort?", "region": ["Recklinghausen, Kreis"], "span": "\n\n\n\n\nEntwicklung der Personalsituation der \u00f6ffentlichen Verwaltung des Landes NRW (Finanzverwaltung, Polizei, Justiz, Universit\u00e4t, Schulen, Landesbetriebe); Altersdurchschnitt der Besch\u00e4ftigten\n\n\n\n\n\nSystematik: \u00d6ffentlicher Dienst\n\n\nSchlagworte: Landesbediensteter * Personalplanung * Personalausstattung * Personalentwicklung * Fachkraft * F\u00fchrungskraft\n\n\nRegion: Recklinghausen, Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Landesbediensteter", "Personalplanung", "Personalausstattung", "Personalentwicklung", "Fachkraft", "F\u00fchrungskraft"], "typ": "Kleine Anfrage 3573", "urheber": ["N\u00fcckel, Thomas"], "datum": "16.06.2015", "systematik": ["\u00d6ffentlicher Dienst"]}, {"kurztitel": "Besch\u00e4ftigtenentwicklung in Einrichtungen von Landesbeh\u00f6rden und Institutionen in Herne - Welche zuk\u00fcnftigen Planungen bestehen seitens der Landesregierung im Hinblick auf den dortigen Personalbestand und dessen Ver\u00e4nderung vor Ort?", "drucksache": "6/9002", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9002|1|0", "titel": "Besch\u00e4ftigtenentwicklung in Einrichtungen von Landesbeh\u00f6rden und Institutionen in Herne - Welche zuk\u00fcnftigen Planungen bestehen seitens der Landesregierung im Hinblick auf den dortigen Personalbestand und dessen Ver\u00e4nderung vor Ort?", "region": ["Herne, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nEntwicklung der Personalsituation der \u00f6ffentlichen Verwaltung des Landes NRW (Finanzverwaltung, Polizei, Justiz, Universit\u00e4t, Schulen, Landesbetriebe); Altersdurchschnitt der Besch\u00e4ftigten\n\n\n\n\n\nSystematik: \u00d6ffentlicher Dienst\n\n\nSchlagworte: Landesbediensteter * Personalplanung * Personalausstattung * Personalentwicklung * Fachkraft * F\u00fchrungskraft\n\n\nRegion: Herne, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Landesbediensteter", "Personalplanung", "Personalausstattung", "Personalentwicklung", "Fachkraft", "F\u00fchrungskraft"], "typ": "Kleine Anfrage 3571", "urheber": ["N\u00fcckel, Thomas"], "datum": "16.06.2015", "systematik": ["\u00d6ffentlicher Dienst"]}, {"kurztitel": "Besch\u00e4ftigtenentwicklung in Dortmunder Landesbeh\u00f6rden und Institutionen - Welche zuk\u00fcnftigen Planungen bestehen seitens der Landesregierung im Hinblick auf den dortigen Personalbestand und dessen Ver\u00e4nderung vor Ort?", "drucksache": "6/9001", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9001|1|0", "titel": "Besch\u00e4ftigtenentwicklung in Dortmunder Landesbeh\u00f6rden und Institutionen - Welche zuk\u00fcnftigen Planungen bestehen seitens der Landesregierung im Hinblick auf den dortigen Personalbestand und dessen Ver\u00e4nderung vor Ort?", "region": ["Dortmund, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nEntwicklung der Personalsituation der \u00f6ffentlichen Verwaltung des Landes NRW (Finanzverwaltung, Polizei, Justiz, Universit\u00e4t, Schulen, Landesbetriebe); Altersdurchschnitt der Besch\u00e4ftigten\n\n\n\n\n\nSystematik: \u00d6ffentliche Verwaltung * \u00d6ffentlicher Dienst\n\n\nSchlagworte: Landesbediensteter * Personalplanung * Personalausstattung * Personalentwicklung * Fachkraft * F\u00fchrungskraft\n\n\nRegion: Dortmund, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Landesbediensteter", "Personalplanung", "Personalausstattung", "Personalentwicklung", "Fachkraft", "F\u00fchrungskraft"], "typ": "Kleine Anfrage 3570", "urheber": ["N\u00fcckel, Thomas"], "datum": "16.06.2015", "systematik": ["\u00d6ffentliche Verwaltung", "\u00d6ffentlicher Dienst"]}, {"kurztitel": "Wie setzt die Landesregierung die Vereinbarung der Jugend- und Familienministerkonferenz zum Ausbau und zur dauerhaften Sicherung der Mehrgenerationenh\u00e4user in Nordrhein-Westfalen um?", "drucksache": "6/8969", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8969|1|0", "titel": "Wie setzt die Landesregierung die Vereinbarung der Jugend- und Familienministerkonferenz zum Ausbau und zur dauerhaften Sicherung der Mehrgenerationenh\u00e4user in Nordrhein-Westfalen um?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nFragen zur finanziellen Unterst\u00fctzung der Mehrgenerationenh\u00e4user und zur Ausweitung dieser Wohnform\n\n\n\n\n\nSystematik: Wohnungswesen * Soziale Einrichtungen\n\n\nSchlagworte: Mehrgenerationenhaus * Landesmittel * \u00d6ffentliche Mittel\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Mehrgenerationenhaus", "Landesmittel", "\u00d6ffentliche Mittel"], "typ": "Kleine Anfrage 3569", "urheber": ["Prof. Dr. Dr. Sternberg, Thomas"], "datum": "16.06.2015", "systematik": ["Wohnungswesen", "Soziale Einrichtungen"]}, {"kurztitel": "Besch\u00e4ftigtenentwicklung in Gelsenkirchener Landesbeh\u00f6rden und Institutionen - Welche zuk\u00fcnftigen Planungen bestehen seitens der Landesregierung im Hinblick auf den dortigen Personalbestand und dessen Ver\u00e4nderung vor Ort?", "drucksache": "6/9003", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F9003|1|0", "titel": "Besch\u00e4ftigtenentwicklung in Gelsenkirchener Landesbeh\u00f6rden und Institutionen - Welche zuk\u00fcnftigen Planungen bestehen seitens der Landesregierung im Hinblick auf den dortigen Personalbestand und dessen Ver\u00e4nderung vor Ort?", "region": ["Gelsenkirchen, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nEntwicklung der Personalsituation der \u00f6ffentlichen Verwaltung des Landes NRW (Finanzverwaltung, Polizei, Justiz, Universit\u00e4t, Schulen, Landesbetriebe); Altersdurchschnitt der Besch\u00e4ftigten\n\n\n\n\n\nSystematik: \u00d6ffentlicher Dienst\n\n\nSchlagworte: Landesbediensteter * Personalplanung * Personalausstattung * Personalentwicklung * Fachkraft * F\u00fchrungskraft\n\n\nRegion: Gelsenkirchen, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Landesbediensteter", "Personalplanung", "Personalausstattung", "Personalentwicklung", "Fachkraft", "F\u00fchrungskraft"], "typ": "Kleine Anfrage 3572", "urheber": ["N\u00fcckel, Thomas"], "datum": "16.06.2015", "systematik": ["\u00d6ffentlicher Dienst"]}, {"kurztitel": "Welche aktuellen Informationen kann die Landesregierung zu den Unterrichtsbedingungen an den Schulen im Kreis Heinsberg geben?", "drucksache": "6/8966", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8966|1|0", "titel": "Welche aktuellen Informationen kann die Landesregierung zu den Unterrichtsbedingungen an den Schulen im Kreis Heinsberg geben?", "region": ["Heinsberg, Kreis"], "span": "\n\n\n\n\nUnterrichtsversorgung, Personalbedarf, Altersdurchschnitt der Lehrer, Klassengr\u00f6\u00dfe\n\n\n\n\n\nSystematik: Schulen * Lehrer\n\n\nSchlagworte: Unterricht * Klassenst\u00e4rke * Lehrer * Personalbedarf * Lehrerbedarf * Sch\u00fcler-Lehrer-Relation * Versetzung in den Ruhestand * Unterrichtsversorgung\n\n\nRegion: Heinsberg, Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Unterricht", "Klassenst\u00e4rke", "Lehrer", "Personalbedarf", "Lehrerbedarf", "Sch\u00fcler-Lehrer-Relation", "Versetzung in den Ruhestand", "Unterrichtsversorgung"], "typ": "Kleine Anfrage 3568", "urheber": ["Dr. Wolf, Ingo"], "datum": "15.06.2015", "systematik": ["Schulen", "Lehrer"]}, {"kurztitel": "Welche aktuellen Informationen kann die Landesregierung zu den Unterrichtsbedingungen an den Schulen im Kreis Euskirchen geben?", "drucksache": "6/8964", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8964|1|0", "titel": "Welche aktuellen Informationen kann die Landesregierung zu den Unterrichtsbedingungen an den Schulen im Kreis Euskirchen geben?", "region": ["Euskirchen, Kreis"], "span": "\n\n\n\n\nUnterrichtsversorgung, Personalbedarf, Altersdurchschnitt der Lehrer, Klassengr\u00f6\u00dfe\n\n\n\n\n\nSystematik: Schulen * Lehrer\n\n\nSchlagworte: Unterricht * Klassenst\u00e4rke * Lehrer * Personalbedarf * Lehrerbedarf * Sch\u00fcler-Lehrer-Relation * Versetzung in den Ruhestand * Unterrichtsversorgung\n\n\nRegion: Euskirchen, Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Unterricht", "Klassenst\u00e4rke", "Lehrer", "Personalbedarf", "Lehrerbedarf", "Sch\u00fcler-Lehrer-Relation", "Versetzung in den Ruhestand", "Unterrichtsversorgung"], "typ": "Kleine Anfrage 3566", "urheber": ["Dr. Wolf, Ingo"], "datum": "15.06.2015", "systematik": ["Schulen", "Lehrer"]}, {"kurztitel": "Welche aktuellen Informationen kann die Landesregierung zu den Unterrichtsbedingungen an den Schulen in der Stadt Aachen geben?", "drucksache": "6/8965", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8965|1|0", "titel": "Welche aktuellen Informationen kann die Landesregierung zu den Unterrichtsbedingungen an den Schulen in der Stadt Aachen geben?", "region": ["Aachen, Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nUnterrichtsversorgung, Personalbedarf, Altersdurchschnitt der Lehrer, Klassengr\u00f6\u00dfe\n\n\n\n\n\nSystematik: Schulen * Lehrer\n\n\nSchlagworte: Unterricht * Klassenst\u00e4rke * Lehrer * Personalbedarf * Lehrerbedarf * Sch\u00fcler-Lehrer-Relation * Versetzung in den Ruhestand * Unterrichtsversorgung\n\n\nRegion: Aachen, Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Unterricht", "Klassenst\u00e4rke", "Lehrer", "Personalbedarf", "Lehrerbedarf", "Sch\u00fcler-Lehrer-Relation", "Versetzung in den Ruhestand", "Unterrichtsversorgung"], "typ": "Kleine Anfrage 3567", "urheber": ["Dr. Wolf, Ingo"], "datum": "15.06.2015", "systematik": ["Schulen", "Lehrer"]}, {"kurztitel": "Welche aktuellen Informationen kann die Landesregierung zu den Unterrichtsbedingungen an den Schulen in der St\u00e4dteregion Aachen geben?", "drucksache": "6/8963", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8963|1|0", "titel": "Welche aktuellen Informationen kann die Landesregierung zu den Unterrichtsbedingungen an den Schulen in der St\u00e4dteregion Aachen geben?", "region": ["St\u00e4dteregion Aachen"], "span": "\n\n\n\n\nUnterrichtsversorgung, Personalbedarf, Altersdurchschnitt der Lehrer, Klassengr\u00f6\u00dfe\n\n\n\n\n\nSystematik: Schulen * Lehrer\n\n\nSchlagworte: Unterricht * Klassenst\u00e4rke * Lehrer * Personalbedarf * Lehrerbedarf * Sch\u00fcler-Lehrer-Relation * Versetzung in den Ruhestand * Unterrichtsversorgung\n\n\nRegion: St\u00e4dteregion Aachen\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Unterricht", "Klassenst\u00e4rke", "Lehrer", "Personalbedarf", "Lehrerbedarf", "Sch\u00fcler-Lehrer-Relation", "Versetzung in den Ruhestand", "Unterrichtsversorgung"], "typ": "Kleine Anfrage 3565", "urheber": ["Dr. Wolf, Ingo"], "datum": "15.06.2015", "systematik": ["Schulen", "Lehrer"]}, {"kurztitel": "Angemeldete Demo auf der Leverkusener Rheinbr\u00fccke am 21. Juni", "drucksache": "6/8955", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8955|1|0", "titel": "Angemeldete Demo auf der Leverkusener Rheinbr\u00fccke am 21. Juni", "region": ["Leverkusen, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nPlanungen einer Demonstration auf der Rheinbr\u00fccke der A1 gegen eine Erweiterung der Br\u00fccke\n\n\n\n\n\nSystematik: Ordnungsrecht * Verkehrswegebau\n\n\nSchlagworte: Versammlungsrecht * Demonstration * Br\u00fccke * Autobahn: A 1\n\n\nRegion: Leverkusen, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Versammlungsrecht", "Demonstration", "Br\u00fccke", "Autobahn: A 1"], "typ": "Kleine Anfrage 3563", "urheber": ["Golland, Gregor"], "datum": "12.06.2015", "systematik": ["Ordnungsrecht", "Verkehrswegebau"]}, {"kurztitel": "Drei Bundesl\u00e4nder testen Bodycams f\u00fcr Polizeibeamte \u2013 Warum testet NRW nicht?", "drucksache": "6/8956", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8956|1|0", "titel": "Drei Bundesl\u00e4nder testen Bodycams f\u00fcr Polizeibeamte \u2013 Warum testet NRW nicht?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\u00dcbergriffe gegen Polizeibeamte; Test von Body-Cams (Minischulterkameras)\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Polizeiausr\u00fcstung * Video\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Polizeiausr\u00fcstung", "Video"], "typ": "Kleine Anfrage 3564", "urheber": ["Golland, Gregor"], "datum": "12.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Unbesetzte Stellen bei den Verwaltungsr\u00e4ten der Studierendenwerke", "drucksache": "6/8945", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8945|1|0", "titel": "Unbesetzte Stellen bei den Verwaltungsr\u00e4ten der Studierendenwerke", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Hochschulen\n\n\nSchlagworte: Studentenwerk\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Studentenwerk"], "typ": "Kleine Anfrage 3560", "urheber": ["Dr. Berger, Stefan"], "datum": "11.06.2015", "systematik": ["Hochschulen"]}, {"kurztitel": "Weiterbau A46/B7n in Richtung Bad W\u00fcnnenberg", "drucksache": "6/8944", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8944|1|0", "titel": "Weiterbau A46/B7n in Richtung Bad W\u00fcnnenberg", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Verkehrswegebau\n\n\nSchlagworte: Autobahn\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Autobahn"], "typ": "Kleine Anfrage 3559", "urheber": ["Kerkhoff, Matthias"], "datum": "11.06.2015", "systematik": ["Verkehrswegebau"]}, {"kurztitel": "Hintergrund der Genehmigung des Grubenwasseranstiegs in der Zeche Walsum und dem fehlenden Gutachten zur Risikobewertung", "drucksache": "6/8946", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8946|1|0", "titel": "Hintergrund der Genehmigung des Grubenwasseranstiegs in der Zeche Walsum und dem fehlenden Gutachten zur Risikobewertung", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Bergbau/Bodensch\u00e4tze\n\n\nSchlagworte: Steinkohlenbergbau * Grubenwasser\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Steinkohlenbergbau", "Grubenwasser"], "typ": "Kleine Anfrage 3561", "urheber": ["Hovenj\u00fcrgen, Josef", "Deppe, Rainer"], "datum": "11.06.2015", "systematik": ["Bergbau/Bodensch\u00e4tze"]}, {"kurztitel": "Dem Verwaltungsgericht K\u00f6ln widersprechende Rechtsauffassung des MIK zu Einspr\u00fcchen bei \"knappen als atypisch empfundenen Wahlergebnissen\"", "drucksache": "6/8943", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8943|1|0", "titel": "Dem Verwaltungsgericht K\u00f6ln widersprechende Rechtsauffassung des MIK zu Einspr\u00fcchen bei \"knappen als atypisch empfundenen Wahlergebnissen\"", "region": ["K\u00f6ln, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nBezugnahme auf die Antwort des MIK auf die Kleine Anfrage 3396 (Drs 16/8766 zu Drs 16/8598) und auf das Urteil des Verwaltungsgerichts K\u00f6ln vom 25.03.2015 (Az.: 4 K 7076/14) im Hinblick auf die G\u00fcltigkeit des Wahlergebnisses im K\u00f6lner Stimmbezirk 20874 des Wahlbezirks 14 (Rodenkirchen II Wei\u00df S\u00fcrth), Vorwurf der Verhinderung einer Neuausz\u00e4hlung durch das MIK; Fragen zu dem Erlass des MIK \"Wahlpr\u00fcfungsverfahren in der Stadt K\u00f6ln\" vom 29.08.2014 und darin vertetenen Rechtsauffassungen, disziplinarische Ma\u00dfnahmen gegen den ehemaligen Wahlleiter der Stadt K\u00f6ln, Kommunikation zwischen Angeh\u00f6rigen des MIK, der Bezirksregierung K\u00f6ln, der Stadt K\u00f6ln und Mitgliedern der SPD K\u00f6ln zur Thematik seit Juni 2014\n\n\n\n\n\nSystematik: Wahlen * Landesregierung * Kommunale Angelegenheiten\n\n\nSchlagworte: Wahlpr\u00fcfung * Kommunalwahl * Erlass (Verwaltungsrecht) * Kommunalwahlgesetz * Wahleinspruch * Gerichtsentscheidung\n\n\nRegion: K\u00f6ln, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Wahlpr\u00fcfung", "Kommunalwahl", "Erlass (Verwaltungsrecht)", "Kommunalwahlgesetz", "Wahleinspruch", "Gerichtsentscheidung"], "typ": "Kleine Anfrage 3558", "urheber": ["G\u00fcler, Serap", "M\u00f6bius, Christian"], "datum": "11.06.2015", "systematik": ["Wahlen", "Landesregierung", "Kommunale Angelegenheiten"]}, {"kurztitel": "Mit der \"Drosophila suzukii\" ist in Nordrhein-Westfalen nicht gut Kirschen essen", "drucksache": "6/8950", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8950|1|0", "titel": "Mit der \"Drosophila suzukii\" ist in Nordrhein-Westfalen nicht gut Kirschen essen", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nNachweis der von der Kirschessigfliege (Drosophila suzukii) befallenen Gebiete, Schadensh\u00f6he in 2014 und Prognose der Gef\u00e4hrdung von Fruchternten in 2015 und folgenden Jahren, Art der Mittel zur Sch\u00e4dlingsbek\u00e4mpfung, Form der Hilfe f\u00fcr betroffene Landwirte durch die Landesregierung\n\n\n\n\n\nSystematik: Natur * Landwirtschaft\n\n\nSchlagworte: Sch\u00e4dling * Obstbau * Sch\u00e4dlingsbek\u00e4mpfung\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Sch\u00e4dling", "Obstbau", "Sch\u00e4dlingsbek\u00e4mpfung"], "typ": "Kleine Anfrage 3562", "urheber": ["Fehring, Hubertus"], "datum": "11.06.2015", "systematik": ["Natur", "Landwirtschaft"]}, {"kurztitel": "Weitere Stra\u00dfenbr\u00fccken marode \u2013 Welche Sch\u00e4den verschweigt die Landesregierung noch?", "drucksache": "6/8928", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8928|1|0", "titel": "Weitere Stra\u00dfenbr\u00fccken marode \u2013 Welche Sch\u00e4den verschweigt die Landesregierung noch?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Verkehrswegebau * Stra\u00dfenverkehr\n\n\nSchlagworte: Br\u00fccke * Bauschaden\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Br\u00fccke", "Bauschaden"], "typ": "Kleine Anfrage 3555", "urheber": ["Rasche, Christof"], "datum": "09.06.2015", "systematik": ["Verkehrswegebau", "Stra\u00dfenverkehr"]}, {"kurztitel": "Kurze Beine \u2013 kurze Wege? Wirkt das 8. Schulrechts\u00e4nderungsgesetz?", "drucksache": "6/8930", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8930|1|0", "titel": "Kurze Beine \u2013 kurze Wege? Wirkt das 8. Schulrechts\u00e4nderungsgesetz?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nKlassengr\u00f6\u00dfen der zum Schuljahr 2014/2015 gebildeten Klassen; Grundschulen als Teilstandorte eines Grundschulverbunds; Grundschulen mit jahrgangs\u00fcbergreifendem Unterricht; auslaufende Grundschulen seit dem Schuljahr 2013/2014; Beurteilung der Wirkung des 8. Schulrechts\u00e4nderungsgesetzes durch die Landesregierung\n\n\n\n\n\nSystematik: Allgemeinbildende Schulen\n\n\nSchlagworte: Grundschule * Klassenst\u00e4rke * Schulverbund * Schulgesetz * Schulrecht * Unterricht * Unterrichtsmethode\n\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Grundschule", "Klassenst\u00e4rke", "Schulverbund", "Schulgesetz", "Schulrecht", "Unterricht", "Unterrichtsmethode"], "typ": "Kleine Anfrage 3557", "urheber": ["Pieper, Monika"], "datum": "09.06.2015", "systematik": ["Allgemeinbildende Schulen"]}, {"kurztitel": "Geht der Volkssport Schwimmen in Nordrhein-Westfalen baden?", "drucksache": "6/8929", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8929|1|0", "titel": "Geht der Volkssport Schwimmen in Nordrhein-Westfalen baden?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nSchwimmunterricht an Grundschulen; Schwimmf\u00e4higkeit; ausgefallene Stunden\n\n\n\n\n\nSystematik: Sport * Schulen\n\n\nSchlagworte: Schwimmen * Sportunterricht * Grundschule\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Schwimmen", "Sportunterricht", "Grundschule"], "typ": "Kleine Anfrage 3556", "urheber": ["Dr. Kerbein, Bj\u00f6rn"], "datum": "09.06.2015", "systematik": ["Sport", "Schulen"]}, {"kurztitel": "Welche aktuellen Informationen kann die Landesregierung zu den Unterrichtsbedingungen an den Schulen im Kreis Minden-L\u00fcbbecke geben?", "drucksache": "6/8920", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8920|1|0", "titel": "Welche aktuellen Informationen kann die Landesregierung zu den Unterrichtsbedingungen an den Schulen im Kreis Minden-L\u00fcbbecke geben?", "region": ["Minden-L\u00fcbbecke, Kreis"], "span": "\n\n\n\n\nUnterrichtsversorgung, Personalbedarf, Altersdurchschnitt der Lehrer, Klassengr\u00f6\u00dfe\n\n\n\n\n\nSystematik: Schulen * Allgemeinbildende Schulen\n\n\nSchlagworte: Unterricht * Klassenst\u00e4rke * Lehrer * Personalbedarf * Lehrerbedarf * Sch\u00fcler-Lehrer-Relation * Versetzung in den Ruhestand * Unterrichtsversorgung\n\n\nRegion: Minden-L\u00fcbbecke, Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Unterricht", "Klassenst\u00e4rke", "Lehrer", "Personalbedarf", "Lehrerbedarf", "Sch\u00fcler-Lehrer-Relation", "Versetzung in den Ruhestand", "Unterrichtsversorgung"], "typ": "Kleine Anfrage 3554", "urheber": ["Abruszat, Kai"], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Schulen", "Allgemeinbildende Schulen"]}, {"kurztitel": "Haushaltskontrolle: Entwicklung bei der Absch\u00f6pfung illegalen Verm\u00f6gens", "drucksache": "6/8919", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8919|1|0", "titel": "Haushaltskontrolle: Entwicklung bei der Absch\u00f6pfung illegalen Verm\u00f6gens", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei * Justiz\n\n\nSchlagworte: Verm\u00f6gensabsch\u00f6pfung (Strafrecht)\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Verm\u00f6gensabsch\u00f6pfung (Strafrecht)"], "typ": "Kleine Anfrage 3553", "urheber": ["Abruszat, Kai"], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei", "Justiz"]}, {"kurztitel": "Ermittlungen gegen Polizeibeamt*innen der Kreispolizeibeh\u00f6rde Bochum", "drucksache": "6/8865", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8865|1|0", "titel": "Ermittlungen gegen Polizeibeamt*innen der Kreispolizeibeh\u00f6rde Bochum", "region": ["Bochum, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Kleine Anfrage 3197 (Drs 16/8376); Anzeigen, Ermittlungen, Strafverfahren, Disziplinarverfahren gegen Polizeibeamte 2012 bis 2014\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Polizeibeamter * Ermittlungsverfahren * Strafanzeige * Disziplinarverfahren\n\n\nRegion: Bochum, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Polizeibeamter", "Ermittlungsverfahren", "Strafanzeige", "Disziplinarverfahren"], "typ": "Kleine Anfrage 3500", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Sommer, Torsten"], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Ermittlungen gegen Polizeibeamt*innen der Kreispolizeibeh\u00f6rde Wuppertal", "drucksache": "6/8859", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8859|1|0", "titel": "Ermittlungen gegen Polizeibeamt*innen der Kreispolizeibeh\u00f6rde Wuppertal", "region": ["Wuppertal, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Kleine Anfrage 3197 (Drs 16/8376); Anzeigen, Ermittlungen, Strafverfahren, Disziplinarverfahren gegen Polizeibeamte 2012 bis 2014\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Polizeibeamter * Ermittlungsverfahren * Strafanzeige * Disziplinarverfahren\n\n\nRegion: Wuppertal, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Polizeibeamter", "Ermittlungsverfahren", "Strafanzeige", "Disziplinarverfahren"], "typ": "Kleine Anfrage 3494", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Sommer, Torsten"], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Ermittlungen gegen Polizeibeamt*innen der Kreispolizeibeh\u00f6rde Dortmund", "drucksache": "6/8864", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8864|1|0", "titel": "Ermittlungen gegen Polizeibeamt*innen der Kreispolizeibeh\u00f6rde Dortmund", "region": ["Dortmund, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Kleine Anfrage 3197 (Drs 16/8376); Anzeigen, Ermittlungen, Strafverfahren, Disziplinarverfahren gegen Polizeibeamte 2012 bis 2014\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Polizeibeamter * Ermittlungsverfahren * Strafanzeige * Disziplinarverfahren\n\n\nRegion: Dortmund, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Polizeibeamter", "Ermittlungsverfahren", "Strafanzeige", "Disziplinarverfahren"], "typ": "Kleine Anfrage 3499", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Sommer, Torsten"], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Ermittlungen gegen Polizeibeamt*innen der Kreispolizeibeh\u00f6rde Duisburg", "drucksache": "6/8862", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8862|1|0", "titel": "Ermittlungen gegen Polizeibeamt*innen der Kreispolizeibeh\u00f6rde Duisburg", "region": ["Duisburg, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Kleine Anfrage 3197 (Drs 16/8376); Anzeigen, Ermittlungen, Strafverfahren, Disziplinarverfahren gegen Polizeibeamte 2012 bis 2014\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Polizeibeamter * Ermittlungsverfahren * Strafanzeige * Disziplinarverfahren\n\n\nRegion: Duisburg, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Polizeibeamter", "Ermittlungsverfahren", "Strafanzeige", "Disziplinarverfahren"], "typ": "Kleine Anfrage 3497", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Sommer, Torsten"], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch den nordrhein-westf\u00e4lischen Verfassungsschutz in K\u00f6ln", "drucksache": "6/8914", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8914|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch den nordrhein-westf\u00e4lischen Verfassungsschutz in K\u00f6ln", "region": ["K\u00f6ln, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit dem 01.01.2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Verfassungsschutz/Spionage\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Verfassungsschutz\n\n\nRegion: K\u00f6ln, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Verfassungsschutz"], "typ": "Kleine Anfrage 3549", "urheber": ["Schwerd, Daniel"], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Verfassungsschutz/Spionage"]}, {"kurztitel": "Ermittlungen gegen Polizeibeamt*innen der Kreispolizeibeh\u00f6rde D\u00fcsseldorf", "drucksache": "6/8863", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8863|1|0", "titel": "Ermittlungen gegen Polizeibeamt*innen der Kreispolizeibeh\u00f6rde D\u00fcsseldorf", "region": ["D\u00fcsseldorf, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Kleine Anfrage 3197 (Drs 16/8376); Anzeigen, Ermittlungen, Strafverfahren, Disziplinarverfahren gegen Polizeibeamte 2012 bis 2014\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Polizeibeamter * Ermittlungsverfahren * Strafanzeige * Disziplinarverfahren\n\n\nRegion: D\u00fcsseldorf, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Polizeibeamter", "Ermittlungsverfahren", "Strafanzeige", "Disziplinarverfahren"], "typ": "Kleine Anfrage 3498", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Sommer, Torsten"], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Ermittlungen gegen Polizeibeamt*innen der Kreispolizeibeh\u00f6rde Recklinghausen", "drucksache": "6/8860", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8860|1|0", "titel": "Ermittlungen gegen Polizeibeamt*innen der Kreispolizeibeh\u00f6rde Recklinghausen", "region": ["Recklinghausen, Kreis"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Kleine Anfrage 3197 (Drs 16/8376); Anzeigen, Ermittlungen, Strafverfahren, Disziplinarverfahren gegen Polizeibeamte 2012 bis 2014\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Polizeibeamter * Ermittlungsverfahren * Strafanzeige * Disziplinarverfahren\n\n\nRegion: Recklinghausen, Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Polizeibeamter", "Ermittlungsverfahren", "Strafanzeige", "Disziplinarverfahren"], "typ": "Kleine Anfrage 3495", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Sommer, Torsten"], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch den nordrhein-westf\u00e4lischen Verfassungsschutz in Bonn", "drucksache": "6/8913", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8913|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch den nordrhein-westf\u00e4lischen Verfassungsschutz in Bonn", "region": ["Bonn, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit dem 01.01.2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Verfassungsschutz/Spionage\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Verfassungsschutz\n\n\nRegion: Bonn, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Verfassungsschutz"], "typ": "Kleine Anfrage 3548", "urheber": ["Schwerd, Daniel"], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Verfassungsschutz/Spionage"]}, {"kurztitel": "Ermittlungen gegen Polizeibeamt*innen der Kreispolizeibeh\u00f6rde Essen", "drucksache": "6/8861", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8861|1|0", "titel": "Ermittlungen gegen Polizeibeamt*innen der Kreispolizeibeh\u00f6rde Essen", "region": ["Essen, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Kleine Anfrage 3197 (Drs 16/8376); Anzeigen, Ermittlungen, Strafverfahren, Disziplinarverfahren gegen Polizeibeamte 2012 bis 2014\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Polizeibeamter * Ermittlungsverfahren * Strafanzeige * Disziplinarverfahren\n\n\nRegion: Essen, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Polizeibeamter", "Ermittlungsverfahren", "Strafanzeige", "Disziplinarverfahren"], "typ": "Kleine Anfrage 3496", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Sommer, Torsten"], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Beitrags-Wirrwarr der Kammern in NRW: Warum zahlt ein B\u00e4cker in Bochum viermal soviel wie in Essen?", "drucksache": "6/8915", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8915|1|0", "titel": "Beitrags-Wirrwarr der Kammern in NRW: Warum zahlt ein B\u00e4cker in Bochum viermal soviel wie in Essen?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Gewerbliche Wirtschaft/Industrie\n\n\nSchlagworte: Industrie- und Handelskammer\n\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Industrie- und Handelskammer"], "typ": "Kleine Anfrage 3550", "urheber": ["Schwerd, Daniel"], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Gewerbliche Wirtschaft/Industrie"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde D\u00fcren", "drucksache": "6/8873", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8873|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde D\u00fcren", "region": ["D\u00fcren, Kreis"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, Ortungsimpulse (stille SMS), W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit dem 01.01.2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: D\u00fcren, Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3508", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Schwerd,", "u.a."], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die  Kreispolizeibeh\u00f6rde Bochum", "drucksache": "6/8868", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8868|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die  Kreispolizeibeh\u00f6rde Bochum", "region": ["Bochum, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, Ortungsimpulse (stille SMS), W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit dem 01.01.2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: Bochum, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3503", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Schwerd,", "u.a."], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Bonn", "drucksache": "6/8869", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8869|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Bonn", "region": ["Bonn, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, Ortungsimpulse (stille SMS), W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit dem 01.01.2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: Bonn, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3504", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Schwerd,", "u.a."], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Borken", "drucksache": "6/8870", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8870|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Borken", "region": ["Borken, Kreis"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, Ortungsimpulse (stille SMS), W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit dem 01.01.2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: Borken, Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3505", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Schwerd,", "u.a."], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Duisburg", "drucksache": "6/8872", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8872|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Duisburg", "region": ["Duisburg, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, Ortungsimpulse (stille SMS), W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit dem 01.01.2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: Duisburg, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3507", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Schwerd,", "u.a."], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Coesfeld", "drucksache": "6/8871", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8871|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Coesfeld", "region": ["Coesfeld, Kreis"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, Ortungsimpulse (stille SMS), W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit dem 01.01.2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: Coesfeld, Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3506", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Schwerd,", "u.a."], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die  Kreispolizeibeh\u00f6rde Aachen", "drucksache": "6/8866", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8866|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die  Kreispolizeibeh\u00f6rde Aachen", "region": ["Aachen, Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, Ortungsimpulse (stille SMS), W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit dem 01.01.2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: Aachen, Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3501", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Schwerd,", "u.a."], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde H\u00f6xter", "drucksache": "6/8884", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8884|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde H\u00f6xter", "region": ["H\u00f6xter, Kreis"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, Ortungsimpulse (stille SMS), W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit dem 01.01.2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: H\u00f6xter, Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3519", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Schwerd,", "u.a."], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Essen", "drucksache": "6/8875", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8875|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Essen", "region": ["Essen, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, Ortungsimpulse (stille SMS), W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit dem 01.01.2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: Essen, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3510", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Schwerd,", "u.a."], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Gelsenkirchen", "drucksache": "6/8877", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8877|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Gelsenkirchen", "region": ["Gelsenkirchen, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, Ortungsimpulse (stille SMS), W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit dem 01.01.2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: Gelsenkirchen, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3512", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Schwerd,", "u.a."], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Heinsberg", "drucksache": "6/8881", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8881|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Heinsberg", "region": ["Heinsberg, Kreis"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, Ortungsimpulse (stille SMS), W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit dem 01.01.2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: Heinsberg, Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3516", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Schwerd,", "u.a."], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Ennepe-Ruhr-Kreis", "drucksache": "6/8874", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8874|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Ennepe-Ruhr-Kreis", "region": ["Ennepe-Ruhr-Kreis"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, Ortungsimpulse (stille SMS), W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit dem 01.01.2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: Ennepe-Ruhr-Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3509", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Schwerd,", "u.a."], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Kleve", "drucksache": "6/8885", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8885|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Kleve", "region": ["Kleve, Kreis"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, Ortungsimpulse (stille SMS), W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit dem 01.01.2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: Kleve, Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3520", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Schwerd,", "u.a."], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Hamm", "drucksache": "6/8880", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8880|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Hamm", "region": ["Hamm, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, Ortungsimpulse (stille SMS), W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit dem 01.01.2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: Hamm, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3515", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Schwerd,", "u.a."], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Euskirchen", "drucksache": "6/8876", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8876|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Euskirchen", "region": ["Euskirchen, Kreis"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, Ortungsimpulse (stille SMS), W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit dem 01.01.2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: Euskirchen, Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3511", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Schwerd,", "u.a."], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Hagen", "drucksache": "6/8879", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8879|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Hagen", "region": ["Hagen, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, Ortungsimpulse (stille SMS), W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit dem 01.01.2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: Hagen, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3514", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Schwerd,", "u.a."], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch das LKA in K\u00f6ln", "drucksache": "6/8912", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8912|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch das LKA in K\u00f6ln", "region": ["K\u00f6ln, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, Ortungsimpulse (stille SMS), W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit dem 01.01.2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme * Landeskriminalamt\n\n\nRegion: K\u00f6ln, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme", "Landeskriminalamt"], "typ": "Kleine Anfrage 3547", "urheber": ["Schwerd, Daniel"], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde K\u00f6ln", "drucksache": "6/8886", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8886|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde K\u00f6ln", "region": ["K\u00f6ln, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, Ortungsimpulse (stille SMS), W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit dem 01.01.2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: K\u00f6ln, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3521", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Schwerd,", "u.a."], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde G\u00fctersloh", "drucksache": "6/8878", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8878|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde G\u00fctersloh", "region": ["G\u00fctersloh, Kreis"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, Ortungsimpulse (stille SMS), W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit dem 01.01.2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: G\u00fctersloh, Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3513", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Schwerd,", "u.a."], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Krefeld", "drucksache": "6/8887", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8887|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Krefeld", "region": ["Krefeld, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, Ortungsimpulse (stille SMS), W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit dem 01.01.2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: Krefeld, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3522", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Schwerd,", "u.a."], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Hochsauerlandkreis", "drucksache": "6/8883", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8883|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Hochsauerlandkreis", "region": ["Hochsauerlandkreis"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, Ortungsimpulse (stille SMS), W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit dem 01.01.2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: Hochsauerlandkreis\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3518", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Schwerd,", "u.a."], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Herford", "drucksache": "6/8882", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8882|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Herford", "region": ["Herford, Kreis"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, Ortungsimpulse (stille SMS), W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit dem 01.01.2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: Herford, Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3517", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Schwerd,", "u.a."], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Steinfurt", "drucksache": "6/8905", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8905|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Steinfurt", "region": ["Steinfurt, Kreis"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, Ortungsimpulse (stille SMS), W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit dem 2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: Steinfurt, Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3540", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Schwerd,", "u.a."], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Lippe", "drucksache": "6/8888", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8888|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Lippe", "region": ["Lippe, Kreis"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, Ortungsimpulse (stille SMS), W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit dem 01.01.2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: Lippe, Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3523", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Schwerd,", "u.a."], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Auch im vierten Jahr in Folge keine \"Woche des Respekts\" f\u00fcr verletzte Polizisten?", "drucksache": "6/8918", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8918|1|0", "titel": "Auch im vierten Jahr in Folge keine \"Woche des Respekts\" f\u00fcr verletzte Polizisten?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nGewalt gegen Polizei und Einsatzkr\u00e4fte; Ank\u00fcndigung einer Woche des Respekts zur Werbung f\u00fcr gegenseitige Achtung\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Polizeibeamter * Gewalt * Verletzung\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Polizeibeamter", "Gewalt", "Verletzung"], "typ": "Kleine Anfrage 3552", "urheber": ["Kruse, Theo"], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Nachfrage Windows XP: Umstellung abgeschlossen?", "drucksache": "6/8916", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8916|1|0", "titel": "Nachfrage Windows XP: Umstellung abgeschlossen?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nZeitplan der Migration f\u00fcr Rechner der Beh\u00f6rden des Landes mit dem Betriebssystem Windows XP\n\n\n\n\n\nSystematik: Landesregierung * Informations- und Kommunikationstechnologien\n\n\nSchlagworte: Software * Microsoft Corporation * Landesregierung * Landesbeh\u00f6rde\n\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Software", "Microsoft Corporation", "Landesregierung", "Landesbeh\u00f6rde"], "typ": "Kleine Anfrage 3551", "urheber": ["Schwerd, Daniel"], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Landesregierung", "Informations- und Kommunikationstechnologien"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Bielefeld", "drucksache": "6/8867", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8867|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Bielefeld", "region": ["Bielefeld, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, Ortungsimpulse (stille SMS), W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit dem 01.01.2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: Bielefeld, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3502", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Schwerd,", "u.a."], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die  Kreispolizeibeh\u00f6rde Mettmann", "drucksache": "6/8890", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8890|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die  Kreispolizeibeh\u00f6rde Mettmann", "region": ["Mettmann, Kreis"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, Ortungsimpulse (stille SMS), W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit 2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: Mettmann, Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3525", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Schwerd,", "u.a."], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde M\u00fcnster", "drucksache": "6/8893", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8893|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde M\u00fcnster", "region": ["M\u00fcnster, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, Ortungsimpulse (stille SMS), W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit 2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: M\u00fcnster, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3528", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Schwerd,", "u.a."], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Rheinisch-Bergischer-Kreis", "drucksache": "6/8900", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8900|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Rheinisch-Bergischer-Kreis", "region": ["Rheinisch-Bergischer Kreis"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, Ortungsimpulse (stille SMS), W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit 2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: Rheinisch-Bergischer Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3535", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Schwerd,", "u.a."], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Rhein-Sieg-Kreis", "drucksache": "6/8902", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8902|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Rhein-Sieg-Kreis", "region": ["Rhein-Sieg-Kreis"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, Ortungsimpulse (stille SMS), W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit 2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: Rhein-Sieg-Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3537", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Schwerd,", "u.a."], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Wuppertal", "drucksache": "6/8910", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8910|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Wuppertal", "region": ["Wuppertal, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, Ortungsimpulse (stille SMS), W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit 2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: Wuppertal, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3545", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Schwerd,", "u.a."], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Wesel", "drucksache": "6/8909", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8909|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Wesel", "region": ["Wesel, Kreis"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, Ortungsimpulse (stille SMS), W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit 2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: Wesel, Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3544", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Schwerd,", "u.a."], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Viersen", "drucksache": "6/8907", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8907|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Viersen", "region": ["Viersen, Kreis"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, Ortungsimpulse (stille SMS), W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit 2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: Viersen, Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3542", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Schwerd,", "u.a."], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde M\u00e4rkischer Kreis", "drucksache": "6/8889", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8889|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde M\u00e4rkischer Kreis", "region": ["M\u00e4rkischer Kreis"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, Ortungsimpulse (stille SMS), W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit 2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: M\u00e4rkischer Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3524", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Schwerd,", "u.a."], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die  Kreispolizeibeh\u00f6rde Warendorf", "drucksache": "6/8908", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8908|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die  Kreispolizeibeh\u00f6rde Warendorf", "region": ["Warendorf, Kreis"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, Ortungsimpulse (stille SMS), W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit 2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: Warendorf, Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3543", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Schwerd,", "u.a."], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Olpe", "drucksache": "6/8896", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8896|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Olpe", "region": ["Olpe, Kreis"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, Ortungsimpulse (stille SMS), W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit 2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: Olpe, Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3531", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Schwerd,", "u.a."], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Ermittlungen gegen Polizeibeamt*innen der Kreispolizeibeh\u00f6rde Aachen", "drucksache": "6/8858", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8858|1|0", "titel": "Ermittlungen gegen Polizeibeamt*innen der Kreispolizeibeh\u00f6rde Aachen", "region": ["Aachen, Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Kleine Anfrage 3197 (Drs 16/8376); Anzeigen, Ermittlungen, Strafverfahren, Disziplinarverfahren gegen Polizeibeamte, 2012 bis 2014\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Polizeibeamter * Ermittlungsverfahren * Strafanzeige * Disziplinarverfahren\n\n\nRegion: Aachen, Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Polizeibeamter", "Ermittlungsverfahren", "Strafanzeige", "Disziplinarverfahren"], "typ": "Kleine Anfrage 3493", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Sommer, Torsten"], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Recklinghausen", "drucksache": "6/8898", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8898|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Recklinghausen", "region": ["Recklinghausen, Kreis"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, Ortungsimpulse (stille SMS), W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit 2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: Recklinghausen, Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3533", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Schwerd,", "u.a."], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Paderborn", "drucksache": "6/8897", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8897|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Paderborn", "region": ["Paderborn, Kreis"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, Ortungsimpulse (stille SMS), W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit 2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: Paderborn, Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3532", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Schwerd,", "u.a."], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Siegen-Wittgenstein", "drucksache": "6/8903", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8903|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Siegen-Wittgenstein", "region": ["Siegen-Wittgenstein, Kreis"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, Ortungsimpulse (stille SMS), W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit 2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: Siegen-Wittgenstein, Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3538", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Schwerd,", "u.a."], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Minden-L\u00fcbbecke", "drucksache": "6/8891", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8891|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Minden-L\u00fcbbecke", "region": ["Minden-L\u00fcbbecke, Kreis"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, Ortungsimpulse (stille SMS), W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit 2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: Minden-L\u00fcbbecke, Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3526", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Schwerd,", "u.a."], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Oberhausen", "drucksache": "6/8895", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8895|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Oberhausen", "region": ["Oberhausen, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, Ortungsimpulse (stille SMS), W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit 2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: Oberhausen, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3530", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Schwerd,", "u.a."], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Soest", "drucksache": "6/8904", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8904|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Soest", "region": ["Soest, Kreis"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, Ortungsimpulse (stille SMS), W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit 2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: Soest, Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3539", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Schwerd,", "u.a."], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die  Kreispolizeibeh\u00f6rde Rhein-Kreis Neuss", "drucksache": "6/8901", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8901|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die  Kreispolizeibeh\u00f6rde Rhein-Kreis Neuss", "region": ["Rhein-Kreis Neuss"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, Ortungsimpulse (stille SMS), W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit 2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: Rhein-Kreis Neuss\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3536", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Schwerd,", "u.a."], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Rhein-Erft-Kreis", "drucksache": "6/8899", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8899|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Rhein-Erft-Kreis", "region": ["Rhein-Erft-Kreis"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, Ortungsimpulse (stille SMS), W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit 2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: Rhein-Erft-Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3534", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Schwerd,", "u.a."], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Unna", "drucksache": "6/8906", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8906|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Unna", "region": ["Unna, Kreis"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, Ortungsimpulse (stille SMS), W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit 2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: Unna, Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3541", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Schwerd,", "u.a."], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde M\u00f6nchengladbach", "drucksache": "6/8892", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8892|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde M\u00f6nchengladbach", "region": ["M\u00f6nchengladbach, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, Ortungsimpulse (stille SMS), W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit 2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: M\u00f6nchengladbach, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3527", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Schwerd,", "u.a."], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Oberbergischer Kreis", "drucksache": "6/8894", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8894|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch die Kreispolizeibeh\u00f6rde Oberbergischer Kreis", "region": ["Oberbergischer Kreis"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, Ortungsimpulse (stille SMS), W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit 2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: Oberbergischer Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3529", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Schwerd,", "u.a."], "datum": "08.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Pers\u00f6nliches Budget versus Bundesteilhabegeld", "drucksache": "6/8839", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8839|1|0", "titel": "Pers\u00f6nliches Budget versus Bundesteilhabegeld", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nAnzahl der behinderten Menschen mit Anspruch auf Umwandlung von Sachleistungen in Geldleistungen bzw. der bearbeiteten Antr\u00e4ge seit 2010; Vorgehen bei der Information der Anspruchsberechtigten; Pl\u00e4ne zur Ausweitung des Nutzerkreises; Beurteilung des Themas \"Tr\u00e4ger\u00fcbergreifendes Gesundheitsbudget\" durch die Landesregierung\n\n\n\n\n\nSystematik: Behinderte * Sozialleistungen\n\n\nSchlagworte: Pers\u00f6nliches Budget * Eingliederungshilfe f\u00fcr Behinderte * Sozialleistung * Geldleistung * Behinderter\n\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Pers\u00f6nliches Budget", "Eingliederungshilfe f\u00fcr Behinderte", "Sozialleistung", "Geldleistung", "Behinderter"], "typ": "Kleine Anfrage 3487", "urheber": ["Sommer, Torsten"], "datum": "05.06.2015", "systematik": ["Behinderte", "Sozialleistungen"]}, {"kurztitel": "Wohnraumf\u00f6rderung durch Ausbau der Infrastruktur", "drucksache": "6/8844", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8844|1|0", "titel": "Wohnraumf\u00f6rderung durch Ausbau der Infrastruktur", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Wohnungswesen * \u00d6ffentlicher Personenverkehr\n\n\nSchlagworte: Wohnungsbedarf * Stadtumland * Verkehrsinfrastruktur\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Wohnungsbedarf", "Stadtumland", "Verkehrsinfrastruktur"], "typ": "Kleine Anfrage 3491", "urheber": ["Hausmann, Wilhelm"], "datum": "05.06.2015", "systematik": ["Wohnungswesen", "\u00d6ffentlicher Personenverkehr"]}, {"kurztitel": "Neues Jagdgesetz \u2013 Unklare Formulierungen f\u00fchren zu ersten Rechtsunsicherheiten beim Schie\u00dfnachweis", "drucksache": "6/8842", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8842|1|0", "titel": "Neues Jagdgesetz \u2013 Unklare Formulierungen f\u00fchren zu ersten Rechtsunsicherheiten beim Schie\u00dfnachweis", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nFragen zur Verwendung von Kaliber .222 Remington bei der Schwarzwildjagd sowie zu einzelnen Unklarheiten zur Erbringung des Schie\u00dfnachweises\n\n\n\n\n\nSystematik: Jagd/Fischerei\n\n\nSchlagworte: Landesjagdgesetz * Jagdrecht\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Landesjagdgesetz", "Jagdrecht"], "typ": "Kleine Anfrage 3490", "urheber": ["Busen, Karlheinz"], "datum": "05.06.2015", "systematik": ["Jagd/Fischerei"]}, {"kurztitel": "Kostenaufwand f\u00fcr den Klimaschutzplan", "drucksache": "6/8845", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8845|1|0", "titel": "Kostenaufwand f\u00fcr den Klimaschutzplan", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nAufstellung der Kosten f\u00fcr die Erstellung des Klimaschutzplans, im Einzelnen: Aufwand in den Ministerien einschlie\u00dflich ihrer nachgeordneten Beh\u00f6rden, Einsatz externer Akteure (Gutachten, wissenschaftliche Begleitung, Moderation, Honorare, weitere anfallende Nebenkosten), \u00d6ffentlichkeitsarbeit, Online-Beteiligung (Werbung, Onlineplattform, Betreuung, Auswertung, etc.); Anzahl der Personen, die das Instrument der Online-Beteiligung genutzt haben\n\n\n\n\n\nSystematik: \u00d6ffentlicher Haushalt\n\n\nSchlagworte: Landesmittel * Klimaschutzplan\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Landesmittel", "Klimaschutzplan"], "typ": "Kleine Anfrage 3492", "urheber": ["Kufen, Thomas", "Deppe, Rainer"], "datum": "05.06.2015", "systematik": ["\u00d6ffentlicher Haushalt"]}, {"kurztitel": "Sicherheitsma\u00dfnahmen in Nordrhein-Westfalen im Vorfeld des diesj\u00e4hrigen G7-Gipfels in Elmau", "drucksache": "6/8840", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8840|1|0", "titel": "Sicherheitsma\u00dfnahmen in Nordrhein-Westfalen im Vorfeld des diesj\u00e4hrigen G7-Gipfels in Elmau", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nTreffen der G7 im Juni 2015; Ma\u00dfnahmen durch Sicherheitsbeh\u00f6rden aus Nordrhein-Westfalen; Gef\u00e4hrderansprachen; Ausforschung von G7 Gegnern; Kommunikations\u00fcberwachung\n\n\n\n\n\nSystematik: Innere Sicherheit\n\n\nSchlagworte: Weltwirtschaftsgipfel * Polizeiliche Ma\u00dfnahme * Telekommunikations\u00fcberwachung * Sicherheitsbeh\u00f6rde\n\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Weltwirtschaftsgipfel", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme", "Telekommunikations\u00fcberwachung", "Sicherheitsbeh\u00f6rde"], "typ": "Kleine Anfrage 3488", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Sommer, Torsten"], "datum": "05.06.2015", "systematik": ["Innere Sicherheit"]}, {"kurztitel": "Entsendung von nordrhein-westf\u00e4lischen Polizist/innen zum diesj\u00e4hrigen G7-Gipfel in Elmau", "drucksache": "6/8841", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8841|1|0", "titel": "Entsendung von nordrhein-westf\u00e4lischen Polizist/innen zum diesj\u00e4hrigen G7-Gipfel in Elmau", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nTreffen der G7 im Juni 2015; Entsendung von Polizeibeamten; \u00dcberstunden; Ausr\u00fcstung; Kosten\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Polizeieinsatz * Weltwirtschaftsgipfel * Mehrarbeit * Polizeiausr\u00fcstung\n\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Polizeieinsatz", "Weltwirtschaftsgipfel", "Mehrarbeit", "Polizeiausr\u00fcstung"], "typ": "Kleine Anfrage 3489", "urheber": ["Rydlewski, Birgit", "Sommer, Torsten"], "datum": "05.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Profitieren Kommunen in Nordrhein-Westfalen von Mittel des Bundesverkehrswegeplans", "drucksache": "6/8831", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8831|1|0", "titel": "Profitieren Kommunen in Nordrhein-Westfalen von Mittel des Bundesverkehrswegeplans", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Kommunale Angelegenheiten * Verkehrswegebau * Stra\u00dfenverkehr\n\n\nSchlagworte: Bundesverkehrswegeplan * Verkehrsinvestition\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Bundesverkehrswegeplan", "Verkehrsinvestition"], "typ": "Kleine Anfrage 3479", "urheber": ["Kuper, Andre", "Nettelstroth, Ralf"], "datum": "03.06.2015", "systematik": ["Kommunale Angelegenheiten", "Verkehrswegebau", "Stra\u00dfenverkehr"]}, {"kurztitel": "Regionalisierungsmittel f\u00fcr Nordrhein-Westfalen", "drucksache": "6/8833", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8833|1|0", "titel": "Regionalisierungsmittel f\u00fcr Nordrhein-Westfalen", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: \u00d6ffentlicher Personenverkehr\n\n\nSchlagworte: \u00d6ffentlicher Personennahverkehr * Bundesmittel\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["\u00d6ffentlicher Personennahverkehr", "Bundesmittel"], "typ": "Kleine Anfrage 3481", "urheber": ["Kuper, Andre", "Nettelstroth, Ralf"], "datum": "03.06.2015", "systematik": ["\u00d6ffentlicher Personenverkehr"]}, {"kurztitel": "Warum verschweigt die Landesregierung die konkrete Verwendung der BAf\u00f6G-Millionen?", "drucksache": "6/8838", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8838|1|0", "titel": "Warum verschweigt die Landesregierung die konkrete Verwendung der BAf\u00f6G-Millionen?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Hochschulen * \u00d6ffentlicher Haushalt\n\n\nSchlagworte: Bundesausbildungsf\u00f6rderungsgesetz * Bundesmittel\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Bundesausbildungsf\u00f6rderungsgesetz", "Bundesmittel"], "typ": "Kleine Anfrage 3486", "urheber": ["Freimuth, Angela", "Gebauer,", "u.a."], "datum": "03.06.2015", "systematik": ["Hochschulen", "\u00d6ffentlicher Haushalt"]}, {"kurztitel": "Warum kann die Landesregierung keine Rechenschaft \u00fcber Haushaltmittel ablegen?", "drucksache": "6/8836", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8836|1|0", "titel": "Warum kann die Landesregierung keine Rechenschaft \u00fcber Haushaltmittel ablegen?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Gerichte und Staatsanwaltschaften * \u00d6ffentlicher Haushalt\n\n\nSchlagworte: Straftat * Verbrechensbek\u00e4mpfung\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Straftat", "Verbrechensbek\u00e4mpfung"], "typ": "Kleine Anfrage 3484", "urheber": ["Golland, Gregor"], "datum": "03.06.2015", "systematik": ["Gerichte und Staatsanwaltschaften", "\u00d6ffentlicher Haushalt"]}, {"kurztitel": "Unterst\u00fctzung der Kommunen durch Programme der St\u00e4dtebauf\u00f6rderung", "drucksache": "6/8832", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8832|1|0", "titel": "Unterst\u00fctzung der Kommunen durch Programme der St\u00e4dtebauf\u00f6rderung", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Kommunale Angelegenheiten * St\u00e4dtebau\n\n\nSchlagworte: St\u00e4dtebau\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["St\u00e4dtebau"], "typ": "Kleine Anfrage 3480", "urheber": ["Kuper, Andre", "Nettelstroth, Ralf"], "datum": "03.06.2015", "systematik": ["Kommunale Angelegenheiten", "St\u00e4dtebau"]}, {"kurztitel": "Nach Nideggen und Altena - Droht der Stadt Schwelm der Sparkommissar wegen Nichteinhaltung der Vorgaben des St\u00e4rkungspaktes?", "drucksache": "6/8835", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8835|1|0", "titel": "Nach Nideggen und Altena - Droht der Stadt Schwelm der Sparkommissar wegen Nichteinhaltung der Vorgaben des St\u00e4rkungspaktes?", "region": ["Schwelm, Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nBewertung der Situation der Stadt Schwelm vor dem Hintergrund der Genehmigungsversagung des Haushaltssanierungsplans durch die Bezirksregierung Arnsberg, aktueller Stand der Genehmigung der Haushaltssanierungspl\u00e4ne (HSP) der St\u00e4rkungspaktkommunen, Genehmigung von Ausnahmen bei den HSP, H\u00f6he des geplanten Abbaus der Konsolidierungshilfen f\u00fcr die Jahre ab 2016, Pl\u00e4ne mit den dann frei werdenden Mitteln des St\u00e4rkungspakts\n\n\n\n\n\nSystematik: Kommunale Angelegenheiten\n\n\nSchlagworte: Kommunaler Haushalt * Kommunalaufsicht * St\u00e4rkungspaktgesetz * Haushaltskonsolidierung\n\n\nRegion: Schwelm, Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Kommunaler Haushalt", "Kommunalaufsicht", "St\u00e4rkungspaktgesetz", "Haushaltskonsolidierung"], "typ": "Kleine Anfrage 3483", "urheber": ["Kuper, Andre"], "datum": "03.06.2015", "systematik": ["Kommunale Angelegenheiten"]}, {"kurztitel": "Entlastung der nordrhein-westf\u00e4lischen Kommunen durch die Vorab-Entlastung in H\u00f6he von einer Milliarde Euro aufgeteilt nach KdU und Umsatzsteueranteil sowie Entlastung durch Bundeszahlungen f\u00fcr Unterbringung und Betreuung von Asylbewerbern und Fl\u00fcchtlingen", "drucksache": "6/8834", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8834|1|0", "titel": "Entlastung der nordrhein-westf\u00e4lischen Kommunen durch die Vorab-Entlastung in H\u00f6he von einer Milliarde Euro aufgeteilt nach KdU und Umsatzsteueranteil sowie Entlastung durch Bundeszahlungen f\u00fcr Unterbringung und Betreuung von Asylbewerbern und Fl\u00fcchtlingen", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nAngaben \u00fcber die finanzielle Entlastung der Kommunen, Auswirkungen im Rahmen des kommunalen Finanzausgleichs\n\n\n\n\n\nSystematik: Kommunale Angelegenheiten * \u00d6ffentlicher Haushalt\n\n\nSchlagworte: Gemeindefinanzen * Bundesmittel * SGB-II-Leistung * Steuerverteilung * Asylbewerber * Fl\u00fcchtling * Kommunaler Finanzausgleich\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Gemeindefinanzen", "Bundesmittel", "SGB-II-Leistung", "Steuerverteilung", "Asylbewerber", "Fl\u00fcchtling", "Kommunaler Finanzausgleich"], "typ": "Kleine Anfrage 3482", "urheber": ["Kuper, Andre", "Nettelstroth, Ralf"], "datum": "03.06.2015", "systematik": ["Kommunale Angelegenheiten", "\u00d6ffentlicher Haushalt"]}, {"kurztitel": "L\u00f6sungswege zur Abminderung des bereits vierw\u00f6chigen Streiks in Essener Kitas \u2013 Welche Unterst\u00fctzung bietet die Landesregierung konkret f\u00fcr betroffene Familien wie \u00f6ffentliche Bedienstete in der verfahrenen und weiter andauernden Problemlage an?", "drucksache": "6/8837", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8837|1|0", "titel": "L\u00f6sungswege zur Abminderung des bereits vierw\u00f6chigen Streiks in Essener Kitas \u2013 Welche Unterst\u00fctzung bietet die Landesregierung konkret f\u00fcr betroffene Familien wie \u00f6ffentliche Bedienstete in der verfahrenen und weiter andauernden Problemlage an?", "region": ["Essen, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nAnzahl der infolge des Streiks nicht betreuten Kinder; finanzielle Auswirkungen f\u00fcr den kommunalen Haushalt; M\u00f6glichkeiten f\u00fcr Nothaushalts- bzw. St\u00e4rkungspaktkommunen zur Erstattung von Elternbeitr\u00e4gen; Verpflichtungen des Landes oder der Stadt zur Unterst\u00fctzung betroffener Eltern; Beurteilung der aktuellen Bezuschussung der Kinderbetreuung und der sozialen Einrichtungen durch die Landesregierung\n\n\n\n\n\nSystematik: Vorschulische Erziehung\n\n\nSchlagworte: Kindertagesst\u00e4tte * Streik * Erzieher * Kinderbetreuung * Kinderbetreuungskosten * St\u00e4rkungspaktgesetz * Kommunaler Haushalt * Landesmittel * Beitrag\n\n\nRegion: Essen, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Kindertagesst\u00e4tte", "Streik", "Erzieher", "Kinderbetreuung", "Kinderbetreuungskosten", "St\u00e4rkungspaktgesetz", "Kommunaler Haushalt", "Landesmittel", "Beitrag"], "typ": "Kleine Anfrage 3485", "urheber": ["Witzel, Ralf"], "datum": "03.06.2015", "systematik": ["Vorschulische Erziehung"]}, {"kurztitel": "Zustand und Neubau der B 55-Br\u00fccken in Lippstadt", "drucksache": "6/8825", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8825|1|0", "titel": "Zustand und Neubau der B 55-Br\u00fccken in Lippstadt", "region": ["Lippstadt, Stadt"], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Verkehrswegebau * G\u00fcterverkehr\n\n\nSchlagworte: Br\u00fccke * Bausanierung\n\n\nRegion: Lippstadt, Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Br\u00fccke", "Bausanierung"], "typ": "Kleine Anfrage 3477", "urheber": ["Rasche, Christof"], "datum": "02.06.2015", "systematik": ["Verkehrswegebau", "G\u00fcterverkehr"]}, {"kurztitel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch das LKA in Bonn", "drucksache": "6/8911", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8911|1|0", "titel": "Kleine Anfrage zur (mobilen) Telekommunikations\u00fcberwachung durch das LKA in Bonn", "region": ["Bonn, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nNachfragen zur Antwort auf die Gro\u00dfe Anfrage 10 (Drs 16/6051); Nutzung der Ermittlungsinstrumente Funkzellenabfrage, Ortungsimpulse (stille SMS), W-LAN-Catcher, IMSI-Catcher seit dem 01.01.2014; Rechtsgrundlagen\n\n\n\n\n\nSystematik: Polizei\n\n\nSchlagworte: Telekommunikations\u00fcberwachung * Mobiltelefon * Mobilfunk * Datenerhebung * Polizeiliche Ma\u00dfnahme\n\n\nRegion: Bonn, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "PIRATEN", "schlagworte": ["Telekommunikations\u00fcberwachung", "Mobiltelefon", "Mobilfunk", "Datenerhebung", "Polizeiliche Ma\u00dfnahme"], "typ": "Kleine Anfrage 3546", "urheber": ["Schwerd, Daniel"], "datum": "02.06.2015", "systematik": ["Polizei"]}, {"kurztitel": "Sonderrechte f\u00fcr Mitglieder der Regierungsfraktionen", "drucksache": "6/8826", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8826|1|0", "titel": "Sonderrechte f\u00fcr Mitglieder der Regierungsfraktionen", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nFragen vor dem Hintergrund einer Zeitungsmitteilung, nach der zwei Abgeordnete des Landtags Nordrhein-Westfalen Vorabinformationen \u00fcber die Auswahl der nordrhein-westf\u00e4lischen LEADER-Regionen im aktuellen EU-F\u00f6rderprogramm erhielten: Art der Beteiligung genannter Landtagsabgeordneter am Auswahlverfahren des F\u00f6rderwettbewerbs, Stellungnahme zur Erteilung von Vorabinformationen an Mitglieder der Regierungsfraktionen durch den Umweltminister, Frage nach weiteren vorab informierten Abgeordneten, Art der frei zug\u00e4nglichen Informationen \u00fcber das Auswahlverfahren, Aussicht auf Begr\u00fcndungen im ablehnenden Bescheid f\u00fcr die nicht ber\u00fccksichtigten Regionen\n\n\n\n\n\nSystematik: L\u00e4ndlicher Raum * Projekte der EU\n\n\nSchlagworte: L\u00e4ndlicher Raum * Programm der EU * Landtagsabgeordneter\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["L\u00e4ndlicher Raum", "Programm der EU", "Landtagsabgeordneter"], "typ": "Kleine Anfrage 3478", "urheber": ["Schemmer, Bernhard"], "datum": "02.06.2015", "systematik": ["L\u00e4ndlicher Raum", "Projekte der EU"]}, {"kurztitel": "Ausweitung der Lkw-Maut auf Bundesstra\u00dfen im Kreis Soest", "drucksache": "6/8817", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8817|1|0", "titel": "Ausweitung der Lkw-Maut auf Bundesstra\u00dfen im Kreis Soest", "region": ["Soest, Kreis"], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Stra\u00dfenverkehr * G\u00fcterverkehr\n\n\nSchlagworte: Lkw-Maut\n\n\nRegion: Soest, Kreis\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Lkw-Maut"], "typ": "Kleine Anfrage 3476", "urheber": ["Rasche, Christof"], "datum": "01.06.2015", "systematik": ["Stra\u00dfenverkehr", "G\u00fcterverkehr"]}, {"kurztitel": "Besch\u00e4ftigtenentwicklung in Bottroper Landesbeh\u00f6rden und Institutionen \u2013 Welche zuk\u00fcnftigen Planungen bestehen seitens der Landesregierung im Hinblick auf den dortigen Personalbestand und dessen Ver\u00e4nderung vor Ort?", "drucksache": "6/8812", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8812|1|0", "titel": "Besch\u00e4ftigtenentwicklung in Bottroper Landesbeh\u00f6rden und Institutionen \u2013 Welche zuk\u00fcnftigen Planungen bestehen seitens der Landesregierung im Hinblick auf den dortigen Personalbestand und dessen Ver\u00e4nderung vor Ort?", "region": ["Bottrop, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nEntwicklung der Personalsituation der \u00f6ffentlichen Verwaltung des Landes NRW (Finanzverwaltung, Polizei, Justiz, Universit\u00e4t, Schulen, Landesbetriebe); Altersdurchschnitt der Besch\u00e4ftigten\n\n\n\n\n\nSystematik: \u00d6ffentlicher Dienst\n\n\nSchlagworte: Landesbediensteter * Personalplanung * Personalausstattung * Personalentwicklung * Fachkraft * F\u00fchrungskraft\n\n\nRegion: Bottrop, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Landesbediensteter", "Personalplanung", "Personalausstattung", "Personalentwicklung", "Fachkraft", "F\u00fchrungskraft"], "typ": "Kleine Anfrage 3471", "urheber": ["Witzel, Ralf"], "datum": "01.06.2015", "systematik": ["\u00d6ffentlicher Dienst"]}, {"kurztitel": "Besch\u00e4ftigtenentwicklung in M\u00fclheimer Landesbeh\u00f6rden und Institutionen \u2013 Welche zuk\u00fcnftigen Planungen bestehen seitens der Landesregierung im Hinblick auf den dortigen Personalbestand und dessen Ver\u00e4nderung vor Ort?", "drucksache": "6/8814", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8814|1|0", "titel": "Besch\u00e4ftigtenentwicklung in M\u00fclheimer Landesbeh\u00f6rden und Institutionen \u2013 Welche zuk\u00fcnftigen Planungen bestehen seitens der Landesregierung im Hinblick auf den dortigen Personalbestand und dessen Ver\u00e4nderung vor Ort?", "region": ["M\u00fclheim an der Ruhr, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nEntwicklung der Personalsituation der \u00f6ffentlichen Verwaltung des Landes NRW (Finanzverwaltung, Polizei, Justiz, Universit\u00e4t, Schulen, Landesbetriebe); Altersdurchschnitt der Besch\u00e4ftigten\n\n\n\n\n\nSystematik: \u00d6ffentlicher Dienst\n\n\nSchlagworte: Landesbediensteter * Personalplanung * Personalausstattung * Personalentwicklung * Fachkraft * F\u00fchrungskraft\n\n\nRegion: M\u00fclheim an der Ruhr, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Landesbediensteter", "Personalplanung", "Personalausstattung", "Personalentwicklung", "Fachkraft", "F\u00fchrungskraft"], "typ": "Kleine Anfrage 3473", "urheber": ["Witzel, Ralf"], "datum": "01.06.2015", "systematik": ["\u00d6ffentlicher Dienst"]}, {"kurztitel": "Besch\u00e4ftigtenentwicklung in Bochumer Landesbeh\u00f6rden und Institutionen \u2013 Welche zuk\u00fcnftigen Planungen bestehen seitens der Landesregierung im Hinblick auf den dortigen Personalbestand und dessen Ver\u00e4nderung vor Ort?", "drucksache": "6/8813", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8813|1|0", "titel": "Besch\u00e4ftigtenentwicklung in Bochumer Landesbeh\u00f6rden und Institutionen \u2013 Welche zuk\u00fcnftigen Planungen bestehen seitens der Landesregierung im Hinblick auf den dortigen Personalbestand und dessen Ver\u00e4nderung vor Ort?", "region": ["Bochum, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nEntwicklung der Personalsituation der \u00f6ffentlichen Verwaltung des Landes NRW (Finanzverwaltung, Polizei, Justiz, Universit\u00e4t, Schulen, Landesbetriebe); Altersdurchschnitt der Besch\u00e4ftigten\n\n\n\n\n\nSystematik: \u00d6ffentlicher Dienst\n\n\nSchlagworte: Landesbediensteter * Personalplanung * Personalausstattung * Personalentwicklung * Fachkraft * F\u00fchrungskraft\n\n\nRegion: Bochum, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Landesbediensteter", "Personalplanung", "Personalausstattung", "Personalentwicklung", "Fachkraft", "F\u00fchrungskraft"], "typ": "Kleine Anfrage 3472", "urheber": ["Witzel, Ralf"], "datum": "01.06.2015", "systematik": ["\u00d6ffentlicher Dienst"]}, {"kurztitel": "Planungen f\u00fcr die Errichtung von Erstaufnahmeeinrichtungen (EAE), Zentralen Unterbringungseinrichtungen (ZUE) sowie Notunterk\u00fcnften f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge in Nordrhein-Westfalen", "drucksache": "6/8810", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8810|1|0", "titel": "Planungen f\u00fcr die Errichtung von Erstaufnahmeeinrichtungen (EAE), Zentralen Unterbringungseinrichtungen (ZUE) sowie Notunterk\u00fcnften f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge in Nordrhein-Westfalen", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nFl\u00fcchtlingsunterbringung; Kapazit\u00e4ten in Landesaufnahmeeinrichtungen; Verweildauer; Ausbau und Planungen\n\n\n\n\n\nSystematik: Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler\n\n\nSchlagworte: Aufnahmelager * Fl\u00fcchtling * Notunterkunft * Asylbewerber\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Aufnahmelager", "Fl\u00fcchtling", "Notunterkunft", "Asylbewerber"], "typ": "Kleine Anfrage 3469", "urheber": ["Kuper, Andre"], "datum": "01.06.2015", "systematik": ["Ausl\u00e4nder/Vertriebene/Aus- und \u00dcbersiedler"]}, {"kurztitel": "Fehlt der Landesregierung der \u00dcberblick \u00fcber die kommunalen Finanzierungsmodelle?", "drucksache": "6/8816", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8816|1|0", "titel": "Fehlt der Landesregierung der \u00dcberblick \u00fcber die kommunalen Finanzierungsmodelle?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nBer\u00fccksichtigung der Verbindlichkeiten aus Schuldscheinen und Anleihen bei der Statistik zur Verschuldung der Kommunen, statistische Angaben zur H\u00f6he der kommunalen Verbindlichkeiten, Kommunen mit Anleihefinanzierungen, \u00dcberblick der Landesregierung \u00fcber die Finanzierungsnotwendigkeiten der NRW-Kommunen\n\n\n\n\n\nSystematik: Kommunale Angelegenheiten * \u00d6ffentliche Schulden * Statistik\n\n\nSchlagworte: Kommunalverschuldung * Finanzstatistik * Anleihe * Kredit * Gemeindefinanzen\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Kommunalverschuldung", "Finanzstatistik", "Anleihe", "Kredit", "Gemeindefinanzen"], "typ": "Kleine Anfrage 3475", "urheber": ["Kuper, Andre"], "datum": "01.06.2015", "systematik": ["Kommunale Angelegenheiten", "\u00d6ffentliche Schulden", "Statistik"]}, {"kurztitel": "\"Trade in Services Agreement - TiSA\" und kommunale Kreditinstitute in NRW \u2013 Gibt es einen neuen Sachstand?", "drucksache": "6/8809", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8809|1|0", "titel": "\"Trade in Services Agreement - TiSA\" und kommunale Kreditinstitute in NRW \u2013 Gibt es einen neuen Sachstand?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nAktueller Stand der Verhandlungen, Auswirkung des geplanten TiSA-Abkommens auf Sparkassen und Eigent\u00fcmer \u00f6ffentlich-rechtlicher Kreditinstitute\n\n\n\n\n\nSystematik: Internationale Beziehungen * Finanzmarkt * Arbeit\n\n\nSchlagworte: TiSA-Abkommen * Sparkasse\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["TiSA-Abkommen", "Sparkasse"], "typ": "Kleine Anfrage 3468", "urheber": ["Abruszat, Kai", "Dr. Wolf, Ingo"], "datum": "01.06.2015", "systematik": ["Internationale Beziehungen", "Finanzmarkt", "Arbeit"]}, {"kurztitel": "Geldw\u00e4schekontrolle in NRW \u2013 hat die Landesregierung neue Informationen?", "drucksache": "6/8811", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8811|1|0", "titel": "Geldw\u00e4schekontrolle in NRW \u2013 hat die Landesregierung neue Informationen?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nPresseberichte zur Nicht-Weitergabe von Daten aus Nordrhein-Westfalen zur \u00dcberwachung des Geldw\u00e4sche-Gesetzes an die Bundesregierung; Personalausstattung bei den Bezirksregierungen, Anzahl von Stellen zur Umsetzung des Gesetzes\n\n\n\n\n\nSystematik: Innere Sicherheit\n\n\nSchlagworte: Geldw\u00e4sche * Bezirksregierung * Personalausstattung * Informationsaustausch\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Geldw\u00e4sche", "Bezirksregierung", "Personalausstattung", "Informationsaustausch"], "typ": "Kleine Anfrage 3470", "urheber": ["Abruszat, Kai"], "datum": "01.06.2015", "systematik": ["Innere Sicherheit"]}, {"kurztitel": "Besch\u00e4ftigtenentwicklung in Oberhausener Landesbeh\u00f6rden und Institutionen \u2013 Welche zuk\u00fcnftigen Planungen bestehen seitens der Landesregierung im Hinblick auf den dortigen Personalbestand und dessen Ver\u00e4nderung vor Ort?", "drucksache": "6/8815", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8815|1|0", "titel": "Besch\u00e4ftigtenentwicklung in Oberhausener Landesbeh\u00f6rden und Institutionen \u2013 Welche zuk\u00fcnftigen Planungen bestehen seitens der Landesregierung im Hinblick auf den dortigen Personalbestand und dessen Ver\u00e4nderung vor Ort?", "region": ["Oberhausen, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nEntwicklung der Personalsituation der \u00f6ffentlichen Verwaltung des Landes NRW (Finanzverwaltung, Polizei, Justiz, Universit\u00e4t, Schulen, Landesbetriebe); Altersdurchschnitt der Besch\u00e4ftigten\n\n\n\n\n\nSystematik: \u00d6ffentlicher Dienst\n\n\nSchlagworte: Landesbediensteter * Personalplanung * Personalausstattung * Personalentwicklung * Fachkraft * F\u00fchrungskraft\n\n\nRegion: Oberhausen, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Landesbediensteter", "Personalplanung", "Personalausstattung", "Personalentwicklung", "Fachkraft", "F\u00fchrungskraft"], "typ": "Kleine Anfrage 3474", "urheber": ["Witzel, Ralf"], "datum": "01.06.2015", "systematik": ["\u00d6ffentlicher Dienst"]}, {"kurztitel": "Wie steht die Landesregierung zu den zivilrechtlichen Folgen einer Einf\u00fchrung der Strafbarkeit des Selbstdopings und des Besitzes von Dopingsubstanzen?", "drucksache": "6/8795", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8795|1|0", "titel": "Wie steht die Landesregierung zu den zivilrechtlichen Folgen einer Einf\u00fchrung der Strafbarkeit des Selbstdopings und des Besitzes von Dopingsubstanzen?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Strafrecht * Zivilrecht * Sport\n\n\nSchlagworte: Doping * Schadenersatz\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Doping", "Schadenersatz"], "typ": "Kleine Anfrage 3464", "urheber": ["Wedel, Dirk", "Dr. Kerbein, Bj\u00f6rn"], "datum": "28.05.2015", "systematik": ["Strafrecht", "Zivilrecht", "Sport"]}, {"kurztitel": "Anstehende \u00c4nderungen bei den Erneuerbaren-Subventionen \u2013 K\u00f6nnen ab dem Jahr 2016 errichtete Windparks \u00fcberhaupt noch rentabel betrieben werden?", "drucksache": "6/8797", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8797|1|0", "titel": "Anstehende \u00c4nderungen bei den Erneuerbaren-Subventionen \u2013 K\u00f6nnen ab dem Jahr 2016 errichtete Windparks \u00fcberhaupt noch rentabel betrieben werden?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nVor dem Hintergrund einer Umstellung der F\u00f6rderungskriterien des Erneuerbare-Energien-Gesetzes (EEG) ab 2017, wonach attraktive Windenergieprojekte gem\u00e4\u00df einer Ausschreibung subventioniert werden sollen, Fragen nach Situation und Chancen der Binnenland-Standorte Nordrhein-Westfalens im Gegensatz zu windstarken Standorten z.B. in K\u00fcstenn\u00e4he, besonders hinsichtlich des angestrebten Windenergiezubaus und des Ziels einer Steigerung des Anteils der Windenergie am nordrhein-westf\u00e4lischen Strommarkt auf 15% im Jahr 2020\n\n\n\n\n\nSystematik: Alternative Energien\n\n\nSchlagworte: Windenergieanlage * Subvention * Erneuerbare-Energien-Gesetz\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Windenergieanlage", "Subvention", "Erneuerbare-Energien-Gesetz"], "typ": "Kleine Anfrage 3466", "urheber": ["Abruszat, Kai", "Brockes,", "u.a."], "datum": "28.05.2015", "systematik": ["Alternative Energien"]}, {"kurztitel": "Auswahl der \"LEADER-Regionen\" \u2013 was sagt die Landesregierung?", "drucksache": "6/8798", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8798|1|0", "titel": "Auswahl der \"LEADER-Regionen\" \u2013 was sagt die Landesregierung?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nFragen zur Umsetzung des EU-F\u00f6rderprogramms hinsichtlich der Bewerberauswahl der Initiativen aus dem l\u00e4ndlichen Raum: Zusammensetzung des Auswahlgremiums, Auswahlkriterien, Festlegung der Anzahl und H\u00f6he der unterschiedlichen F\u00f6rders\u00e4tze, Art der Mitteilung an die unterlegenen Bewerber, Unterschiede zwischen den durch das Auswahlgremium vorgeschlagenen LEADER-Regionen und den Festlegungen durch das Ministerium\n\n\n\n\n\nSystematik: L\u00e4ndlicher Raum * Projekte der EU\n\n\nSchlagworte: L\u00e4ndlicher Raum * Programm der EU\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["L\u00e4ndlicher Raum", "Programm der EU"], "typ": "Kleine Anfrage 3467", "urheber": ["Brockes, Dietmar", "H\u00f6ne,", "u.a."], "datum": "28.05.2015", "systematik": ["L\u00e4ndlicher Raum", "Projekte der EU"]}, {"kurztitel": "Bei Staatsanwaltschaften und Gerichten des Landes im Zusammenhang mit Rockerkriminalit\u00e4t anh\u00e4ngige Ermittlungs- und Strafverfahren", "drucksache": "6/8796", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8796|1|0", "titel": "Bei Staatsanwaltschaften und Gerichten des Landes im Zusammenhang mit Rockerkriminalit\u00e4t anh\u00e4ngige Ermittlungs- und Strafverfahren", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nAnzahl und Details anh\u00e4ngiger Verfahren; Polizeibeamtinnen und Polizeibeamte, Frauen sowie weitere Personen als Opfer von Rockerclubs und ihrer Unterst\u00fctzer begangener Gewaltstraftaten\n\n\n\n\n\nSystematik: Innere Sicherheit * Gerichte und Staatsanwaltschaften\n\n\nSchlagworte: Ermittlungsverfahren * Strafprozess * Strafverfolgung * Rocker * Strafverfolgung * Staatsanwaltschaft * Kriminalit\u00e4t * Organisierte Kriminalit\u00e4t * Gewaltkriminalit\u00e4t * Verbrechensopfer\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Ermittlungsverfahren", "Strafprozess", "Strafverfolgung", "Rocker", "Strafverfolgung", "Staatsanwaltschaft", "Kriminalit\u00e4t", "Organisierte Kriminalit\u00e4t", "Gewaltkriminalit\u00e4t", "Verbrechensopfer"], "typ": "Kleine Anfrage 3465", "urheber": ["Wedel, Dirk", "L\u00fcrbke, Marc"], "datum": "28.05.2015", "systematik": ["Innere Sicherheit", "Gerichte und Staatsanwaltschaften"]}, {"kurztitel": "\u00c4nderung des kommunalen Finanzausgleichs f\u00fcr den Breitbandausbau \u2013 Was plant die Landesregierung?", "drucksache": "6/8788", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8788|1|0", "titel": "\u00c4nderung des kommunalen Finanzausgleichs f\u00fcr den Breitbandausbau \u2013 Was plant die Landesregierung?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nAufstockung des kommunalen Finanzausgleichs zur Beschleunigung des Breitbandausbaus in l\u00e4ndlichen Kommunen, Gegenfinanzierung, m\u00f6gliche Ver\u00e4nderung von Verteilmechanismen des Finanzausgleichs; sonstige konkrete Planungen zugunsten des Breitbandausbaus im l\u00e4ndlichen Raum\n\n\n\n\n\nSystematik: Kommunale Angelegenheiten * Informations- und Kommunikationstechnologien\n\n\nSchlagworte: Breitbandkommunikation * Kommunaler Finanzausgleich * Gemeindefinanzierungsgesetz * L\u00e4ndlicher Raum\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Breitbandkommunikation", "Kommunaler Finanzausgleich", "Gemeindefinanzierungsgesetz", "L\u00e4ndlicher Raum"], "typ": "Kleine Anfrage 3463", "urheber": ["Abruszat, Kai"], "datum": "27.05.2015", "systematik": ["Kommunale Angelegenheiten", "Informations- und Kommunikationstechnologien"]}, {"kurztitel": "Kommunales Risiko Stadtwerke", "drucksache": "6/8770", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8770|1|0", "titel": "Kommunales Risiko Stadtwerke", "region": ["Duisburg, krfr. Stadt"], "span": "\n\n\n\n\nBewertung der Kreditaufnahme der Stadt Duisburg zugunsten des stadteigenen Versorgungs- und Verkehrskonzerns angesichts der Konsolidierungshilfen f\u00fcr Duisburg nach dem St\u00e4rkungspaktgesetz, Finanzierung von Stadtwerken und Tochterunternehmen mit kommunalen Geldern; kommunalscharfe Darstellung \u00fcber die H\u00f6he der Verschuldung kommunaler Unternehmen, der Kommunen und der an Tochterunternehmen im Jahr 2014 verliehenen Kredite\n\n\n\n\n\nSystematik: Kommunale Angelegenheiten * \u00d6ffentliche Schulden\n\n\nSchlagworte: Kommunales Unternehmen * Kommunalverschuldung * Stadtwerke * Kommunaler Haushalt * Kredit * Haushaltskonsolidierung\n\n\nRegion: Duisburg, krfr. Stadt\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Kommunales Unternehmen", "Kommunalverschuldung", "Stadtwerke", "Kommunaler Haushalt", "Kredit", "Haushaltskonsolidierung"], "typ": "Kleine Anfrage 3461", "urheber": ["Kuper, Andre"], "datum": "26.05.2015", "systematik": ["Kommunale Angelegenheiten", "\u00d6ffentliche Schulden"]}, {"kurztitel": "Rot-Gr\u00fcne Landesregierung k\u00fcndigt Korrekturen am Entwurf des Landesentwicklungsplans an \u2013 Sind die \u00c4nderungen im Verkehrsbereich blo\u00df Makulatur?", "drucksache": "6/8763", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8763|1|0", "titel": "Rot-Gr\u00fcne Landesregierung k\u00fcndigt Korrekturen am Entwurf des Landesentwicklungsplans an \u2013 Sind die \u00c4nderungen im Verkehrsbereich blo\u00df Makulatur?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nZiele planungsrechtlicher Differenzierung der Unterscheidung zwischen regionalbedeutsame und landesbedeutsame Flughafenstandorte; Gr\u00fcnde f\u00fcr die Einstufung der Flugh\u00e4fen Weeze, Dortmund und Paderborn/Lippstadt als regionalbedeutsam; Rechtfertigung veralteter Luftverkehrskonzeption im aktuellen Entwurf des Landesentwicklungsplans; Auswirkungen der Vorgabe der Entwicklung regionalbedeutsamer im Einklang mit landesbedeutsamen Flugh\u00e4fen auf die Flugh\u00e4fen Weeze, Dortmund und Paderborn/Lippstadt; Pl\u00e4ne k\u00fcnftiger Nutzung der Flugh\u00e4fen Weeze und Dortmund als Entlastungsflugh\u00e4fen f\u00fcr den Flughafen D\u00fcsseldorf\n\n\n\n\n\nSystematik: Raumordnung * Luftverkehr\n\n\nSchlagworte: Landesentwicklungsplan * Flughafen * Luftverkehr\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Landesentwicklungsplan", "Flughafen", "Luftverkehr"], "typ": "Kleine Anfrage 3459", "urheber": ["Rasche, Christof", "Ellerbrock,", "u.a."], "datum": "26.05.2015", "systematik": ["Raumordnung", "Luftverkehr"]}, {"kurztitel": "Sieben Bundesl\u00e4nder informieren B\u00fcrger aktiv \u00fcber Naturgefahrenschutz \u2013 Wann beginnt die NRW-Landesregierung damit?", "drucksache": "6/8787", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8787|1|0", "titel": "Sieben Bundesl\u00e4nder informieren B\u00fcrger aktiv \u00fcber Naturgefahrenschutz \u2013 Wann beginnt die NRW-Landesregierung damit?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nAktueller Ansatz der landeseigenen B\u00fcrgerinformation \u00fcber Naturgefahrenschutz; Anzahl der Naturkatastrophen der vergangenen 15 Jahre, bei denen eine Elementarschadensversicherung entsprechende Sch\u00e4den aufgefangen h\u00e4tte; Informationsstand der Landesregierung \u00fcber die Informationskampagnen der angef\u00fchrten Bundesl\u00e4nder; Kosten und Zeitpunkt der Realisierung einer entsprechenden Aufkl\u00e4rungs- und Informationskampagne f\u00fcr Nordrhein-Westfalen\n\n\n\n\n\nSystematik: Landesregierung * Natur * Versicherungen\n\n\nSchlagworte: Elementarschadensversicherung * Programm der Landesregierung * Unwetterschaden * Klimaschutzplan\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Elementarschadensversicherung", "Programm der Landesregierung", "Unwetterschaden", "Klimaschutzplan"], "typ": "Kleine Anfrage 3462", "urheber": ["H\u00f6ne, Henning"], "datum": "26.05.2015", "systematik": ["Landesregierung", "Natur", "Versicherungen"]}, {"kurztitel": "Ist es seitens der Landesregierung Nordrhein-Westfalen beabsichtigt, Alternativschulen auf kaltem Wege von Instrumenten des \"Neuen \u00dcbergangssystems Schule-Beruf NRW/Kein Abschluss ohne Anschluss (KAoA)\" auszuschlie\u00dfen?", "drucksache": "6/8754", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8754|1|0", "titel": "Ist es seitens der Landesregierung Nordrhein-Westfalen beabsichtigt, Alternativschulen auf kaltem Wege von Instrumenten des \"Neuen \u00dcbergangssystems Schule-Beruf NRW/Kein Abschluss ohne Anschluss (KAoA)\" auszuschlie\u00dfen?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nFragen zu der Teilnahme von Schulen mit abweichender Schulkonzeption und einer anderen Jahrgangsstufeneinteilung (z.B. Waldorfschulen) als \u00f6ffentliche Schulen an den Elementen von KAoA\n\n\n\n\n\nSystematik: Privatschulen * Berufsausbildung\n\n\nSchlagworte: Privatschule * Berufswahl * Waldorfschule * Berufsvorbereitung * Studienorientierung * Schulabg\u00e4nger * Programm der Landesregierung\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Privatschule", "Berufswahl", "Waldorfschule", "Berufsvorbereitung", "Studienorientierung", "Schulabg\u00e4nger", "Programm der Landesregierung"], "typ": "Kleine Anfrage 3453", "urheber": ["Scharrenbach, Ina", "Haardt, Christian"], "datum": "22.05.2015", "systematik": ["Privatschulen", "Berufsausbildung"]}, {"kurztitel": "Gender-Mainstreaming an nordrhein-westf\u00e4lischen Hochschulen", "drucksache": "6/8749", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8749|1|0", "titel": "Gender-Mainstreaming an nordrhein-westf\u00e4lischen Hochschulen", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Hochschulen * Frauen\n\n\nSchlagworte: Gender-Mainstreaming * Hochschule\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Gender-Mainstreaming", "Hochschule"], "typ": "Kleine Anfrage 3448", "urheber": ["Dr. Berger, Stefan"], "datum": "22.05.2015", "systematik": ["Hochschulen", "Frauen"]}, {"kurztitel": "Zustand der Fahrbahndecke der A52 zwischen Kreuz M\u00f6nchengladbach und der Ausfahrt Schwalmtal", "drucksache": "6/8750", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8750|1|0", "titel": "Zustand der Fahrbahndecke der A52 zwischen Kreuz M\u00f6nchengladbach und der Ausfahrt Schwalmtal", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\n\n\n\nSystematik: Stra\u00dfenverkehr * Verkehrswegebau\n\n\nSchlagworte: Autobahn * Stra\u00dfenunterhaltung\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Autobahn", "Stra\u00dfenunterhaltung"], "typ": "Kleine Anfrage 3449", "urheber": ["Dr. Berger, Stefan"], "datum": "22.05.2015", "systematik": ["Stra\u00dfenverkehr", "Verkehrswegebau"]}, {"kurztitel": "Warum werden Lehrkr\u00e4fte an Berufskollegs von der sogenannten VOBASOF ausgeschlossen?", "drucksache": "6/8745", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8745|1|0", "titel": "Warum werden Lehrkr\u00e4fte an Berufskollegs von der sogenannten VOBASOF ausgeschlossen?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nVorgaben der \"Verordnung zur berufsbegleitenden Ausbildung zum Erwerb des Lehramts f\u00fcr sonderp\u00e4dagogische F\u00f6rderung\" (VOBASOF) zur  Weiterbildung von Lehrern an Berufskollegs bzw. Lehrkr\u00e4ften im H\u00f6heren Dienst; Beteiligung von Lehrkr\u00e4ften mit der Lehrbef\u00e4higung f\u00fcr das Berufskolleg an der berufsbegleitenden Ausbildung; inklusionsvorbereitende Fortbildungsangebote f\u00fcr Lehrer an Berufskollegs\n\n\n\n\n\nSystematik: Berufsbildende Schulen * Lehrer\n\n\nSchlagworte: Lehrerfortbildung * Inklusiver Unterricht * Berufsschullehrer * Berufskolleg * Inklusion * Sonderp\u00e4dagogik * Sonderp\u00e4dagoge * Berufliche Weiterbildung\n\n\n\n\n\n", "partei": "FDP", "schlagworte": ["Lehrerfortbildung", "Inklusiver Unterricht", "Berufsschullehrer", "Berufskolleg", "Inklusion", "Sonderp\u00e4dagogik", "Sonderp\u00e4dagoge", "Berufliche Weiterbildung"], "typ": "Kleine Anfrage 3445", "urheber": ["Ellerbrock, Holger", "Gebauer,", "u.a."], "datum": "22.05.2015", "systematik": ["Berufsbildende Schulen", "Lehrer"]}, {"kurztitel": "Nimmt die Landesregierung die Auswirkungen der grundgesetzlich verankerten Schuldenbremse auf den BLB NRW nicht ernst?", "drucksache": "6/8752", "url": "/portal/WWW/dokumentenarchiv/Dokument?Id=MMD16%2F8752|1|0", "titel": "Nimmt die Landesregierung die Auswirkungen der grundgesetzlich verankerten Schuldenbremse auf den BLB NRW nicht ernst?", "region": [""], "span": "\n\n\n\n\nFinanzierungsm\u00f6glichkeiten f\u00fcr den BLB ab dem Jahr 2020, M\u00f6glichkeit einer j\u00e4hrlichen Cash-Flow-Finanzierung, zuk\u00fcnftige Einstellung von Verpflichtungserm\u00e4chtigungen f\u00fcr Baukostenzusch\u00fcsse in den Haushaltsplan, Mittelvolumen im Rahmen des Justizvollzugsmodernisierungsprogramms und des Hochschulbaukonsolidierungsprogramms, Finanzierung mehrj\u00e4hriger Projekte\n\n\n\n\n\nSystematik: \u00d6ffentliches Verm\u00f6gen * Bauwesen\n\n\nSchlagworte: Bau- und Liegenschaftsbetrieb Nordrhein-Westfalen * Schuldenbremse * Liegenschaftsverwaltung * Landesbetrieb * Unternehmensfinanzierung * Landeshaushalt * Baukosten * Programm der Landesregierung * Baufinanzierung\n\n\n\n\n\n", "partei": "CDU", "schlagworte": ["Bau- und Liegenschaftsbetrieb Nordrhein-Westfalen", "Schuldenbremse", "Liegenschaftsverwaltung", "Landesbetrieb", "Unternehmensfinanzierung", "Landeshaushalt", "Baukosten", "Programm der Landesregierung", "Baufinanzierung"], "typ": "Kleine Anfrage 3451", "urheber": ["Dr. Optendrenk, Marcus", "Schmitz, Hendrik"], "datum": "22.05.2015", "systematik": ["\u00d6ffentliches Verm\u00f6gen", "Bauwesen"]}]